{"items": [{"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3690"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "XII concurso matem\u00e1tico IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3690/1/00220111000132.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3690"}, {"latlon": ["42.1417147,-0.3956413", "42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3784"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA CP P\u00edo XII", "CP P\u00edo XII"], "label": "Guachimichique 2009", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3784/1/00220101000021.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3784"}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3717"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "El horno solar : cocina tradicional ecol\u00f3gica y sin gasto energ\u00e9tico", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3717/1/00220121000003.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3717"}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3701"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Gallinero elaborado con bioconstrucci\u00f3n a base de pacas de paja", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3701/1/00220111000141.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3701"}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3687"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "Taller de expresi\u00f3n art\u00edstica a trav\u00e9s de la cer\u00e1mica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3687/1/00220111000129.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3687"}, {"latlon": ["41.7355012,-1.1006097", "41.7355012,-1.1006097"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3364"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["CP Miguel Artigas", "AMPA 'Puysec' del CP Miguel Artigas"], "label": "Un viaje por Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3364/1/00220091000001.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3364"}, {"latlon": ["41.6543162,-0.8742834"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96165"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza"], "label": "El grupo de percusi\u00f3n : recurso did\u00e1ctico y eje vertebrador entre los conservatorios de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96165/1/22_PROYECTO_CONSERVATORIO.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96165"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3399"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Convivir con alegr\u00eda", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3399/1/00220101000103.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3399"}, {"latlon": ["42.5778237,-0.5414867"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3586"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Escuela de Hogar de Jaca"], "label": "Comedor cooperativo", "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3586/1/00220091000003.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3586"}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3369"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Resoluci\u00f3n de conflictos de forma dialogada : programa de tutor\u00edas personales", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3369/1/00220101000076.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3369"}, {"latlon": ["41.6533061,-0.8730786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3410"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "Calendarios y festividades del mundo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3410/1/00220101000113.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3410"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3762"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "XIII concurso matem\u00e1tico Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3762/1/00220121000045.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3762"}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3731"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Diferentes pero iguales", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3731/1/00220101000016.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3731"}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3606"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "El arte y la expresi\u00f3n art\u00edstica en educacion primaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3606/1/00220111000056.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3606"}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3726"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas y la escuela 2.0 : la ense\u00f1anza a trav\u00e9s de wikis", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3726/1/00220121000011.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3726"}, {"latlon": ["40.3417974,-1.1137191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96166"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Vega del Turia"], "label": "Ense\u00f1ar a ver y ver para ense\u00f1ar : iniciaci\u00f3n a la visualizaci\u00f3n del conocimiento en secundaria", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96166/1/Memoria%20IES%20VEGA.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96166"}, {"latlon": ["40.455731,-1.2891526"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96170"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEIP Miguel Blasco Vilatela"], "label": "Aprender a pensar. La filosof\u00eda para ni\u00f1os en infantil y primaria", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96170/1/Memoria%20CELLA%20Miguel%20Blasco%20Vilatelamodificada.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96170"}, {"latlon": ["41.622974,-0.8532168"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3436"], "medio": ["Digital"], "centro": ["La Cicler\u00eda"], "label": "La f\u00edsica de la bicicleta", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3436/1/00220101000137.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3436"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3632"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Maestros de jardiner\u00eda : proyecto enlace", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3632/1/00220111000079.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3632"}, {"latlon": ["41.6553448,-0.8867565", "41.6789391,-0.9675418"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3830"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Cae Ma Deila SCCL", "Centro Rural de Innovaci\u00f3n Educativa Venta del Olivar"], "label": "Conocemos la cultura africana", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3830"}, {"latlon": ["42.1402188,-0.419814"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3588"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Escuela de Arte de Huesca"], "label": "El e-PEL (+14) como herramienta para la mejora del aprendizaje de idiomas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3588/1/00220111000039.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3588"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3758"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA Romeo Lozano"], "label": "La leyenda del Pirenne", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3758/1/00220121000040.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3758"}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3644"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Uniendo voces", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3644/1/00220111000090.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3644"}, {"latlon": ["41.6553448,-0.8867565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3643"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Cae Ma Deila SCCL"], "label": "Conocemos la cultura africana", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3643/1/00220111000089.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3643"}, {"latlon": ["41.6331683,-0.8907233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3563"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CPEE San Mart\u00edn de Porres"], "label": "La Taberna del Canal", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3563/1/00220111000018.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3563"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3767"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colegio Oficial de Qu\u00edmicos de Arag\u00f3n y Navarra y Asocicaci\u00f3n de Qu\u00edmicos de Arag\u00f3n y Navarra"], "label": "XXV Olimpiada de Qu\u00edmica de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3767/1/00220121000049.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3767"}, {"latlon": ["41.0485661,-0.1299633"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3779"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Lorenzo Palmireno"], "label": "Programa alumno ayudante", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3779/1/00220121000060.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3779"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3652"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Trabajando con el agente forestal", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3652/1/00220111000098.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3652"}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3709"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Lee y gana", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3709/1/00220101000014.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3709"}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3707"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA del colegio Zalfonada"], "label": "Conoce y disfruta el parque del agua", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3707/1/00220111000147.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3707"}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3509"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Alto Arag\u00f3n"], "label": "La educaci\u00f3n emocional como clave de un desarrollo saludable", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3509/1/00220091000023.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3509"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96162"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Emocionarte : trabajando juntos las emociones", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96162"}, {"latlon": ["41.9036193,0.1844915"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3614"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Jos\u00e9 Mor de Fuentes"], "label": "Cromatograf\u00eda en el aula : \u00bfsabes de verdad de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las cosas? (2)", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3614/1/00220111000063.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3614"}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96172"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Instrumentos de percusi\u00f3n adaptados : una forma de comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n a trav\u00e9s del ritmo", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96172"}, {"latlon": ["41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3447"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Dise\u00f1o y realizaci\u00f3n de ayudas t\u00e9cnicas por alumnos de electr\u00f3nica del IES Pablo Serrano y su utilizaci\u00f3n docente en el centro de educaci\u00f3n especial Jean Piaget", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3447/1/00220101000147.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3447"}, {"latlon": ["41.9236119,-1.2525783"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3770"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda"], "label": "Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda para bachillerato y tercer ciclo de primaria : fase Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3770/1/pe%c3%b1a.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3770"}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3638"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "La est\u00edmulaci\u00f3n sensorial para el desarrollo competencial del alumno de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3638/1/00220111000085.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3638"}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3525"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "La biblioteca : mucho m\u00e1s que una sala de lectura", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3525/1/00220101000217.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3525"}, {"latlon": ["40.6725204,-0.702812"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96163"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Pablo Antonio Crespo"], "label": "El arte de leer", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96163/1/Memoria%20ALIAGA%20%20P.Antonio%20Crespo.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96163"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3537"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Desarrollo de un huerto casi ecol\u00f3gico y un peque\u00f1o jard\u00edn bot\u00e1nico en el IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3537/1/00220101000228.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3537"}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3720"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Arag\u00f3n es para ti", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3720/1/00220101000015.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3720"}, {"latlon": ["41.7006647,-0.9716398", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3718"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Fern\u00e1ndez Vizarra", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Uso de evidencias en la clase de ciencias como fundamento de la indagaci\u00f3n en Primaria : alumnos expertos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3718/1/00220121000004.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3718"}, {"latlon": ["41.7688816,-1.1268665", "41.9202247,-1.2578169", "42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3808"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Arag\u00f3n", "CP Alfonso I El Batallador", "Asociaci\u00f3n de disminuidos ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Educaci\u00f3n agroambiental : escolares y personas con discapacidad intelectual : conocer la biodiversidad en la casa del Sol-Escor\u00f3n", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3808/1/00220091000007.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3808"}, {"latlon": ["40.3519998,-1.1137191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96167"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Teruel"], "label": "El autob\u00fas musical", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96167/1/EL%20AUTOB%c3%9aS%20MUSICAL.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96167"}, {"latlon": ["41.6435787,-0.8908976"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3493"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Goya"], "label": "La convivencia escolar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3493/1/00220101000188.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3493"}, {"latlon": ["41.6766696,-0.8947439"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3733"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Jos\u00e9 Antonio Labordeta Sub\u00edas"], "label": "Aprendo a elegir : elijo contar contigo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3733/1/00220121000017.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3733"}, {"latlon": ["41.652762,-0.8772367"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3546"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Fundaci\u00f3n para la conservaci\u00f3n del quebrantahuesos"], "label": "Conoce la naturaleza de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3546/1/00220111000002.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3546"}, {"latlon": ["41.6435787,-0.8908976"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3811"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Goya"], "label": "La prevenci\u00f3n de la violencia y la mejora de la convivencia escolar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3811/1/00220101000045.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3811"}, {"latlon": ["41.2969086,-1.8939172"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3468"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pablo Luna"], "label": "Memoria de actuaciones en materia de convivencia", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3468/1/00220101000166.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3468"}, {"latlon": ["41.6529011,-0.8752154"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3549"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Federaci\u00f3n de asociaciones de barrios de Zaragoza"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de la violencia sexista", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3549/1/00220111000005.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3549"}, {"latlon": ["41.0523406,-0.1355482"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3783"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Valle del Guadalope"], "label": "Abre los ojos, mira a tu lado", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3783/1/00220121000064.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3783"}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3685"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "Taller de lectura creativa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3685/1/00220111000128.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3685"}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262", "41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3398"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos", "Universidad de Zaragoza. Facultad de Ciencias"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3398/1/00220091000013.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3398"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3389"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Convivir con alegr\u00eda", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3389/1/00220101000094.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3389"}, {"latlon": ["41.9416482,-0.3664535"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3778"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santiago Ap\u00f3stol"], "label": "Podemos mejorar la convivencia", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3778/1/00220121000058.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3778"}, {"latlon": ["41.6253237,-0.9066461"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3703"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Virgen del Pilar"], "label": "Blog musical", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3703/1/00220111000143.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3703"}, {"latlon": ["42.1254,-1.13723"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3694"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Cervantes"], "label": "S\u00e1cale el jugo a la m\u00fasica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3694/1/00220111000136.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3694"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3697"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Naturaleza y oficios tradicionales", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3697/1/00220091000004.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3697"}, {"latlon": ["42.0389945,0.1264583"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3777"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Las convivencias", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3777/1/00220121000057.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3777"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3686"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA 'Romeo Lozano' del CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Proyecto de terapia con animales para los alumnos con discapacidades del Centro de Educaci\u00f3n Especial La Alegr\u00eda", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3686/1/00220101000012.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3686"}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3589"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["C.P. Corona de Arag\u00f3n"], "label": "Gesti\u00f3n sostenible del taller de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3589/1/00220111000040.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3589"}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3618"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLVII olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3618/1/00220111000067.pdf"], "id": "http://www.unizar.es/ttm/sesiones.html"}, {"latlon": ["41.2870313,-1.6175844"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3623"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Tres Riberas"], "label": "Un jard\u00edn con aroma y color", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3623/1/00220111000071.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3623"}, {"latlon": ["41.6560709,-0.8821945", "41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3572"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CPR Juan de Lanuza", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de Sistemas"], "label": "Entornos tangibles y multimodales para el fomento de actividades comunicativas y cooperativas con alumnado de centros de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3572/1/00220111000026.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3572"}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3656"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas y escuela 2.0 : una propuesta de ense\u00f1anza digital en las ciencias sociales", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3656/1/00220111000101.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3656"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3571"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Crecer en educaci\u00f3n especial con las competencias b\u00e1sicas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3571/1/00220111000025.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3571"}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3561"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "El SCORM : generaci\u00f3n de unidades did\u00e1cticas de ciencias para el programa escuela 2.0", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3561/1/00220111000016.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3561"}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3650"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "Estudio medioambiental de nuestro entorno m\u00e1s cercano : la estanca del Gancho", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3650/1/00220111000096.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3650"}, {"latlon": ["41.4215909,-1.3793538"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3750"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA La Mina"], "label": "Meteorolog\u00eda en el aula", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3750/1/00220121000033.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3750"}, {"latlon": ["42.1953078,-1.3365603"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3647"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Luis Bu\u00f1uel"], "label": "Un cole m\u00e1s sostenible : el ahorro energ\u00e9tico", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3647/1/00220111000093.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3647"}, {"latlon": ["40.7361186,0.0559939"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3628"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Tastav\u00edns"], "label": "Tenemos un huerto escolar ecol\u00f3gico", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3628/1/00220111000076.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3628"}, {"latlon": ["41.6888663,-0.8754981", "41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3641"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Parque Goya", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3641/1/00220111000088.pdf"], "id": "http://www.unizar.es/ttm/"}, {"latlon": ["41.6748811,-0.9599911", "41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3639"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Teresiano del Pilar", "Universidad de Zaragoza"], "label": "Rescatadores del pasado", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3639/1/00220111000086.pdf"], "id": "http://www.catedu.es/crear_wq/wq/home/5288/index.html"}, {"latlon": ["41.5751814,-0.6481719"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3637"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA La Sabina"], "label": "Desarrollo de las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s del origami", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3637/1/00220111000084.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3637"}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3631"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLV Olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3631/1/00220101000007.pdf"], "id": "http://www.unizar.es/ttm/olimpiada/index.html"}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3624"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "La biblioteca mucho m\u00e1s que una sala de lectura", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3624/1/00220111000072.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3624"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3626"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Tiempos Modernos"], "label": "Lectura de temporada", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3626/1/00220111000074.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3626"}, {"latlon": ["41.9036193,0.1844915"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3433"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jos\u00e9 Mor de Fuentes"], "label": "Cromatograf\u00eda en el aula : \u00bfsabes de verdad de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las cosas?", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3433/1/00220101000134.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3433"}, {"latlon": ["40.3436515,-1.1090999"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3430"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Juan Espinal"], "label": "Fomento de la comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3430/1/00220101000132.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3430"}, {"latlon": ["41.9065551,-1.7250815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3416"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Metodolog\u00edas activas para la adquisici\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3416/1/00220101000119.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3416"}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3507"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Geoambiente"], "label": "Descubriendo rastros del pasado en la Ruta Geol\u00f3gica Transpirenaica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3507/1/00220101000201.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3507"}, {"latlon": ["42.1381519,-0.4114862"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3510"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Parque"], "label": "La orquesta escolar al servicio de la atenci\u00f3n a la diversidad", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3510/1/00220101000203.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3510"}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3487"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n El Puente - Lo Pont"], "label": "\u00bfQu\u00e9 llevas en el cab\u00e1s?", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3487/1/00220091000021.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3487"}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3526"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "Internet entra en el aula : elaboraci\u00f3n y manejo de webquest", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3526/1/00220101000218.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3526"}, {"latlon": ["41.6745838,-0.8867417"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3544"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Josefa Amar y Borb\u00f3n"], "label": "Desarrollo de la competencia comunicativa en los alumnos de infantil y primaria", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3544/1/00220101000234.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3544"}, {"latlon": ["41.3445574,-0.9587549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3524"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Fuendetodos Goya"], "label": "Entintaestampando en la Comarca de Belchite", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3524/1/00220101000216.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3524"}, {"latlon": ["41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3532"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3532/1/00220101000223.pdf"], "id": "http://www.unizar.es/httm"}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3522"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "El nevero de mi barrio", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3522/1/00220101000214.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3522"}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3435"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Alto Arag\u00f3n"], "label": "La educaci\u00f3n emocional, clave de un desarrollo saludable", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3435/1/00220101000136.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3435"}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3434"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de arag\u00f3n"], "label": "XLVI olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3434/1/00220101000135.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3434"}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3545"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Cinca"], "label": "Saber escuchar y hablar : una acuciante necesidad de hoy", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3545/1/00220111000001.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3545"}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3740"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Compa-ciencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3740/1/00220121000024.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3740"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278", "41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96001"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget", "IES Pablo Serrano"], "label": "Desarrollo de ayudas t\u00e9cnicas electr\u00f3nicas por el alumnado de formaci\u00f3n profesional del I.E.S. Pablo Serrano y su utilizaci\u00f3n docente en el Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget de Zaragoza", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96001/1/MEMORIA%20DEL%20PROYECTO_FINAL_jea%20piaget.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96001"}, {"latlon": ["41.636042,-0.9056514"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3547"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Eliseo Godoy Beltr\u00e1n"], "label": "Un colegio sin barreras", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3547/1/00220111000003.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3547"}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3680"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n el Puente Lo Pont"], "label": "\u00bfQ\u00fae llevas en el cab\u00e1s?", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3680/1/00220111000123.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3680"}, {"latlon": ["41.6769868,-0.8767254"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3738"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Avempace"], "label": "Buenas pr\u00e1cticas de convivencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3738/1/00220121000022.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3738"}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3736"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Todos a una!", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3736/1/00220121000020.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3736"}, {"latlon": ["41.3406838,-1.2242585"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96481"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Programa de prevenci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1fico a trav\u00e9s de herramientas TIC", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96481/2/24_PROYECTO_IES_J_COSTA.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96481"}, {"latlon": ["41.6620914,-0.8995435"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3832"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Puerta de Sancho"], "label": "Aprender a dialogar, aprender a convivir", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3832/1/00220101000064.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3832"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96171"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Dise\u00f1o y desarrollo de nuevas aplicaciones did\u00e1cticas para el huerto escolar y el taller de ciencia recreativa", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96171/1/16_PROYECTO_HUERTO_5_VILLAS.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96171"}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/98054"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLIX olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/98054/1/Memoria%20final%20subvenci%c3%b3n%20XLIX%20OME.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/98054"}, {"latlon": ["41.6275337,-0.8906176"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3792"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Miral"], "label": "Gesti\u00f3n de la convivencia desde la competencia social y ciudadana", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3792/1/00220101000028.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3792"}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3794"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n en la adquisici\u00f3n de lenguas extranjeras", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3794/1/00220101000030.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3794"}, {"latlon": ["41.4013063,-1.167855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3793"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Diego Escolano"], "label": "Aprender de y con los dem\u00e1s", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3793/1/00220101000029.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3793"}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/97539"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Delegaci\u00f3n en Arag\u00f3n de la Sociedad Espa\u00f1ola de Estudios Cl\u00e1sicos"], "label": "VIII Concurso de traducci\u00f3n de griego y lat\u00edn 2013", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/97539/1/Memoria.ARASEEC.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/97539"}, {"latlon": ["41.6419776,-0.8995663"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado", "Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/98061"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n"], "label": "XXIV Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/98061"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96482"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Desarrollando las inteligencias m\u00faltiples a trav\u00e9s del aprendizaje cooperativo", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96482/1/15_PROYECTO_I_MULT_5_VILLAS.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96482"}, {"latlon": ["41.6592105,-0.8677387"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3795"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Hilari\u00f3n Gimeno"], "label": "Otra escuela es posible : iguales en la diferencia", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3795/1/00220101000031.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3795"}, {"latlon": ["41.9399348,-1.3246301"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3548"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santa Engracia"], "label": "Los almuerzos saludables", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3548/1/00220111000004.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3548"}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296", "41.9780534,-0.5368238"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3591"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP P\u00edo XII", "CRA Violada Monegros"], "label": "Kodaly y Orff en la escuela de hoy II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3591/1/00220111000042.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3591"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3805"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Adquirir las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3805/1/00220101000040.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3805"}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3804"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Convivencia y mediaci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3804/1/00220101000039.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3804"}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3803"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Reino de Arag\u00f3n"], "label": "Europa en nuestra escuela : investigamos otros pa\u00edses y vivimos nuestras experiencias", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3803/1/00220101000038.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3803"}, {"latlon": ["42.1953078,-1.3365603", "42.1182331,-1.136584", "42.1254,-1.13723", "42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3799"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Luis Bu\u00f1uel", "CP Ferrer y Racaj", "CP Cervantes", "CP Rector Mam\u00e9s Esperab\u00e9"], "label": "Vivo y conozco mi pueblo", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3799/1/00220101000034.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3799"}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3800"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "Alumnos docentes : aprender de los compa\u00f1eros y con los compa\u00f1eros", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3800/1/00220101000035.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3800"}, {"latlon": ["41.0302743,-0.8084451"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3801"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA de Muniesa"], "label": "Proyecto de convivencia del CRA de Muniesa", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3801/1/00220101000036.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3801"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3797"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Cambio clim\u00e1tico y fenolog\u00eda", "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3797/1/00220091000006.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3797"}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3798"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "Unidad interdisciplinar : Los Sitios de Zaragoza", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3798/1/00220101000033.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3798"}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3796"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El Ebro : un lugar donde investigar, disfrutar y aprender", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3796/1/00220101000032.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3796"}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3802"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "El huerto y el corral de mi escuela", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3802/1/00220101000037.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3802"}, {"latlon": [], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3816"], "medio": ["Digital"], "centro": [], "label": "La m\u00fasica de las letras : recursos y creatividad sobre el texto y la rima", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3816/1/00220101000050.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3816"}, {"latlon": ["40.4521911,-1.2818815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3814"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra Palomera"], "label": "Cella en el mundo \u00bfA qu\u00e9 te apuntas?", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3814/1/00220101000048.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3814"}, {"latlon": ["41.6338896,-0.873193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3812"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Gargallo"], "label": "Desarrollo de la competencia social", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3812/1/00220101000046.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3812"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3813"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Proyecto de mejora de la convivencia escolar : conviviendo en el IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3813/1/00220101000047.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3813"}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3817"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Aprendizaje en el uso de la pizarra digital interactiva para la elaboraci\u00f3n de materiales curriculares", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3817/1/00220101000051.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3817"}, {"latlon": ["41.9399348,-1.3246301"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3815"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santa Engracia"], "label": "Los almuerzos saludables", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3815/1/00220101000049.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3815"}, {"latlon": ["41.8167685,-1.518786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3810"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Pomillo"], "label": "Juntos es m\u00e1s divertido", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3810/1/00220101000044.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3810"}, {"latlon": ["41.6063399,-0.8230645"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3809"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP \u00c1ngel Escoriaza"], "label": "Hablar, escuchar, leer y escribir : una tarea de todos", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3809/1/00220101000043.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3809"}, {"latlon": [], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3806"], "medio": ["Digital"], "centro": [], "label": "Dise\u00f1o, desarrollo, fabricaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n ergon\u00f3mica de tableros manipulativos y otros elementos adaptados para ni\u00f1os con discapacidad motriz", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3806/1/00220101000041.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3806"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3807"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Avanzando en el aprendizaje cooperativo y en los enfoques globalizadores en las aulas de ESO", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3807/1/00220101000042.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3807"}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3721"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRIE Venta del Olivar", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Trabajando con rocas en la calle y en el aula : elementos geol\u00f3gicos en la vida cotidiana", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3721/1/00220121000006.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3721"}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592", "41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3725"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales"], "label": "Geoetiquetaje colaborativo del patrimonio local", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3725/1/00220121000010.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3725"}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3719"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Mejora del clima de clase y resoluci\u00f3n de conflictos raciales y \u00e9tnicos a trav\u00e9s de la intervenci\u00f3n en la organizaci\u00f3n y la metodolog\u00eda de las sesiones de Educaci\u00f3n F\u00edsica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3719/1/00220121000005.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3719"}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3724"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Programa de educaci\u00f3n socioemocional para adolescentes (SEA)", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3724/1/00220121000009.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3724"}, {"latlon": ["41.6611403,-0.9037267"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3723"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Andal\u00e1n"], "label": "Funcionalidad de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en la etapa de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3723/1/00220121000008.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3723"}, {"latlon": ["41.6552276,-0.9000123"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3727"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES El Portillo"], "label": "Impactos del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el marco de la implantaci\u00f3n del proyecto escuela 2.0 en ense\u00f1anza secundaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3727/1/00220121000012.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3727"}, {"latlon": ["41.6560709,-0.8821945"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3722"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CPR Juan de Lanuza"], "label": "El desarrollo de la competencia ling\u00fc\u00edstica, oral y escrita en un aula de primaria a trav\u00e9s de una programaci\u00f3n interdisciplinar integradora de las \u00e1reas de Lengua y Educaci\u00f3n Art\u00edstica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3722/1/00220121000007.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3722"}, {"latlon": ["41.6851815,-0.8777171"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3716"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ronda Norte"], "label": "Nuestra escuela : un espacio vivo para un planeta saludable", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3716/1/00220121000002.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3716"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3818"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Laboratorio asistido por aut\u00f3matas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3818/1/00220101000052.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3818"}, {"latlon": ["41.9164983,0.1929345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3715"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Arag\u00f3n"], "label": "El mundo de los castillos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3715/1/00220121000001.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3715"}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Usuarios en general"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3742"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Energ\u00eda joven", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3742/1/00220101000017.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3742"}, {"latlon": ["41.6530807,-0.9237694"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3741"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Convivimos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3741/1/00220121000025.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3741"}, {"latlon": ["40.8153456,-0.8512024"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3737"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Fernando L\u00e1zaro Carreter"], "label": "Proyecto Lazarillo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3737/1/00220121000021.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3737"}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3734"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "Convivir y crear compartiendo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3734/1/00220121000018.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3734"}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3739"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Proyecto de mejora de la convivencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3739/1/00220121000023.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3739"}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3735"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Convivencia activa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3735/1/00220121000019.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3735"}, {"latlon": ["41.6694018,-0.8232614"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3730"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP El Espartidero"], "label": "Elaboraci\u00f3n de plafones y juegos de vocabulario con pictogramas de ARASAAC en franc\u00e9s-espa\u00f1ol para alumnado de atenci\u00f3n a la diversidad de los centros con programa biling\u00fce", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3730/1/00220121000015.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3730"}, {"latlon": ["40.9746739,-0.448042"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3732"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Ram\u00f3n Alegre"], "label": "Convivimos con el atletismo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3732/1/00220121000016.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3732"}, {"latlon": ["41.397322,-1.8300609"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3729"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA El Mirador"], "label": "El albergue de los peques : un bosque con ritmo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3729/1/00220121000014.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3729"}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587", "41.6410251,-0.8976123", "41.642802,-0.8992256"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3728"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Caba\u00f1as", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Filolog\u00eda Inglesa y Alemana", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"], "label": "Las destrezas orales del ingl\u00e9s como lengua extranjera en el marco auton\u00f3mico de Arag\u00f3n : estudio de necesidades ling\u00fc\u00edsticas, pedag\u00f3gicas y formativas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3728/1/00220121000013.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3728"}, {"latlon": ["41.6518503,-0.9049368"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3681"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Fademur Arag\u00f3n"], "label": "Desarrollo de h\u00e1bitos saludables en el medio rural sirvi\u00e9ndonos de la producci\u00f3n ecol\u00f3gica aragonesa II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3681/1/00220111000124.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3681"}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3747"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Sierra de Guara"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n en el \u00e1rea de educaci\u00f3n f\u00edsica para mejorar el estilo docente del profesorado relacionado con las competencias b\u00e1sicas y valorar las repercusiones que tiene sobre la motivaci\u00f3n, los niveles de actividad f\u00edsica y la docencia diaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3747/1/00220121000030.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3747"}, {"latlon": ["41.6364893,-0.8703921"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3746"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["APA Centro de Educaci\u00f3n Especial \u00c1ngel Riviere"], "label": "Terapia asistida con caballos y otros animales para ni\u00f1os con necesidades educativas especiales", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3746/1/00220121000029.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3746"}, {"latlon": ["42.1358279,-0.4040594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3679"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Lucas Mallada"], "label": "Comunidades de aprendizaje en un centro de secundaria : aprender a aprender y aprender a convivir", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3679/1/00220111000122.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3679"}, {"latlon": [], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3748"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": [], "label": "Emprender desde la escuela : de la idea a internet", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3748/1/00220121000031.pdf"], "id": "http://www.educajoomla.com/"}, {"latlon": ["41.9864078,-0.9852276"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3682"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Conocer la naturaleza en los montes de Castej\u00f3n de Valdejasa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3682/1/00220111000125.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3682"}, {"latlon": ["41.9164983,0.1929345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3683"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Arag\u00f3n"], "label": "Nos comunicamos en franc\u00e9s a trav\u00e9s de la videoconferencia y el correo electr\u00f3nico con alumnos de Muret", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3683/1/00220111000126.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3683"}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3745"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Somos diferentes pero valemos igual", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3745/1/00220121000028.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3745"}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3744"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Conviviendo en el Pirineo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3744/1/00220121000027.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3744"}, {"latlon": ["42.1402188,-0.419814"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3743"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Escuela de Arte de Huesca"], "label": "Campa\u00f1a publicitaria por la igualdad y contra la violencia de g\u00e9nero", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3743/1/00220121000026.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3743"}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3695"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Reino de Arag\u00f3n"], "label": "Yo me expreso, \u00bft\u00fa te expresas?", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3695/1/00220111000137.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3695"}, {"latlon": ["41.3297103,-1.7949525"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3696"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Virgen de la Peana"], "label": "Competencias viajeras", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3696/1/00220111000138.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3696"}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3698"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "Aprendizaje cooperativo con las nuevas tecnolog\u00edas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3698/1/00220101000013.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3698"}, {"latlon": ["41.3573498,-1.6362489"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3684"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Emilio Jimeno"], "label": "Aplicaci\u00f3n en aulas de FP de la metodolog\u00eda aprendizaje basado en problemas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3684/1/00220111000127.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3684"}, {"latlon": ["42.5661621,-0.5532173"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3693"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Escuelas P\u00edas"], "label": "Proyecto desarrollo de capacidades de Jaca", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3693/1/00220111000135.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3693"}, {"latlon": ["41.6708045,-0.8755101"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3692"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Lucien Briet"], "label": "Continuamos creciendo juntos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3692/1/00220111000134.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3692"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3699"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP R\u00edo Ebro"], "label": "Une \u00e9cole binlingue. 'Un colegio biling\u00fce'", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3699/1/00220111000139.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3699"}, {"latlon": ["40.5237014,-0.4050269"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3689"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Alto Maestrazgo"], "label": "Haciendo nuestro saber, aprendemos a ser", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3689/1/00220111000131.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3689"}, {"latlon": ["41.6880655,-0.7684565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3691"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colegio Los Pueyos"], "label": "Descubriendo el arte", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3691/1/00220111000133.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3691"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3688"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la Cultura Preventiva Medio Ambiente y Primeros Auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar y ocio, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional de la agricultura y regad\u00edo (CIAR) II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3688/1/00220111000130.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3688"}, {"latlon": ["41.4665379,-1.0855848"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3713"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Orba"], "label": "Protectoras virtuales de animales dirigidas por ni\u00f1os", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3713/1/00220111000152.pdf"], "id": "http://elcuartohocico.blogspot.com/"}, {"latlon": ["41.8334661,-1.5292865"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3708"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Juan de Lanuza"], "label": "Herramientas educativas innovadoras para la mejora de la convivencia y el clima escolar : el programa de alumnos ayudantes", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3708/1/00220111000148.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3708"}, {"latlon": ["41.6552276,-0.9000123"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3706"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES El Portillo"], "label": "La geolog\u00eda como herramienta did\u00e1ctica para desarrollar competencias b\u00e1sicas de interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico y de competencia ciudadana", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3706/1/00220111000146.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3706"}, {"latlon": ["41.6534262,-0.9049401"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3704"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Colegio profesional de bi\u00f3logos de Arag\u00f3n"], "label": "VI Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda : fase Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3704/1/00220111000144.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3704"}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3712"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["AMPA IES Gallicum"], "label": "Planeta Leo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3712/1/00220111000151.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3712"}, {"latlon": ["41.6611841,-0.872007"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3705"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES La Azucarera"], "label": "De los podcast a los videoblogs : usos did\u00e1cticos del lenguaje y herramientas audiovisuales", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3705/1/00220111000145.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3705"}, {"latlon": ["41.6307549,-0.8730039"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3710"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Federaci\u00f3n de Asociaciones Gitanas de Arag\u00f3n"], "label": "Programa de desarrollo de habilidades personales y sociales de los alumnos y familias gitanas en Zaragoza y Tauste", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3710/1/00220111000149.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3710"}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3711"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "Y t\u00fa, \u00bfqu\u00e9 pintas?", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3711/1/00220111000150.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3711"}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3702"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ramiro Solans"], "label": "Talleres de habilidades metafonol\u00f3gicas : aprendo a leer mejor II : de la palabra al texto", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3702/1/00220111000142.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3702"}, {"latlon": ["41.655318,-0.8997732"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3700"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan XIII"], "label": "La pr\u00e1ctica de la musicoterapia : una propuesta educativa de atenci\u00f3n a la diversidad del alumnado en educaci\u00f3n infantil y primaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3700/1/00220111000140.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3700"}, {"latlon": ["40.8663798,-0.5202662"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3774"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Somontano-Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Juntos sumamos, craitineramos y compartimos", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3774/1/00220121000055.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3774"}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3785"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, un espacio de convivencia", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3785/1/00220101000022.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3785"}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3782"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Convivenvia entre g\u00e9neros", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3782/1/00220121000063.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3782"}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3781"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Instituto, lugar de aprendizaje y convivencia", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3781/1/00220121000062.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3781"}, {"latlon": ["40.9746739,-0.448042", "40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3780"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Ram\u00f3n Alegre", "Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Carnaval alegre con gloria", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3780/1/00220121000061.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3780"}, {"latlon": ["41.2210368,-0.3793816"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3776"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Luis Turi\u00f3n"], "label": "Acercando familias", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3776/1/00220121000056.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3776"}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3775"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XIII"], "label": "Un plan lector para nuestro centro", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3775/1/00220101000020.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3775"}, {"latlon": ["41.6419776,-0.8995663"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3714"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n"], "label": "XXII Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3714/1/00220111000153.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3714"}, {"latlon": ["40.3456879,-1.1064345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3773"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Convivimos para crecer", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3773/1/00220121000054.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3773"}, {"latlon": ["41.519007,0.3509753"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3772"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Servet"], "label": "Concurso de buenas pr\u00e1cticas de convivencia", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3772/1/00220121000053.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3772"}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3382"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Hermanos Argensola"], "label": "Proyecto de convivencia : piensa globalmente, act\u00faa localmente", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3382/1/00220101000088.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3382"}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3380"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil y primaria  Santa Ana"], "label": "Proyecto para la convivencia : memoria 08-09. IV", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3380/1/00220101000086.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3380"}, {"latlon": ["41.0311032,-0.5948973"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3381"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Ari\u00f1o-Alloza"], "label": "Trabajo en el aula de primaria a trav\u00e9s de recursos audiovisuales : televisi\u00f3n escolar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3381/1/00220101000087.pdf"], "id": "http://craarinotelevision.blogspot.com/"}, {"latlon": ["42.1427217,-0.4138427"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3378"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Santa Rosa"], "label": "Plan de convivencia del Colegio Santa Rosa", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3378/1/00220101000084.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3378"}, {"latlon": ["41.7449968,-1.0726371"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3379"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Su billete por favor", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3379/1/00220101000085.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3379"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3791"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Color generador de emociones II", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3791/1/00220101000027.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3791"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3790"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Un proyecto de aprendizaje por entornos en transici\u00f3n a la vida adulta : el kiosco-bar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3790/1/00220101000026.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3790"}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3788"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colegio San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Educaci\u00f3n y transici\u00f3n a la vida adulta de alumnos con necesidades educativas especiales en ESO", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3788/1/00220101000024.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3788"}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032", "41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3787"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA CP Zalfonada", "CP Zalfonada"], "label": "La escuela, espacio com\u00fan de convivencia", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3787/1/00220101000023.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3787"}, {"latlon": ["41.64478,-0.90818"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3789"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jer\u00f3nimo Zurita"], "label": "Importa", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3789/1/00220101000025.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3789"}, {"latlon": ["41.1234005,0.137763"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3386"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Virgen del Portal"], "label": "La vida secreta de las letras", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3386/1/00220101000092.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3386"}, {"latlon": ["41.6489683,-0.8782392"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3387"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "La cultura jud\u00eda : actividades educativas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3387/1/00220091000012.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3387"}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3393"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen"], "label": "El colesterol : \u00bfun problema entre nuestros alumnos de secundaria?", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3393/1/00220101000098.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3393"}, {"latlon": ["42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3391"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de disminuidos ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Discapacidad intelectual e interacci\u00f3n educativa en el medio rural", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3391/1/00220101000096.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3391"}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Usuarios en general"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3392"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Juntos podemos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3392/1/00220101000097.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3392"}, {"latlon": ["40.8317856,-0.243398"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3388"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Valero Serrano"], "label": "El huerto escolar ecol\u00f3gico en el CP Valero Serrano", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3388/1/00220101000093.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3388"}, {"latlon": ["42.5190497,-0.367857"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3390"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Equipos de orientacion educativa y psicopedagogica generales Serrablo-Jacetania"], "label": "Plan de prevenci\u00f3n, control y tratamiento del absentismo escolar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3390/1/00220101000095.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3390"}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3384"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Convivir y compartir entre valles", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3384/1/00220101000090.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3384"}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3385"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Convive y deja convivir 2", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3385/1/00220101000091.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3385"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3383"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Juntos hacemos escuela", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3383/1/00220101000089.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3383"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3403"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estudio del comportamiento de diferentes tipos de chocolate en la elaboraci\u00f3n de bombones, figuras de chocolate y decoraci\u00f3n de tartas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3403/1/00220101000107.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3403"}, {"latlon": ["41.8854955,0.142142"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3404"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Arco Iris"], "label": "Investigaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas en aulas mixtas de educaci\u00f3n primaria en un CRA", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3404/1/00220101000108.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3404"}, {"latlon": ["41.6710368,-0.8838789"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3405"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Rey Ardid"], "label": "Una mirada a la mujer en el mundo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3405/1/00220101000109.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3405"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3401"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Mi portfolio : valorando nuestras lenguas y culturas. II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3401/1/00220101000105.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3401"}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3402"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Tres en raya", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3402/1/00220101000106.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3402"}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3397"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Aprendiendo a convivir", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3397/1/00220101000102.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3397"}, {"latlon": ["40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3400"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa : mucho m\u00e1s que hablar. Segunda parte", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3400/1/00220101000104.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3400"}, {"latlon": ["41.7951103,-0.157736"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3395"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP La Laguna"], "label": "Territorio de paz : aprendiendo a convivir", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3395/1/00220101000100.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3395"}, {"latlon": ["41.9416482,-0.3664535"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3394"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santiago Ap\u00f3stol"], "label": "Plan de convivencia : convivimos en la realidad", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3394/1/00220101000099.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3394"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3396"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Aprendiendo a convivir", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3396/1/00220101000101.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3396"}, {"latlon": ["42.1448299,-0.417102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3753"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Beulas"], "label": "Arte y naturaleza", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3753/1/00220101000018.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3753"}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": [], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3409"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colegio Concertado Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "Aprender es integrarse", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3409/1/00220091000014.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3409"}, {"latlon": ["41.9061727,0.1874519"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3749"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Educanatur. Educaci\u00f3n y Naturaleza"], "label": "Descubriendo ciencia divertida", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3749/1/00220121000032.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3749"}, {"latlon": ["41.3544004,-1.0365454"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3754"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de Padres de Alumnos 'San Blas'"], "label": "Aprendemos juntos", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3754/1/00220121000036.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3754"}, {"latlon": ["41.647627,-0.8877988"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3756"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Efectos de un programa de intervenci\u00f3n individualizado de fomento de la competencia lectora en alumnos inmigrantes y con dificultades de aprendizaje del primer ciclo de la ESO : un estudio piloto", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3756/1/00220121000038.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3756"}, {"latlon": ["41.692694,-0.8627473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3752"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Los contadores de cuentos", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3752/1/00220121000035.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3752"}, {"latlon": ["41.5210279,0.352104"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3411"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de personas con discapacidad Virgen del Pilar"], "label": "Tod@s iguales, tod@s diferentes", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3411/1/00220101000114.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3411"}, {"latlon": ["41.6533061,-0.8730786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3408"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "La herencia jud\u00eda en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3408/1/00220101000112.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3408"}, {"latlon": ["41.6253237,-0.9066461"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3406"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Virgen del Pilar"], "label": "\u00bfNos mojamos? : poca agua da para m\u00e1s", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3406/1/00220101000110.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3406"}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3407"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Aprendizaje en el uso de la pizarra digital interactiva para la elaboraci\u00f3n de materiales curriculares", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3407/1/00220101000111.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3407"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3766"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la Cultura Preventiva Medio Ambiente y Primeros Auxilios"], "label": "No solo palabras : programa de prevenci\u00f3n de drogodependencias en j\u00f3venes", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3766/1/00220121000048.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3766"}, {"latlon": ["41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3768"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3768/1/00220121000050.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3768"}, {"latlon": ["40.3516856,-1.109413"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3761"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Valoraci\u00f3n de una herramienta de apoyo a la orientaci\u00f3n temporal en aulas de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3761/1/00220121000043.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3761"}, {"latlon": ["41.6506265,-0.8712287"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3771"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Klaketa Iberoamericana"], "label": "Construyendo miradas : formaci\u00f3n en lenguajes audiovisuales (II)", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3771/1/00220121000052.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3771"}, {"latlon": ["40.3516856,-1.109413"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3760"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Mejora del clima social en el centro como facilitador del ajuste en la relaci\u00f3n docente : prevenci\u00f3n de riesgos psicosociales y de episodios de violencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3760/1/00220121000042.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3760"}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3764"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Medir longitudes", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3764/1/00220101000019.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3764"}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3765"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n, Departamento Fisica Aplicada"], "label": "XXIII Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3765/1/00220121000047.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3765"}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3769"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Sociedad Aragonesa Pedro S\u00e1nchez Ciruelo de Profesores de Matem\u00e1ticas"], "label": "XXI Olimpiada Matem\u00e1tica Aragonesa para segundo de la E.S.O", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3769/1/00220121000051.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3769"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3759"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA Sekia"], "label": "Deberes para todos : t\u00e9cnicas de trabajo intelectual y estudio tutelado", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3759/1/00220121000041.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3759"}, {"latlon": ["41.647627,-0.8877988", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3757"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n"], "label": "Estrategias de aprendizaje, engagement y rendimiento acad\u00e9mico : comparaci\u00f3n entre estudiantes de ESO y Bachillerato", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3757/1/00220121000039.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3757"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3651"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estudiando el ciervo volante", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3651/1/00220111000097.pdf"], "id": "https://sites.google.com/site/ciervovolanteeneljiloca/"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3657"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Proyecto globalizado de adquisici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3657/1/00220111000102.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3657"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3654"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Alborada"], "label": "El mercadillo : desarrollo de competencias b\u00e1sicas en transici\u00f3n de la vida adulta con la creaci\u00f3n de un puesto de ventas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3654/1/00220111000099.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3654"}, {"latlon": ["40.9187472,-1.2992411"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3655"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de estudios del Jiloca"], "label": "Taller de interculturalidad y convivencia : la cultura tradicional Jiloca-Marruecos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3655/1/00220111000100.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3655"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3653"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Mejora del entorno, ajardinamiento y desarrollo sostenible en el IES 'Benjam\u00edn Jarn\u00e9s'", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3653/1/00220101000009.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3653"}, {"latlon": ["41.519007,0.3509753"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3658"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Servet"], "label": "Aprender a pensar a trav\u00e9s de la interacci\u00f3n con el juego", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3658/1/00220111000103.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3658"}, {"latlon": ["41.6576008,-0.8853326"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3649"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santo Domingo"], "label": "Comunidades de aprendizaje : entre todos hacemos nuestra escuela", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3649/1/00220111000095.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3649"}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3648"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "Me llamo barro : percutir en torno a la palabra de Miguel Hern\u00e1ndez", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3648/1/00220111000094.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3648"}, {"latlon": ["41.6543162,-0.8742834"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3645"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["AMPA del conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza 'Pilar Bayona'"], "label": "Encuentro joven de orquestas de cuerda pulsada de los conservatorios de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3645/1/00220111000091.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3645"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3646"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estrategias de mejora en la ense\u00f1anza aprendizaje de las lenguas extranjeras y segundas lenguas: mi portfolio", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3646/1/00220111000092.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3646"}, {"latlon": ["40.3462208,-1.1065371"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3663"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Caradria"], "label": "El agua como recurso educativo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3663/1/00220111000108.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3663"}, {"latlon": ["42.1358279,-0.4040594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3666"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Lucas Mallada"], "label": "Mejora de las actitudes de los alumnos de ESO en grupos de riesgo mediante el trabajo con pizarra digital interactiva y miniport\u00e1tiles en geometr\u00eda", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3666/1/00220111000110.pdf"], "id": "http://www.catedu.es/geometic/w11/"}, {"latlon": ["42.1332261,-0.4678233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3665"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pir\u00e1mide"], "label": "Aprender a aprender con el festival internacional de cine de Huesca", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3665/1/00220111000109.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3665"}, {"latlon": ["40.3520012,-1.1199523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3661"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Arboleda"], "label": "Equinoterapia en el cole : actividad f\u00edsica, ocio y deporte", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3661/1/00220111000106.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3661"}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3662"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Moli\u00e9re era negro", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3662/1/00220111000107.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3662"}, {"latlon": ["42.2253322,-1.0968563"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3664"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Farasdu\u00e9s para el desarrollo y la integraci\u00f3n"], "label": "El caballo : instrumento para una educaci\u00f3n inclusiva", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3664/1/00220101000010.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3664"}, {"latlon": ["41.6575945,-0.9159912"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3667"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Santiago Hern\u00e1ndez"], "label": "Fomento del esp\u00edritu emprendedor a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las tendencias actuales del mercado inform\u00e1tico basado en el uso de software libre y soluciones de automatizaci\u00f3n de servidores", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3667/1/00220111000111.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3667"}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3668"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n del dominio de acciones motrices con intenciones art\u00edstico expresivas en la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3668/1/00220111000112.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3668"}, {"latlon": ["42.0389945,0.1264583"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3659"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica : s\u00ed..., en la escuela c\u00f3mo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3659/1/00220111000104.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3659"}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3660"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Un procedimiento para mejorar la convivencia en los centros de educacion secundaria : el compa\u00f1ero ayudante y el observatorio de la convivencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3660/1/00220111000105.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3660"}, {"latlon": ["42.2759376,-0.687625"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3672"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El elefante charlat\u00e1n se pasea por el Thyssen", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3672/1/00220111000116.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3672"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3675"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional del agua y medio ambiente (CIAMA)", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3675/1/00220101000011.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3675"}, {"latlon": ["41.5266699,0.3432103"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3677"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Ram\u00f3n J. Sender"], "label": "A trip to London. 'Un viaje a Londes'", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3677/1/00220111000120.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3677"}, {"latlon": ["41.6363163,-0.8747745"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3671"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colectivo Brote Educaci\u00f3n para la Igualdad"], "label": "Aprendiendo a querernos y respetarnos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3671/1/00220111000115.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3671"}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3678"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Emocionarte con el @rte a trav\u00e9s de las TIC", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3678/1/00220111000121.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3678"}, {"latlon": ["40.8733973,0.1542409"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3674"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Vicente Ferrer Ramos"], "label": "Cuentos deseducativos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3674/1/00220111000118.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3674"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3673"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "El Ebro : un r\u00edo vivo, un r\u00edo para ser vivido II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3673/1/00220111000117.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3673"}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3676"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen"], "label": "Implantar un sistema de ayuda entre iguales para desarrollar competencias", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3676/1/00220111000119.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3676"}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3669"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Descubre nuestra comarca : paseos por G\u00fadar-Javalambre", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3669/1/00220111000113.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3669"}, {"latlon": ["40.8941579,-0.3841794"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3670"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP El Justicia de Arag\u00f3n"], "label": "Canal pispotero : la televisi\u00f3n escolar de Alcorisa II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3670/1/00220111000114.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3670"}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3450"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Bajo Cinca"], "label": "Atenci\u00f3n a las 'otras' necesidades", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3450/1/00220101000150.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3450"}, {"latlon": ["40.9187472,-1.2992411"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3451"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Estudios del Jiloca"], "label": "Taller de educaci\u00f3n ambiental e interpretaci\u00f3n de la fauna y ecosistemas en el \u00e1mbito local", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3451/1/00220101000151.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3451"}, {"latlon": ["41.2969086,-1.8939172"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3455"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pablo Luna"], "label": "Interculturalidad y convivencia en el marco de las competencias b\u00e1sicas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3455/1/00220101000154.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3455"}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3456"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n en lenguas extranjeras II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3456/1/00220101000155.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3456"}, {"latlon": ["42.1340143,-0.4125261"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3453"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Coordinadora de Asociaciones de Personas con Discapacidad Huesca"], "label": "Men\u00fa escolar de CADIS Huesca : proyecto de sensibilizaci\u00f3n sobre discapacidad en el aula", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3453/1/00220091000018.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3453"}, {"latlon": ["41.9055856,-1.7267528"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3452"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Tarazona"], "label": "Mejora de la calidad de las ense\u00f1anzas de percusi\u00f3n en los conservatorios profesionales de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3452/1/00220101000152.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3452"}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3454"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de una carrocer\u00eda de aluminio, fibra de vidrio. Fase II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3454/1/00220101000153.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3454"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3449"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA Romeo Lozano"], "label": "Hipoterapia para alumnos con plurideficiencia del CPEE La Alegr\u00eda", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3449/1/00220101000149.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3449"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3446"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "El trabajo cooperativo en el aula como m\u00e9todo para desarrollar las competencias", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3446/1/00220101000146.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3446"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3448"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Jean Piaget"], "label": "Un paseo hacia mis sue\u00f1os : acercando la calidad de vida a nuestros alumnos y sus familias", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3448/1/00220101000148.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3448"}, {"latlon": ["42.0347702,0.1305694"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3462"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Decouvrons le monde! : programaci\u00f3n did\u00e1ctica globalizada y material did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza de segunda lengua franc\u00e9s en centros biling\u00fces franc\u00e9s-espa\u00f1ol en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3462/1/00220101000161.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3462"}, {"latlon": ["42.1303904,-0.4017855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3465"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pirineos-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "label": "Buenos momentos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3465/1/00220101000163.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3465"}, {"latlon": ["41.843576,-0.2600697"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3463"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Monegros-Hoya"], "label": "Educamos todos, educamos juntos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3463/1/00220101000162.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3463"}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3464"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "Canta, baila, r\u00ede II : propuesta did\u00e1ctica para la diversidad en la escuela", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3464/1/00220091000019.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3464"}, {"latlon": ["41.6596216,-0.9410318"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3466"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miralbueno"], "label": "Hacia una convivencia desde la prevenci\u00f3n y la participaci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3466/1/00220101000164.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3466"}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3461"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Tutorias personales 'te acompa\u00f1amos'", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3461/1/00220101000160.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3461"}, {"latlon": ["41.3297103,-1.7949525"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3460"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Virgen de la Peana"], "label": "Matem\u00e1ticas interactivas para educaci\u00f3n primaria : aplicaci\u00f3n en tablet PC", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3460/1/00220101000159.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3460"}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Superior", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3458"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Corona de Arag\u00f3n"], "label": "Gesti\u00f3n sostenible del taller de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3458/1/00220101000157.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3458"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3459"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Oficios tradicionales y naturaleza", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3459/1/00220101000158.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3459"}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3457"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Alem\u00e1n en pleno Pirineo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3457/1/00220101000156.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3457"}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3474"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Vivir es convivir, convivir es aprender", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3474/1/00220101000172.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3474"}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3475"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "Proyecto de Convivencia IES Sierra de San Qu\u00edlez", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3475/1/00220091000002.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3475"}, {"latlon": ["41.6499463,-0.9128192"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3467"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ana Mayayo"], "label": "La comunicaci\u00f3n audiovisual y el desarrollo de las competencias b\u00e1sicas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3467/1/00220101000165.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3467"}, {"latlon": ["41.6356105,-0.890064"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3476"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Servet"], "label": "De la creatividad musical al videoclip : m\u00fasica, imagen y sonido", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3476/1/00220091000020.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3476"}, {"latlon": ["41.6356105,-0.890064"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3477"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Servet"], "label": "De la creatividad musical al videoclip II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3477/1/00220101000173.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3477"}, {"latlon": ["40.8663798,-0.5202662"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3470"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Somontano-Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Proyectos en el aula : una metodolog\u00eda alternativa al libro de texto en un CRA", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3470/1/00220101000168.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3470"}, {"latlon": ["41.6443347,-0.9016263"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3469"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Facultad de Educaci\u00f3n"], "label": "La evaluaci\u00f3n y la metodolog\u00eda : bases para la mejora de la ense\u00f1anza y el aprendizaje en una escuela rural inclusiva", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3469/1/00220101000167.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3469"}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3471"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XIII"], "label": "Un plan lector para nuestro centro", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3471/1/00220101000169.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3471"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3473"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Cu\u00eddate, cu\u00eddame : fragmentos de prevenci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3473/1/00220101000171.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3473"}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3472"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "Uso de los sistemas aumentativos de comunicaci\u00f3n para mejorar la competencia comunicativa y ling\u00fc\u00edstica de los alumnos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3472/1/00220101000170.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3472"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3555"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Impulsa para el Desarrollo y la Formaci\u00f3n"], "label": "Talleres sobre prevenci\u00f3n del acoso escolar", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3555/1/00220111000010.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3555"}, {"latlon": ["42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3552"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de Disminuidos Ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Espacio agroambiental casa del sol : la discapacidad intelectual de la mano de la educaci\u00f3n agroambiental : visita el entorno y nuestro trabajo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3552/1/00220111000008.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3552"}, {"latlon": ["41.692694,-0.8627473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3556"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Juegarag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3556/1/00220111000011.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3556"}, {"latlon": ["41.9061727,0.1874519"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3557"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Educanatur"], "label": "Alas, naturaleza y conservaci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3557/1/00220111000012.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3557"}, {"latlon": ["41.9150566,0.1955013"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3553"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Avda. Goya, 2"], "label": "Comunidad de aprendizaje : organizaci\u00f3n del centro para una educaci\u00f3n igualitaria", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3553/1/00220091000027.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3553"}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3558"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Los sotos del Ebro : una puerta abierta a la naturaleza", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3558/1/00220111000013.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3558"}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3559"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "La creaci\u00f3n de una comunidad de aprendizaje pluriling\u00fce con dimensi\u00f3n europea para la innovaci\u00f3n en el aprendizaje de lenguas extranjeras", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3559/1/00220111000014.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3559"}, {"latlon": ["41.6506265,-0.8712287"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3554"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Klaketa Iberoamericana"], "label": "Construyendo miradas : formaci\u00f3n en lenguajes audiovisuales", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3554/1/00220111000009.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3554"}, {"latlon": ["42.1381519,-0.4114862"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3551"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP El Parque"], "label": "La orquesta escolar al servicio de la atenci\u00f3n a la diversidad II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3551/1/00220111000007.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3551"}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3478"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Conociendo el pasado para entender el presente", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3478/1/00220101000174.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3478"}, {"latlon": ["41.6363925,-0.8925446"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3566"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Rolde de Estudios Aragoneses"], "label": "Recursos did\u00e1cticos interactivos en torno a la exposici\u00f3n : chimeneas sin humo : la despoblaci\u00f3n en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3566/1/00220111000020.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3566"}, {"latlon": ["41.6725469,-0.8307207"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3568"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES \u00cdtaca"], "label": "Un jard\u00edn ahorrador de agua", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3568/1/00220111000022.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3568"}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3573"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Sociedad Aragonesa Pedro S\u00e1nchez Ciruelo de Profesores de Matem\u00e1ticas"], "label": "XX Olimpiada Matem\u00e1tica Aragonesa para segundo de la E.S.O", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3573/1/00220111000027.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3573"}, {"latlon": ["41.5813417,-1.1166837"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3569"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Gil Tar\u00edn"], "label": "Vivenciando la psicomotricidad : aprender a vivir vivi\u00e9ndome", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3569/1/00220111000023.pdf"], "id": "http://catedu.es/arablogs/blog.php?id_blog=1595"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3567"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Conocer nuestro cielo : iniciaci\u00f3n a la observaci\u00f3n astron\u00f3mica en secundaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3567/1/00220111000021.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3567"}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3570"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "La ciencia con letra entra", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3570/1/00220111000024.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3570"}, {"latlon": ["41.843576,-0.2600697"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3565"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Monegros-Hoya"], "label": "Juntos por las competencias", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3565/1/00220111000019.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3565"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3564"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Aplicaci\u00f3n de las TIC para la creaci\u00f3n de entornos comunicativos enriquecedores a trav\u00e9s de actuaciones interprofesionales en un centro de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3564/1/00220101000001.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3564"}, {"latlon": ["41.683183,-0.8259509"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3562"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Hermanos Argensola"], "label": "Todos somos capaces : explorando otras inteligencias y fortalezas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3562/1/00220111000017.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3562"}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3560"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Programa para el desarrollo de habilidades sociales, competencias b\u00e1sicas y convivencia con el alumnado de programas de atenci\u00f3n a la diversidad", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3560/1/00220111000015.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3560"}, {"latlon": ["41.6338896,-0.873193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3583"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pablo Gargallo"], "label": "Proyecto de innovaci\u00f3n crear y aprender", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3583/1/00220111000036.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3583"}, {"latlon": ["41.4759394,-1.375067"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3579"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Nert\u00f3briga"], "label": "La filosof\u00eda para ni\u00f1os y sus diferentes usos dentro del marco escolar a trav\u00e9s de los kamishibais", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3579/1/00220111000032.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3579"}, {"latlon": ["42.1383694,-0.4202735"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3581"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Huesca"], "label": "Orquesta de flautas traveseras : aprendizaje cooperativo", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3581/1/00220111000034.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3581"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3577"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "El trabajo cooperativo en el aula como m\u00e9todo para desarrollar las competencias", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3577/1/00220111000030.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3577"}, {"latlon": ["42.1383694,-0.4202735", "41.6543162,-0.8742834", "40.3519998,-1.1137191"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3582"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Huesca", "Conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza", "Conservatorio profesional de m\u00fasica de Teruel"], "label": "Mejora de la calidad de las ense\u00f1anzas de Percusi\u00f3n en los Conservatorios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3582/1/00220111000035.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3582"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3580"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Experimentaci\u00f3n del portfolio electr\u00f3nico (e-pel) en secundaria I", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3580/1/00220111000033.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3580"}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3576"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "San Jorge 2.0", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3576/1/00220111000029.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3576"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3578"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA del Colegio P\u00fablico de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "La actividad acu\u00e1tica terap\u00e9utica y recreativa con alumnado de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3578/1/00220111000031.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3578"}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "42.138249,-0.4111811"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3575"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de ZaragozaFacultad de Ciencias Humanas y de la Educaci\u00f3n"], "label": "La formaci\u00f3n de estilos de vida activos, desde el tratamiento equilibrado de las competencias b\u00e1sicas, en el \u00e1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica en la Ense\u00f1anza Secundaria Obligatoria", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3575/1/00220101000002.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3575"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3574"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Deberes asistidos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3574/1/00220111000028.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3574"}, {"latlon": ["41.7355012,-1.1006097"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3593"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Miguel Artigas"], "label": "Peque\u00f1os grandes artistas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3593/1/00220111000044.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3593"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3595"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Jean Piaget"], "label": "Un paseo hacia mis sue\u00f1os : acercando la calidad de vida a nuestra escuela", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3595/1/00220111000046.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3595"}, {"latlon": ["41.3547059,-1.6397323"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3590"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Leonardo de Chabacier"], "label": "Express@rte : proyecto de mejora de la competencia comunicativa a trav\u00e9s del arte y de las nuevas tecnolog\u00edas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3590/1/00220111000041.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3590"}, {"latlon": ["41.3528386,-1.6470033"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3594"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n B\u00edlbilis"], "label": "B\u00edlbilis en tu clase", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3594/1/00220111000045.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3594"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3596"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Elaios"], "label": "Creaci\u00f3n de una revista digital de Ciencias Sociales y Humanidades", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3596/1/00220111000047.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3596"}, {"latlon": ["41.6465529,-0.8864168"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3597"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Aragonesa de Altas Capacidades Sin L\u00edmites"], "label": "Programa de enriquecimiento escolar para desarrollo de capacidades", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3597/1/00220111000048.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3597"}, {"latlon": ["41.5751814,-0.6481719"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3592"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA La Sabina"], "label": "La competencia de tratamiento de la informaci\u00f3n y digital como eje globalizador en la escuela unitaria", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3592/1/00220111000043.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3592"}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3585"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "Comedia y tragedia : educaci\u00f3n, vida y teatro", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3585/1/00220111000038.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3585"}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3584"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria Santa Ana"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n psicoling\u00fc\u00edstica", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3584/1/00220111000037.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3584"}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3587"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de una carrocer\u00eda de aluminio, fibra de vidrio y kevlar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3587/1/00220101000003.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3587"}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3602"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "\u00a1A tu salud! : educaci\u00f3n afectiva sexual", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3602/1/00220111000052.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3602"}, {"latlon": ["41.6290536,-0.9072898"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3607"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Madre Mar\u00eda Rosa Molas"], "label": "Creaci\u00f3n y desarrollo de un concurso de investigaci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3607/1/00220111000057.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3607"}, {"latlon": ["41.52305,0.34162"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3608"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Fomentar la convivencia en el centro", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3608/1/00220111000058.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3608"}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3601"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Programa de promoci\u00f3n de la salud para su implementaci\u00f3n en ense\u00f1anza secundaria a trav\u00e9s de herramientas web 2.0", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3601/1/00220111000051.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3601"}, {"latlon": ["41.0141815,0.1869228"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3604"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Matarranya"], "label": "Desarrollo de las competencias a trav\u00e9s de la biblioteca escolar", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3604/1/00220111000054.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3604"}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3603"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "D\u00e9couvrons le monde! (2) : programaci\u00f3n did\u00e1ctica globalizada y material did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza de segunda lengua franc\u00e9s en centros biling\u00fces franc\u00e9s-espa\u00f1ol en Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3603/1/00220111000053.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3603"}, {"latlon": ["41.6331683,-0.8907233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3600"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial San Mart\u00edn de Porres"], "label": "Programa de comunicaci\u00f3n para inmigrantes de habla no hispana en educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3600/1/00220111000050.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3600"}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3605"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Rebeli\u00f3n en la huerta", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3605/1/00220111000055.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3605"}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "41.6407116,-0.8971654", "42.1389886,-0.4157793"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3598"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de Zaragoza", "IES Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Adolescencia, actividad f\u00edsica y consumo responsable", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3598/1/00220101000004.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3598"}, {"latlon": ["41.6364893,-0.8703921"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3599"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Implantaci\u00f3n y generalizaci\u00f3n de sistemas de control de entorno en el CPEE Angel Rivi\u00e8re II : adaptaci\u00f3n del juego como control del entorno", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3599/1/00220111000049.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3599"}, {"latlon": ["40.9405891,-0.2290853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3615"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Virgen del Pilar"], "label": "Deporte en el cole", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3615/1/00220111000064.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3615"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6364893,-0.8703921", "41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3613"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA CEE Alborada", "AMPA CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re", "AMPA CEE Jean Piaget"], "label": "Viajo y aprendo con mis amigos", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3613/1/00220111000062.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3613"}, {"latlon": ["42.1448299,-0.417102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3619"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Beulas-Cdan"], "label": "Arte y naturaleza en las aulas", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3619/1/00220111000068.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3619"}, {"latlon": ["41.0520244,-0.1300383", "40.8733331,0.1535949", "41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3620"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CPR de Alca\u00f1iz", "IES Matarra\u00f1a", "IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Recopilaci\u00f3n, realizaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n de materiales para la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica y el azar en secundaria y bachillerato", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3620/1/00220101000006.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3620"}, {"latlon": ["41.5251518,-1.0044056"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3617"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP San Roque"], "label": "Los pasos de la pintura : de la prehistoria a la abstracci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3617/1/00220111000066.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3617"}, {"latlon": ["40.3520012,-1.1199523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3611"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Arboleda"], "label": "Equinoterapia : otra forma de tratar la discapacidad en la escuela", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3611/1/00220111000060.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3611"}, {"latlon": ["41.3523934,-1.6486478"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3616"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Augusta B\u00edlbilis"], "label": "POCOCO II : proyecto de comunicaci\u00f3n y convivencia", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3616/1/00220111000065.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3616"}, {"latlon": ["41.6492347,-0.8860729"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3612"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Compa\u00f1\u00eda de Mar\u00eda"], "label": "Convivencia y adquisici\u00f3n de competencias a trav\u00e9s del sistema de alumnado ayudante", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3612/1/00220111000061.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3612"}, {"latlon": ["41.721248,0.1111664"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3610"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Jos\u00e9 Manuel Blecua"], "label": "Te lo cuento en ingl\u00e9s", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3610/1/00220111000059.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3610"}, {"latlon": ["41.721248,0.1111664"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3609"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinca-Alcanadre"], "label": "J\u00f3venes investigadores en la naturaleza : el huerto, el campo y el r\u00edo", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3609/1/00220101000005.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3609"}, {"latlon": ["41.0973408,-1.6342603"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3633"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Cerro de Santa Cruz"], "label": "Nuestro CRA con arte", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3633/1/00220111000080.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3633"}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3635"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Proyecto desarrollo capacidades Blas Ainsa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3635/1/00220111000082.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3635"}, {"latlon": ["42.1303904,-0.4017855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3636"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Pirineos-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "label": "Apoyo a la implantaci\u00f3n del programa biling\u00fce espa\u00f1ol-franc\u00e9s e introducci\u00f3n de nueva metodolog\u00eda did\u00e1ctica en conocimiento del medio", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3636/1/00220111000083.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3636"}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3634"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Proyecto habla bla bla", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3634/1/00220111000081.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3634"}, {"latlon": ["41.1722181,-0.4521964"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3627"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pedro La\u00edn Entralgo"], "label": "La memoria de nuestros abuelos II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3627/1/00220111000075.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3627"}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3630"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "La convivencia como motor de innovaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de comunidades de aprendizaje II", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3630/1/00220111000078.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3630"}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3629"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Desarrollo de la competencia lecto-literaria : la lectura en el aula", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3629/1/00220111000077.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3629"}, {"latlon": ["41.704088,-0.996161"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3625"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Octavus"], "label": "Un mundo de colores a trav\u00e9s de Picasso", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3625/1/00220111000073.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3625"}, {"latlon": ["41.0485661,-0.1299633"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3621"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Juan Lorenzo Palmireno"], "label": "Peque\u00f1os redactores, grandes noticias", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3621/1/00220111000069.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3621"}, {"latlon": ["41.8326789,-1.5337825"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3622"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Campo de Borja"], "label": "En busca del tesoro de Arag\u00f3n", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3622/1/00220111000070.pdf"], "id": "http://enbuscadeeltesorodearagon.blogspot.com/"}, {"latlon": ["41.9065551,-1.7250815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3420"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Organizaci\u00f3n escolar y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n II", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3420"}, {"latlon": ["41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3418"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Simulaci\u00f3n de empresas con fines educativos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3418/1/00220101000121.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3418"}, {"latlon": ["41.6553263,-0.8795527"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3414"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Sos Racismo Arag\u00f3n"], "label": "Programa para el desarrollo de la competencia ciudadana, social e intercultural en centros de educaci\u00f3n primaria", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3414/1/00220101000117.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3414"}, {"latlon": ["41.9780534,-0.5368238"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3415"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Violada Monegros"], "label": "Kodaly y Orff en la escuela de hoy", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3415/1/00220101000118.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3415"}, {"latlon": ["41.6628314,-0.8958391"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3417"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Luis Bu\u00f1uel"], "label": "Intervenci\u00f3n con familias y atenci\u00f3n a menores en riesgo social", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3417/1/00220101000120.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3417"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3419"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Un proyecto de aprendizaje por entornos en transici\u00f3n a la vida adulta : el kiosco-bar. II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3419/1/00220101000122.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3419"}, {"latlon": ["41.6680752,-0.8939242"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3413"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Elaios"], "label": "Tan lejos, tan cerca", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3413/1/00220101000116.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3413"}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3412"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "La convivencia como motor de innovaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de comunidades de aprendizaje", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3412/1/00220101000115.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3412"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3642"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Obra de teatro 'Hostal casa Paquita'", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3642/1/00220101000008.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3642"}, {"latlon": ["41.6539922,-0.9164004"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3640"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES F\u00e9lix de Azara"], "label": "El gui\u00f3n de cine como elemento de integraci\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas en el \u00e1rea de lengua y literatura", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3640/1/00220111000087.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3640"}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3425"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Implantaci\u00f3n y generalizaci\u00f3n de sistemas de control de entorno en el CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3425/1/00220101000127.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3425"}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3428"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "La aventura de leer y escribir, de hablar y hacer teatro, de aprender y convivir en el mundo pluriling\u00fc\u00edstico e informatizado del siglo XXI", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3428/1/00220101000130.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3428"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3432"], "medio": ["Digital"], "centro": ["APA CEE Jean Piaget"], "label": "Al agua patos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3432/1/00220101000133.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3432"}, {"latlon": ["42.0584797,-0.4109378"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3427"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n especial San Jorge"], "label": "Guillermina y su huevo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3427/1/00220101000129.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3427"}, {"latlon": ["41.8854955,0.142142"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3424"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Arco Iris"], "label": "Punto de encuentro en educaci\u00f3n infantil y primer ciclo de educaci\u00f3n primaria en un CRA", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3424/1/00220101000126.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3424"}, {"latlon": ["41.5692777,-0.7418708"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3429"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Mar\u00eda Moliner"], "label": "Aprendemos entre todos II", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3429/1/00220101000131.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3429"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3423"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "El cubo de im\u00e1genes y la aplicaci\u00f3n de los bits de inteligencia : hacia un aprendizaje funcional", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3423/1/00220101000125.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3423"}, {"latlon": ["42.6053196,0.5240873"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3426"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Valle de Benasque"], "label": "Proyecto entre grupos internivelares de infantil, primaria, secundaria y formaci\u00f3n profesional", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3426/1/00220101000128.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3426"}, {"latlon": ["41.8338509,-0.7656043"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3421"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Galo Ponte"], "label": "Aulas abiertas : haciendo amigos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3421/1/00220101000123.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3421"}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": [], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3422"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "El colegio Moncayo cara a cara con el teatro", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3422/1/00220101000124.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3422"}, {"latlon": ["40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3442"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa : mucho m\u00e1s que hablar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3442/1/00220091000017.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3442"}, {"latlon": ["42.1340143,-0.4125261"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3441"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Coordinadora de Asociaciones de Personas con Discapacidad Huesca"], "label": "Men\u00fa escolar de Cadis Huesca : proyecto de sensibilizaci\u00f3n sobre discapacidad en el aula", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3441/1/00220101000142.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3441"}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3443"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMYPA La Estacada"], "label": "Poes\u00eda para llevar : leer juntos poes\u00eda", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3443/1/00220101000143.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3443"}, {"latlon": ["41.0141815,0.1869228"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3444"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Matarranya"], "label": "Leer nos une : la convivencia a trav\u00e9s de la lectura y escritura", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3444/1/00220101000144.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3444"}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3513"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva medio ambiente y primeros auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar y ocio, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional de la agricultura y regad\u00edo (CIAR)", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3513/1/00220101000206.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3513"}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3439"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Jab\u00f3n de hospitalidad", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3439/1/00220101000140.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3439"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3445"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Adquirir competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3445/1/00220101000145.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3445"}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3440"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n de la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas desde una perspectiva de equilibrio en el desarrollo de competencias espec\u00edficas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3440/1/00220101000141.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3440"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3437"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "El teatro como recurso did\u00e1ctico para alumnos con necesidades educativas especiales", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3437/1/00220101000138.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3437"}, {"latlon": ["41.6612847,-0.8973142"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3438"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Agrupaci\u00f3n de personas sordas de Zaragoza y Arag\u00f3n"], "label": "Sensibilizaci\u00f3n en contextos educativos : conoce a las personas sordas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3438/1/00220101000139.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3438"}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "42.138249,-0.4111811"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3518"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de zaragoza. Facultad de Ciencias Humanas y de la Educaci\u00f3n"], "label": "La actividad f\u00edsica cotidiana en la adolescencia : una evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica para el establecimiento de un programa de intervenci\u00f3n en el IES Sierra de Guara de Huesca", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3518/1/00220101000211.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3518"}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3520"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Proyecto integrado de lenguas : mi portfolio : valorando nuestras lenguas y culturas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3520/1/00220091000024.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3520"}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303", "41.6833582,-0.8873545"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3519"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Corona de Arag\u00f3n", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Ingenier\u00eda de Dise\u00f1o y Fabricaci\u00f3n"], "label": "Propuesta de test para verificaci\u00f3n funcional de centros de mecanizado", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3519/1/00220101000212.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3519"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3517"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colectivo Brote Educaci\u00f3n para la Igualdad"], "label": "Con la igualdad todos ganamos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3517/1/00220101000210.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3517"}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3521"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Emiliano Labarta"], "label": "Impulsos creativos : programa de desarrollo de la creatividad en danza", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3521/1/00220101000213.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3521"}, {"latlon": ["42.1362809,-0.401162"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3527"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Down Huesca"], "label": "Programa de educaci\u00f3n vial, dramatizaci\u00f3n y comprensi\u00f3n lectora", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3527/1/00220101000219.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3527"}, {"latlon": ["41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3523"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Belia"], "label": "Aprendiendo, crecemos juntos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3523/1/00220101000215.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3523"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3516"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Fag : un puente entre el mundo educativo y el mundo empresarial : viviendo Inditex", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3516/1/00220101000209.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3516"}, {"latlon": ["41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3515"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Analizando el uso de las evidencias en la clase de ciencias como fundamento de la indagaci\u00f3n en primaria", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3515/1/00220101000208.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3515"}, {"latlon": ["41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3514"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de Sistemas"], "label": "Aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas en entornos tangibles y multimodales para fomentar la colaboraci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en ni\u00f1os con d\u00e9ficit de interacci\u00f3n social", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3514/1/00220101000207.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3514"}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3536"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil y primaria Santa Ana"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n psicoling\u00fc\u00edstica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3536/1/00220101000227.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3536"}, {"latlon": ["41.8167685,-1.518786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3535"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Pomillo"], "label": "Ainz\u00f3n : me gu\u00edas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3535/1/00220101000226.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3535"}, {"latlon": ["41.3547059,-1.6397323"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3528"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Leonardo de Chabacier"], "label": "Viaje en el tiempo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3528/1/00220101000220.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3528"}, {"latlon": ["42.2253307,-1.0972666"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3533"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Farasdu\u00e9s para el desarrollo y la integraci\u00f3n"], "label": "El caballo : instrumento para una educaci\u00f3n inclusiva", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3533/1/00220101000224.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3533"}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3538"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro Rural de Innovacion Educativa Venta del Olivar"], "label": "Construcci\u00f3n y uso de evidencias en torno al r\u00edo : estudio de casos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3538/1/00220101000229.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3538"}, {"latlon": ["40.9280108,0.212649"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3539"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Leo, me entero y lo cuento", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3539/1/00220101000230.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3539"}, {"latlon": ["42.1398585,-0.4609871"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3534"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Montearag\u00f3n"], "label": "Propuesta curricular y elaboraci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil en un CRA", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3534/1/00220101000225.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3534"}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3531"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "La aventura de leer y escribir, de hablar y hacer teatro, de aprender y convivir en el mundo pluriling\u00fc\u00edstico e informatizado del siglo XXI", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3531/1/00220091000025.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3531"}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3530"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "Programa de mejora de la convivencia del centro", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3530/1/00220101000222.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3530"}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3529"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Tutorias personales 'te acompa\u00f1amos'", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3529/1/00220101000221.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3529"}, {"latlon": ["41.6194252,-0.7832673"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3483"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP La Portalada"], "label": "Educar en el respeto", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3483/1/00220101000179.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3483"}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3484"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "As\u00ed lo hacemos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3484/1/00220101000180.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3484"}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3540"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n El Puente-Lo Pont"], "label": "\u00bfQu\u00e9 llevas en el cab\u00e1s?", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3540/1/00220101000231.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3540"}, {"latlon": ["41.5221752,-1.3457193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3485"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Jim\u00e9nez Beltr\u00e1n"], "label": "Plan de convivencia escolar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3485/1/00220101000181.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3485"}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3481"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Con pies peque\u00f1os : un paseo del yo hacia el mundo", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3481/1/00220101000177.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3481"}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3480"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Acercando mundos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3480/1/00220101000176.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3480"}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3482"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Miraflores"], "label": "Por una convivencia inclusiva : todos c\u00f3mplices", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3482/1/00220101000178.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3482"}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3479"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "Proyecto de Convivencia IES Sierra de San Qu\u00edlez", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3479/1/00220101000175.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3479"}, {"latlon": ["40.8941579,-0.3841794"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3541"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Justicia de Arag\u00f3n"], "label": "Canal pispotero : la televisi\u00f3n escolar de Alcorisa", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3541/1/00220101000232.pdf"], "id": "http://cpalcori.educa.aragon.es"}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3542"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro Concertado San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n F\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas desde una perspectiva de equilibrio en el desarrollo de competencias espec\u00edficas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3542/1/00220091000026.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3542"}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3494"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, un espacio de convivencia", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3494/1/00220101000189.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3494"}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3495"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Convivir y participar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3495/1/00220101000190.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3495"}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3496"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "Mis amigos, mes amis, my friends", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3496/1/00220101000191.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3496"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3497"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La convivencia escolar : un proyecto integral", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3497/1/00220101000192.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3497"}, {"latlon": ["41.6560545,-0.8911259"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3492"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen y San Jos\u00e9"], "label": "Nuestra Se\u00f1ora del Carmen y San Jos\u00e9 : un lugar para todos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3492/1/00220101000187.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3492"}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3489"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3489/1/00220101000184.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3489"}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3490"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner"], "label": "Con todos : memoria de buenas pr\u00e1ticas en materia de convivencia", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3490/1/00220101000185.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3490"}, {"latlon": ["41.6887606,-0.8733772"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3491"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Agustina de Arag\u00f3n"], "label": "Nosotros, vosotros, ellos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3491/1/00220101000186.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3491"}, {"latlon": ["41.6888663,-0.8754981"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3488"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Parque Goya"], "label": "El taller de cuentacuentos para favorecer la convivencia entre centros", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3488/1/00220101000183.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3488"}, {"latlon": ["41.6864764,-0.768436"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3486"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Mariano Castillo"], "label": "Construir un mundo mejor", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3486/1/00220101000182.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3486"}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3508"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Trabajando las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de las metodolog\u00edas activas y las TIC", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3508/1/00220101000202.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3508"}, {"latlon": ["42.2759376,-0.687625"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3504"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Pizarras digitales interactivas en la escuela", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3504/1/00220101000198.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3504"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3505"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La UIEE : un proyecto integrador", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3505/1/00220101000199.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3505"}, {"latlon": ["41.6063399,-0.8230645"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3506"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP \u00c1ngel Escoriaza"], "label": "Hablar, escuchar, leer y escribir : una tarea de todos", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3506/1/00220101000200.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3506"}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3503"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria  Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "El aprendizaje del Espa\u00f1ol : aula de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3503/1/00220101000197.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3503"}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3501"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "The improvisation trip 1. 'El viaje improvisado 1'", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3501/1/00220101000195.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3501"}, {"latlon": ["41.4215909,-1.3793538"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3502"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA La Mina"], "label": "Protectores planetarios : programa escolar de educaci\u00f3n ambiental para la conservaci\u00f3n del medio ambiente rural", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3502/1/00220101000196.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3502"}, {"latlon": ["41.6766258,-0.8858229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3500"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Tiempos Modernos"], "label": "Actividades para prevenir el acoso escolar a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3500/1/00220101000194.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3500"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3498"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Al agua patos : la actividad acu\u00e1tica terap\u00e9utica y recreativa en un centro de educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3498/1/00220091000022.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3498"}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3499"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Calixto Ari\u00f1o-Hilario Val"], "label": "Todos tenemos algo que aportar", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3499/1/00220101000193.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3499"}, {"latlon": ["41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3366"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Belia"], "label": "Un mundo, un sue\u00f1o", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3366/1/00220101000073.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3366"}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191", "41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3367"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Calixto Ari\u00f1o-Hilario Val", "CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Compartimos juegos, convivimos juntos", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3367/1/00220101000074.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3367"}, {"latlon": ["41.6710368,-0.8838789", "41.6651086,-0.8742989"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3365"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Rey Ardid", "CP Eugenio L\u00f3pez y L\u00f3pez"], "label": "La huerta zaragozana, una cultura en busca de salvaci\u00f3n", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3365/1/00220091000010.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3365"}, {"latlon": ["41.6484503,-0.8638136"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3368"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Las Fuentes"], "label": "Con mi esfuerzo y mi respeto ganamos todos", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3368/1/00220101000075.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3368"}, {"latlon": ["41.624863,-0.8790846"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3371"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jos\u00e9  Manuel Blecua"], "label": "Convivir y cooperar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3371/1/00220101000078.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3371"}, {"latlon": ["41.5221752,-1.3457193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3372"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Jim\u00e9nez Beltr\u00e1n"], "label": "Todos contamos para mejorar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3372/1/00220101000079.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3372"}, {"latlon": ["41.6260687,-0.882564"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3370"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n S\u00e1inz de Varanda"], "label": "Vivir juntos, so\u00f1ar juntos", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3370/1/00220101000077.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3370"}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3543"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Caba\u00f1as"], "label": "Uso del blended learning como estrategia metodol\u00f3gica en Secundaria y Bachillerato", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3543/1/00220101000233.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3543"}, {"latlon": ["41.6492347,-0.8860729"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3512"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Compa\u00f1\u00eda de Mar\u00eda"], "label": "Proyecto colores : todos juntos hacemos la luz", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3512/1/00220101000205.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3512"}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3511"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "El Ebro : un r\u00edo vivo : un r\u00edo para ser vivido", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3511/1/00220101000204.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3511"}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3820"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Integraci\u00f3n sociolaboral y cultural de los alumnos del CEE La Alegr\u00eda en la provincia : proyecto enlace-escuelas inclusivas", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3820/1/00220101000053.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3820"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3821"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "El color generador de emociones en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n especial", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3821/1/00220101000054.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3821"}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3823"], "medio": ["Digital", "DVD"], "centro": ["Centro Rural de Innovaci\u00f3n Educativa Venta del Olivar", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Ense\u00f1anza y aprendizaje para el desarrollo de habilidades de indagaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Primaria", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3823/1/00220101000056.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3823"}, {"latlon": ["41.6489683,-0.8782392"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial", "Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3819"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Red Social para la Discapacidad en el Tiempo Libre"], "label": "Campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n, concienciaci\u00f3n y educaci\u00f3n 'Ocio para tod@s'", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3819/1/00220091000008.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3819"}, {"latlon": ["41.9087057,-1.7194594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3376"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Tubalca\u00edn"], "label": "Ac\u00e9rcate al arte", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3376/1/00220091000011.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3376"}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3377"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Proyecto Convivencia CRA Algars", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3377/1/00220101000083.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3377"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3822"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Con pies peque\u00f1os : un paseo del yo hacia el mundo", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3822/1/00220101000055.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3822"}, {"latlon": ["41.6493879,-0.8782884"], "nivel": [], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3375"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Gasc\u00f3n y Mar\u00edn"], "label": "Leyendo, que es gerundio, para mejorar el presente", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3375/1/00220101000082.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3375"}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3374"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Zalfonada"], "label": "Vivimos, participamos, aprendemos en el colegio p\u00fablico Zalfonada", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3374/1/00220101000081.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3374"}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": [], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3373"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Proyecto de convivencia Ramiro Sol\u00e1ns", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3373/1/00220101000080.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3373"}, {"latlon": ["41.2338021,-0.8264147", "41.2588669,-0.8733086", "41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3835"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Azuara, Belchite, Fuentetodos", "CRA L'Albard\u00edn", "CP Belia"], "label": "Fuendeverde en la comarca Campo de Belchite", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3835/1/00220101000067.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3835"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3831"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La convivencia escolar : un proyecto integral", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3831/1/00220101000063.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3831"}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3824"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XII"], "label": "La escuela, lugar de convivencia", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3824/1/00220101000057.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3824"}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868", "41.7710764,-0.8227393"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3828"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces", "CP Antonio Beltr\u00e1n Mart\u00ednez"], "label": "Prevenir conflictos para mejorar la convivencia escolar", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3828/1/00220101000061.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3828"}, {"latlon": ["41.6218628,0.192563", "41.6185767,0.1912075", "39.2189898,-7.0032562"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3834"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Equipo Educaci\u00f3n para la salud", "CP Francisco Galiay Sara\u00f1ana", "Asociaci\u00f3n Taller educaci\u00f3n en valores alternativos"], "label": "La isla de los polos de lim\u00f3n", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3834/1/00220101000066.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3834"}, {"latlon": ["41.6323313,-0.887473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3833"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Luis Vives"], "label": "Convivir es vivir", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3833/1/00220101000065.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3833"}, {"latlon": ["41.1201244,-0.5127877"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3829"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Rom\u00e1n Garc\u00eda"], "label": "Convivir es un arte", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3829/1/00220101000062.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3829"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6818155,-0.8871437", "41.5869389,-0.9916274"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3827"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Alborada", "Tecnodiscap", "Aidimo"], "label": "Dispositivos electr\u00f3nicos de bajo coste para medici\u00f3n de la postura en ni\u00f1os con discapacidad motriz", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3827/1/00220101000060.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3827"}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6839454,-0.8888564"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3825"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Alborada", "Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de sistemas - Universidad de Zaragoza"], "label": "Intervenci\u00f3n en el lenguaje oral mediante la interacci\u00f3n con personajes virtuales", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3825/1/00220101000058.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3825"}, {"latlon": ["41.63292,-0.87388"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3826"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Mar\u00eda Moliner"], "label": "Proyecto de convivencia CEIP Mar\u00eda Moliner : un mundo de alternativas : estrategias y recursos did\u00e1cticos para la convivencia y el desarrollo de la inteligencia emocional", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3826/1/00220101000059.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3826"}, {"latlon": ["41.636042,-0.9056514"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96164"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Eliseo Godoy Beltr\u00e1n"], "label": "Esc\u00fachame con tus ojos", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96164/1/2_PROYECTO_CEIP_ELISEO_GODOY.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96164"}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/95998"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, una escuela de oportunidades", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/95998/1/Memoria%20Innovaci%c3%b3n%2012-13.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/95998"}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96169"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Un r\u00edo puede ser un aula", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96169/2/Memoria2012-2013.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96169"}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96002"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Contigo somos uno m\u00e1s...", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96002/1/13_PROYECTO_CEE_J_PIAGET.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96002"}, {"latlon": ["41.6363925,-0.8925446"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3840"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Rinc\u00f3n de Goya"], "label": "Autoestima y discapacidad : como favorecer la inclusi\u00f3n social", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3840/1/00220101000072.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3840"}, {"latlon": ["41.77096,-0.8256"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3839"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pintor  Pradilla"], "label": "Comun\u00edcate y convive mejor", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3839/1/00220101000071.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3839"}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96484"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Caba\u00f1as"], "label": "CortoCinema Club", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96484"}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3837"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "T\u00fa y yo formamos un nuevo equipo", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3837/1/00220101000069.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3837"}, {"latlon": ["40.9466097,-0.236263"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3838"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Guadalope"], "label": "Modelo integrado de convivencia", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3838/1/00220101000070.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3838"}, {"latlon": ["41.6576008,-0.8853326"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3836"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santo Domingo"], "label": "Plan de Convivencia CEIP Santo Domingo", "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3836/1/00220101000068.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3836"}, {"latlon": ["41.6694018,-0.8232614"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96485"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Espartidero"], "label": "Aprender a convivir : programa para la mejora de la competencia social en ni\u00f1os de segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96485/1/17_PROYECTO_CEIP_ESPARTIDERO.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96485"}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96486"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Atenci\u00f3n a la diversidad a trav\u00e9s de los agrupamientos flexibles", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96486/1/14_PROYECTO_ATT_DIV_5_VILLAS.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96486"}, {"latlon": ["41.3523934,-1.6486478"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3550"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Augusta B\u00edlbilis"], "label": "POCOCO : proyecto de comunicaci\u00f3n y convivencia en educaci\u00f3n infantil", "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3550/1/00220111000006.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3550"}, {"latlon": ["41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3763"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n"], "label": "La mejora de la ense\u00f1anza y el aprendizaje en una escuela rural inclusiva desde una perspectiva creativa", "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3763/1/La%20mejora%20de%20la%20ense%c3%b1anza%20y%20el%20aprendizaje%20en%20una%20escuela%20rural.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3763"}, {"latlon": [""], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96483"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Evaluar en secundaria partiendo de los criterios de evaluaci\u00f3n a traves de la herramienta ARA", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96483/1/20_PROYECTO_IES_REYES_CATOLICOS%20.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96483"}, {"latlon": ["41.64324,-0.9048"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3751"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Geograf\u00eda y Ordenaci\u00f3n del Territorio"], "label": "Memoria del proyecto de cooperaci\u00f3n en materia de investigaci\u00f3n y pr\u00e1ctica educativas entre departamentos universitarios y departamentos de institutos de Secundaria Impactos\u00a0del\u00a0uso\u00a0de\u00a0las\u00a0NTIC\u00a0en\u00a0el\u00a0aprendizaje\u00a0en\u00a0Ense\u00f1anza\u00a0Secundaria\u00a0en\u00a0el\u00a0marco\u00a0de\u00a0la\u00a0implantaci\u00f3n\u00a0del\u00a0proyecto\u00a0'Escuela\u00a02.0' (II)", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3751/1/00220121000034.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3751"}, {"latlon": ["41.6708045,-0.8755101"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96741"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Lucien Briet"], "label": "Leemos para ti, leemos para todos : les enfants dans les livres : (hommage \u00e0 Charles Dickens)", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96741/1/19_PROYECTO_CEIP_LUCIEN_BRIET.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96741"}, {"latlon": ["41.64324,-0.9048"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3755"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Filolog\u00eda Inglesa y Alemana"], "label": "Las destrezas orales del ingl\u00e9s como lengua extranjera en el marco auton\u00f3mico de Arag\u00f3n : estudio-an\u00e1lisis de necesidades ling\u00fc\u00edsticas y formativas", "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3755/1/00220121000037.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/3755"}, {"latlon": ["41.4100987,-0.457714"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96168"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA del Ebro"], "label": "El arte como medio de uni\u00f3n entre localidades de un CRA (so\u00f1arte)", "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96168/1/3_PROYECTO_CRA_EBRO.pdf"], "id": "http://hdl.handle.net/11162/96168"}]}