{"items": [{"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3690", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3690"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "XII concurso matem\u00e1tico IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3690/1/00220111000132.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "concurso", "actividades fuera de programa"]}, {"latlon": ["42.1417147,-0.3956413", "42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3784", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3784"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA CP P\u00edo XII", "CP P\u00edo XII"], "label": "Guachimichique 2009", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3784/1/00220101000021.pdf"], "temas": ["actividades fuera de programa", "relaci\u00f3n escuela-comunidad"]}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3717", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3717"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "El horno solar : cocina tradicional ecol\u00f3gica y sin gasto energ\u00e9tico", "localidad": ["Zuera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3717/1/00220121000003.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "educaci\u00f3n ambiental", "ecolog\u00eda", "energ\u00eda renovable"]}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3701", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3701"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Gallinero elaborado con bioconstrucci\u00f3n a base de pacas de paja", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3701/1/00220111000141.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "animal", "aprendizaje por descubrimiento", "actividades recreativas"]}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3687", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3687"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "Taller de expresi\u00f3n art\u00edstica a trav\u00e9s de la cer\u00e1mica", "localidad": ["Utebo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3687/1/00220111000129.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n art\u00edstica", "trabajo manual", "actividades creativas", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.7355012,-1.1006097", "41.7355012,-1.1006097"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3364", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3364"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["CP Miguel Artigas", "AMPA 'Puysec' del CP Miguel Artigas"], "label": "Un viaje por Arag\u00f3n", "localidad": ["Pinseque"], "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3364/1/00220091000001.pdf"], "temas": ["actividades socio-culturales", "estudio del medio ambiente", "actividades creativas", "excursi\u00f3n", "patrimonio cultural", "Arag\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6543162,-0.8742834"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96165", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96165"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza"], "label": "El grupo de percusi\u00f3n : recurso did\u00e1ctico y eje vertebrador entre los conservatorios de Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96165/1/22_PROYECTO_CONSERVATORIO.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "instrumento musical", "escuela de m\u00fasica", "ense\u00f1anza superior"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3399", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3399"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Convivir con alegr\u00eda", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3399/1/00220101000103.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "educaci\u00f3n especial", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.5778237,-0.5414867"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3586", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3586"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Escuela de Hogar de Jaca"], "label": "Comedor cooperativo", "localidad": ["Jaca"], "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3586/1/00220091000003.pdf"], "temas": ["comedor escolar", "actividades fuera de programa", "cooperaci\u00f3n", "din\u00e1mica de grupos", "educaci\u00f3n c\u00edvica"]}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3369", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3369"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Resoluci\u00f3n de conflictos de forma dialogada : programa de tutor\u00edas personales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3369/1/00220101000076.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n para la paz", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6533061,-0.8730786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3410", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3410"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "Calendarios y festividades del mundo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3410/1/00220101000113.pdf"], "temas": ["cultura", "integraci\u00f3n cultural", "actividades socio-culturales"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3762", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3762"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "XIII concurso matem\u00e1tico Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3762/1/00220121000045.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "concurso", "actividades fuera de programa", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3731", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3731"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Diferentes pero iguales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3731/1/00220101000016.pdf"], "temas": ["igualdad de oportunidades", "cultura de origen", "integraci\u00f3n social", "pluralismo cultural", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3606", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3606"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "El arte y la expresi\u00f3n art\u00edstica en educacion primaria", "localidad": ["Utebo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3606/1/00220111000056.pdf"], "temas": ["arte", "educaci\u00f3n art\u00edstica", "medios de ense\u00f1anza", "actividades escolares", "Utebo (Zaragoza)"]}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3726", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3726"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas y la escuela 2.0 : la ense\u00f1anza a trav\u00e9s de wikis", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3726/1/00220121000011.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "educaci\u00f3n b\u00e1sica", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["40.3417974,-1.1137191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96166", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96166"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Vega del Turia"], "label": "Ense\u00f1ar a ver y ver para ense\u00f1ar : iniciaci\u00f3n a la visualizaci\u00f3n del conocimiento en secundaria", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96166/1/Memoria%20IES%20VEGA.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "recursos naturales", "medios de ense\u00f1anza", "aprendizaje por experiencia"]}, {"latlon": ["40.455731,-1.2891526"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96170", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96170"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEIP Miguel Blasco Vilatela"], "label": "Aprender a pensar. La filosof\u00eda para ni\u00f1os en infantil y primaria", "localidad": ["Cella"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96170/1/Memoria%20CELLA%20Miguel%20Blasco%20Vilatelamodificada.pdf"], "temas": ["filosof\u00eda", "pensamiento", "ling\u00fc\u00edstica", "relaciones interpersonales"]}, {"latlon": ["41.622974,-0.8532168"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3436", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3436"], "medio": ["Digital"], "centro": ["La Cicler\u00eda"], "label": "La f\u00edsica de la bicicleta", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3436/1/00220101000137.pdf"], "temas": ["f\u00edsica", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "bicicleta"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3632", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3632"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Maestros de jardiner\u00eda : proyecto enlace", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3632/1/00220111000079.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "jard\u00edn", "bot\u00e1nica", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6553448,-0.8867565", "41.6789391,-0.9675418"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3830", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3830"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Cae Ma Deila SCCL", "Centro Rural de Innovaci\u00f3n Educativa Venta del Olivar"], "label": "Conocemos la cultura africana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": [], "temas": ["cultura", "integraci\u00f3n cultural", "m\u00fasica", "ritmo", "danza", "\u00c1frica"]}, {"latlon": ["42.1402188,-0.419814"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3588", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3588"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Escuela de Arte de Huesca"], "label": "El e-PEL (+14) como herramienta para la mejora del aprendizaje de idiomas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3588/1/00220111000039.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "estrategia de aprendizaje", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3758", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3758"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA Romeo Lozano"], "label": "La leyenda del Pirenne", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3758/1/00220121000040.pdf"], "temas": ["teatro escolar", "actividades creativas", "expresi\u00f3n corporal", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3644", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3644"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Uniendo voces", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3644/1/00220111000090.pdf"], "temas": ["sonido", "nuevas tecnolog\u00edas", "integraci\u00f3n", "ambiente escolar"]}, {"latlon": ["41.6553448,-0.8867565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3643", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3643"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Cae Ma Deila SCCL"], "label": "Conocemos la cultura africana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3643/1/00220111000089.pdf"], "temas": ["cultura", "\u00c1frica", "m\u00fasica", "ritmo", "danza"]}, {"latlon": ["41.6331683,-0.8907233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3563", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3563"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CPEE San Mart\u00edn de Porres"], "label": "La Taberna del Canal", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3563/1/00220111000018.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "autonom\u00eda", "educaci\u00f3n especial", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3767", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3767"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colegio Oficial de Qu\u00edmicos de Arag\u00f3n y Navarra y Asocicaci\u00f3n de Qu\u00edmicos de Arag\u00f3n y Navarra"], "label": "XXV Olimpiada de Qu\u00edmica de Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3767/1/00220121000049.pdf"], "temas": ["qu\u00edmica", "actividades fuera de programa", "examen", "concurso"]}, {"latlon": ["41.0485661,-0.1299633"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3779", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3779"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Lorenzo Palmireno"], "label": "Programa alumno ayudante", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3779/1/00220121000060.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3652", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3652"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Trabajando con el agente forestal", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3652/1/00220111000098.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "recursos naturales", "bot\u00e1nica", "jard\u00edn"]}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3709", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3709"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Lee y gana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3709/1/00220101000014.pdf"], "temas": ["lectura", "h\u00e1bito", "afici\u00f3n a la lectura", "concurso", "juego educativo"]}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3707", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3707"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA del colegio Zalfonada"], "label": "Conoce y disfruta el parque del agua", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3707/1/00220111000147.pdf"], "temas": ["actividades al aire libre", "ambiente urbano", "educaci\u00f3n f\u00edsica", "percepci\u00f3n del espacio"]}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3509", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3509"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Alto Arag\u00f3n"], "label": "La educaci\u00f3n emocional como clave de un desarrollo saludable", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3509/1/00220091000023.pdf"], "temas": ["emoci\u00f3n", "desarrollo afectivo", "educaci\u00f3n de la afectividad", "sentimiento", "destrezas b\u00e1sicas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96162", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96162"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Emocionarte : trabajando juntos las emociones", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "temas": ["relaciones interpersonales", "sentimiento", "cooperaci\u00f3n", "comunicaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9036193,0.1844915"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3614", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3614"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Jos\u00e9 Mor de Fuentes"], "label": "Cromatograf\u00eda en el aula : \u00bfsabes de verdad de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las cosas? (2)", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3614/1/00220111000063.pdf"], "temas": ["qu\u00edmica", "biolog\u00eda", "experimento", "trabajo en laboratorio", "estudio del medio ambiente"]}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96172", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96172"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Instrumentos de percusi\u00f3n adaptados : una forma de comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n a trav\u00e9s del ritmo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "temas": ["educaci\u00f3n especial", "instrumento musical", "educaci\u00f3n musical", "ritmo"]}, {"latlon": ["41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3447", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3447"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Dise\u00f1o y realizaci\u00f3n de ayudas t\u00e9cnicas por alumnos de electr\u00f3nica del IES Pablo Serrano y su utilizaci\u00f3n docente en el centro de educaci\u00f3n especial Jean Piaget", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3447/1/00220101000147.pdf"], "temas": ["iniciaci\u00f3n profesional", "taller de formaci\u00f3n", "electr\u00f3nica", "educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["41.9236119,-1.2525783"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3770", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3770"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda"], "label": "Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda para bachillerato y tercer ciclo de primaria : fase Arag\u00f3n", "localidad": ["Tauste"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3770/1/pe%c3%b1a.pdf"], "temas": ["biolog\u00eda", "concurso", "examen", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3638", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3638"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "La est\u00edmulaci\u00f3n sensorial para el desarrollo competencial del alumno de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3638/1/00220111000085.pdf"], "temas": ["psicomotricidad", "educaci\u00f3n especial", "motivaci\u00f3n", "actividades escolares", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3525", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3525"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "La biblioteca : mucho m\u00e1s que una sala de lectura", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3525/1/00220101000217.pdf"], "temas": ["biblioteca escolar", "trabajo en biblioteca", "catalogaci\u00f3n", "afici\u00f3n a la lectura"]}, {"latlon": ["40.6725204,-0.702812"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96163", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96163"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Pablo Antonio Crespo"], "label": "El arte de leer", "localidad": ["Aliaga"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96163/1/Memoria%20ALIAGA%20%20P.Antonio%20Crespo.pdf"], "temas": ["ling\u00fc\u00edstica", "cultura", "arte", "lectura"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3537", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3537"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Desarrollo de un huerto casi ecol\u00f3gico y un peque\u00f1o jard\u00edn bot\u00e1nico en el IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3537/1/00220101000228.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "medio ambiente", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "jard\u00edn", "recursos naturales", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3720", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3720"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Arag\u00f3n es para ti", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3720/1/00220101000015.pdf"], "temas": ["historia", "patrimonio cultural", "identidad cultural", "actividades escolares", "Arag\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.7006647,-0.9716398", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3718", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3718"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Fern\u00e1ndez Vizarra", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Uso de evidencias en la clase de ciencias como fundamento de la indagaci\u00f3n en Primaria : alumnos expertos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3718/1/00220121000004.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "razonamiento", "cooperaci\u00f3n", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.7688816,-1.1268665", "41.9202247,-1.2578169", "42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3808", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3808"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Arag\u00f3n", "CP Alfonso I El Batallador", "Asociaci\u00f3n de disminuidos ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Educaci\u00f3n agroambiental : escolares y personas con discapacidad intelectual : conocer la biodiversidad en la casa del Sol-Escor\u00f3n", "localidad": ["Ejea de los Caballeros", "Tauste", "Alag\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3808/1/00220091000007.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "deficiente", "interacci\u00f3n social", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["40.3519998,-1.1137191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96167", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96167"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Teruel"], "label": "El autob\u00fas musical", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96167/1/EL%20AUTOB%c3%9aS%20MUSICAL.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "m\u00fasica", "escuela de m\u00fasica", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6435787,-0.8908976"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3493", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3493"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Goya"], "label": "La convivencia escolar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3493/1/00220101000188.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "integraci\u00f3n", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6766696,-0.8947439"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3733", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3733"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Jos\u00e9 Antonio Labordeta Sub\u00edas"], "label": "Aprendo a elegir : elijo contar contigo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3733/1/00220121000017.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.652762,-0.8772367"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3546", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3546"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Fundaci\u00f3n para la conservaci\u00f3n del quebrantahuesos"], "label": "Conoce la naturaleza de Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3546/1/00220111000002.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "estudio del medio ambiente", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "ambiente rural"]}, {"latlon": ["41.6435787,-0.8908976"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3811", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3811"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Goya"], "label": "La prevenci\u00f3n de la violencia y la mejora de la convivencia escolar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3811/1/00220101000045.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "integraci\u00f3n", "conducta de grupo", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "tutor\u00eda", "soluci\u00f3n de conflictos", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.2969086,-1.8939172"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3468", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3468"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pablo Luna"], "label": "Memoria de actuaciones en materia de convivencia", "localidad": ["Alhama de Arag\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3468/1/00220101000166.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6529011,-0.8752154"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3549", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3549"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Federaci\u00f3n de asociaciones de barrios de Zaragoza"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de la violencia sexista", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3549/1/00220111000005.pdf"], "temas": ["violencia", "sexismo", "discriminaci\u00f3n sexual", "educaci\u00f3n moral"]}, {"latlon": ["41.0523406,-0.1355482"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3783", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3783"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Valle del Guadalope"], "label": "Abre los ojos, mira a tu lado", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3783/1/00220121000064.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "actividades escolares", "cooperaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.7067187,-0.9986121"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3685", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3685"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Artazos Tam\u00e9"], "label": "Taller de lectura creativa", "localidad": ["Utebo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3685/1/00220111000128.pdf"], "temas": ["lectura", "escritura", "animaci\u00f3n", "biblioteca escolar", "taller de creatividad"]}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262", "41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3398", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3398"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos", "Universidad de Zaragoza. Facultad de Ciencias"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "localidad": ["Ejea de los Caballeros", "Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3398/1/00220091000013.pdf"], "temas": ["m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "matem\u00e1ticas", "taller"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3389", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3389"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Convivir con alegr\u00eda", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3389/1/00220101000094.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n especial", "educaci\u00f3n sexual", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9416482,-0.3664535"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3778", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3778"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santiago Ap\u00f3stol"], "label": "Podemos mejorar la convivencia", "localidad": ["Gra\u00f1\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3778/1/00220121000058.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6253237,-0.9066461"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3703", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3703"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Virgen del Pilar"], "label": "Blog musical", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3703/1/00220111000143.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.1254,-1.13723"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3694", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3694"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Cervantes"], "label": "S\u00e1cale el jugo a la m\u00fasica", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3694/1/00220111000136.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "m\u00fasica", "cultura", "actividades escolares", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3697", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3697"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Naturaleza y oficios tradicionales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3697/1/00220091000004.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "desarrollo rural", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "recursos naturales", "patrimonio cultural"]}, {"latlon": ["42.0389945,0.1264583"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3777", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3777"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Las convivencias", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3777/1/00220121000057.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3686", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3686"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA 'Romeo Lozano' del CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Proyecto de terapia con animales para los alumnos con discapacidades del Centro de Educaci\u00f3n Especial La Alegr\u00eda", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3686/1/00220101000012.pdf"], "temas": ["deficiente", "autonom\u00eda", "desarrollo afectivo", "desarrollo f\u00edsico", "rehabilitaci\u00f3n", "terapia", "animal", "adaptaci\u00f3n curricular", "programaci\u00f3n de aula"]}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3589", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3589"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["C.P. Corona de Arag\u00f3n"], "label": "Gesti\u00f3n sostenible del taller de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3589/1/00220111000040.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "ense\u00f1anza de medidas de seguridad", "ambiente laboral"]}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.unizar.es/ttm/sesiones.html", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3618"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLVII olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3618/1/00220111000067.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "actividades fuera de programa", "concurso"]}, {"latlon": ["41.2870313,-1.6175844"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3623", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3623"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Tres Riberas"], "label": "Un jard\u00edn con aroma y color", "localidad": ["Maluenda"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3623/1/00220111000071.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "jard\u00edn bot\u00e1nico", "recursos naturales", "planta"]}, {"latlon": ["41.6560709,-0.8821945", "41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3572", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3572"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CPR Juan de Lanuza", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de Sistemas"], "label": "Entornos tangibles y multimodales para el fomento de actividades comunicativas y cooperativas con alumnado de centros de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3572/1/00220111000026.pdf"], "temas": ["juego de ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica", "deficiente"]}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3656", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3656"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas y escuela 2.0 : una propuesta de ense\u00f1anza digital en las ciencias sociales", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3656/1/00220111000101.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "ciencias sociales", "medios de ense\u00f1anza", "Web 2.0"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3571", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3571"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CEE La Alegr\u00eda"], "label": "Crecer en educaci\u00f3n especial con las competencias b\u00e1sicas", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3571/1/00220111000025.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "desarrollo de la personalidad", "educaci\u00f3n especial", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3561", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3561"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "El SCORM : generaci\u00f3n de unidades did\u00e1cticas de ciencias para el programa escuela 2.0", "localidad": ["Bin\u00e9far"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3561/1/00220111000016.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3650", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3650"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "Estudio medioambiental de nuestro entorno m\u00e1s cercano : la estanca del Gancho", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3650/1/00220111000096.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "animal", "planta", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.4215909,-1.3793538"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3750", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3750"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA La Mina"], "label": "Meteorolog\u00eda en el aula", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3750/1/00220121000033.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "estudio del medio ambiente", "nuevas tecnolog\u00edas", "experimentaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.1953078,-1.3365603"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3647", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3647"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Luis Bu\u00f1uel"], "label": "Un cole m\u00e1s sostenible : el ahorro energ\u00e9tico", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3647/1/00220111000093.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "ecolog\u00eda", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["40.7361186,0.0559939"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3628", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3628"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Tastav\u00edns"], "label": "Tenemos un huerto escolar ecol\u00f3gico", "localidad": ["Pe\u00f1arroya de Tastavins"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3628/1/00220111000076.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "ecolog\u00eda", "agricultura", "medio ambiente", "huerto escolar"]}, {"latlon": ["41.6888663,-0.8754981", "41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.unizar.es/ttm/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3641"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Parque Goya", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3641/1/00220111000088.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "razonamiento", "actividades fuera de programa", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6748811,-0.9599911", "41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.catedu.es/crear_wq/wq/home/5288/index.html", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3639"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Teresiano del Pilar", "Universidad de Zaragoza"], "label": "Rescatadores del pasado", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3639/1/00220111000086.pdf"], "temas": ["actividades escolares", "creatividad", "historia", "medios de ense\u00f1anza", "Guerra de la Independencia", "Zaragoza"]}, {"latlon": ["41.5751814,-0.6481719"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3637", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3637"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA La Sabina"], "label": "Desarrollo de las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s del origami", "localidad": ["Osera de Ebro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3637/1/00220111000084.pdf"], "temas": ["bellas artes", "trabajos pr\u00e1cticos", "medios de ense\u00f1anza", "actividades creativas", "papiroflexia"]}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.unizar.es/ttm/olimpiada/index.html", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3631"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLV Olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3631/1/00220101000007.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "concurso", "actividades fuera de programa"]}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3624", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3624"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "La biblioteca mucho m\u00e1s que una sala de lectura", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3624/1/00220111000072.pdf"], "temas": ["biblioteca", "trabajo en biblioteca", "catalogaci\u00f3n", "afici\u00f3n a la lectura"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3626", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3626"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Tiempos Modernos"], "label": "Lectura de temporada", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3626/1/00220111000074.pdf"], "temas": ["lectura", "afici\u00f3n a la lectura", "animaci\u00f3n", "literatura", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.9036193,0.1844915"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3433", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3433"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jos\u00e9 Mor de Fuentes"], "label": "Cromatograf\u00eda en el aula : \u00bfsabes de verdad de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las cosas?", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3433/1/00220101000134.pdf"], "temas": ["qu\u00edmica", "biolog\u00eda", "experimento", "trabajo en laboratorio", "estudio del medio ambiente"]}, {"latlon": ["40.3436515,-1.1090999"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3430", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3430"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Juan Espinal"], "label": "Fomento de la comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3430/1/00220101000132.pdf"], "temas": ["lectura", "escritura", "cuento", "nuevas tecnolog\u00edas", "destrezas b\u00e1sicas", "Kamishibai"]}, {"latlon": ["41.9065551,-1.7250815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3416", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3416"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Metodolog\u00edas activas para la adquisici\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica", "localidad": ["Novallas"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3416/1/00220101000119.pdf"], "temas": ["competencia comunicativa", "aptitud ling\u00fc\u00edstica", "desarrollo del lenguaje", "estrategia de aprendizaje"]}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3507", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3507"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Geoambiente"], "label": "Descubriendo rastros del pasado en la Ruta Geol\u00f3gica Transpirenaica", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3507/1/00220101000201.pdf"], "temas": ["geolog\u00eda", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "Jaca (Huesca)"]}, {"latlon": ["42.1381519,-0.4114862"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3510", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3510"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Parque"], "label": "La orquesta escolar al servicio de la atenci\u00f3n a la diversidad", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3510/1/00220101000203.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "m\u00fasica", "instrumento musical", "actividades fuera de programa"]}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3487", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3487"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n El Puente - Lo Pont"], "label": "\u00bfQu\u00e9 llevas en el cab\u00e1s?", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3487/1/00220091000021.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n inter-cultural", "inmersi\u00f3n cultural", "inmigraci\u00f3n", "integraci\u00f3n cultural", "escritura", "lectura", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.0320045,0.1165262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3526", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3526"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Vicente de Pa\u00fal"], "label": "Internet entra en el aula : elaboraci\u00f3n y manejo de webquest", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3526/1/00220101000218.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "medios de ense\u00f1anza", "aprendizaje en grupo"]}, {"latlon": ["41.6745838,-0.8867417"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3544", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3544"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Josefa Amar y Borb\u00f3n"], "label": "Desarrollo de la competencia comunicativa en los alumnos de infantil y primaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3544/1/00220101000234.pdf"], "temas": ["competencia comunicativa", "expresi\u00f3n escrita", "expresi\u00f3n oral", "comprensi\u00f3n del texto"]}, {"latlon": ["41.3445574,-0.9587549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3524", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3524"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Fuendetodos Goya"], "label": "Entintaestampando en la Comarca de Belchite", "localidad": ["Fuendetodos"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3524/1/00220101000216.pdf"], "temas": ["bellas artes", "taller de creatividad", "dibujo", "educaci\u00f3n art\u00edstica"]}, {"latlon": ["41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.unizar.es/httm", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3532"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3532/1/00220101000223.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "actividades fuera de programa", "razonamiento"]}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3522", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3522"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "El nevero de mi barrio", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3522/1/00220101000214.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "estudio del medio ambiente", "actividades dirigidas", "historia de la ciencia y de las humanidades", "agua"]}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3435", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3435"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Alto Arag\u00f3n"], "label": "La educaci\u00f3n emocional, clave de un desarrollo saludable", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3435/1/00220101000136.pdf"], "temas": ["emoci\u00f3n", "desarrollo afectivo", "educaci\u00f3n de la afectividad", "sentimiento", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3434", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3434"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de arag\u00f3n"], "label": "XLVI olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3434/1/00220101000135.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "actividades fuera de programa", "concurso"]}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3545", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3545"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Cinca"], "label": "Saber escuchar y hablar : una acuciante necesidad de hoy", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3545/1/00220111000001.pdf"], "temas": ["competencia comunicativa", "destrezas b\u00e1sicas", "expresi\u00f3n oral", "comprensi\u00f3n oral"]}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3740", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3740"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Compa-ciencia", "localidad": ["Virgen de Herrera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3740/1/00220121000024.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "ciencias de la naturaleza", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278", "41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96001", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96001"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget", "IES Pablo Serrano"], "label": "Desarrollo de ayudas t\u00e9cnicas electr\u00f3nicas por el alumnado de formaci\u00f3n profesional del I.E.S. Pablo Serrano y su utilizaci\u00f3n docente en el Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget de Zaragoza", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96001/1/MEMORIA%20DEL%20PROYECTO_FINAL_jea%20piaget.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n especial", "iniciaci\u00f3n profesional", "taller de formaci\u00f3n", "electr\u00f3nica"]}, {"latlon": ["41.636042,-0.9056514"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3547", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3547"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Eliseo Godoy Beltr\u00e1n"], "label": "Un colegio sin barreras", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3547/1/00220111000003.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "sordo", "deficiente auditivo", "lenguaje de signos", "proyecto piloto"]}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3680", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3680"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n el Puente Lo Pont"], "label": "\u00bfQ\u00fae llevas en el cab\u00e1s?", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3680/1/00220111000123.pdf"], "temas": ["inmersi\u00f3n cultural", "educaci\u00f3n inter-cultural", "inmigraci\u00f3n", "integraci\u00f3n cultural", "escritura", "lectura"]}, {"latlon": ["41.6769868,-0.8767254"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3738", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3738"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Avempace"], "label": "Buenas pr\u00e1cticas de convivencia", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3738/1/00220121000022.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3736", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3736"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Todos a una!", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3736/1/00220121000020.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.3406838,-1.2242585"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96481", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96481"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Programa de prevenci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1fico a trav\u00e9s de herramientas TIC", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96481/2/24_PROYECTO_IES_J_COSTA.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la seguridad vial", "seguridad vial", "prevenci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.6620914,-0.8995435"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3832", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3832"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Puerta de Sancho"], "label": "Aprender a dialogar, aprender a convivir", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3832/1/00220101000064.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96171", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96171"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Dise\u00f1o y desarrollo de nuevas aplicaciones did\u00e1cticas para el huerto escolar y el taller de ciencia recreativa", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96171/1/16_PROYECTO_HUERTO_5_VILLAS.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "investigaci\u00f3n experimental", "experimento", "huerto escolar"]}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/98054", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/98054"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Taller de talento matem\u00e1tico de Arag\u00f3n"], "label": "XLIX olimpiada matem\u00e1tica espa\u00f1ola en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/98054/1/Memoria%20final%20subvenci%c3%b3n%20XLIX%20OME.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "actividades fuera de programa", "concurso"]}, {"latlon": ["41.6275337,-0.8906176"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3792", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3792"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Miral"], "label": "Gesti\u00f3n de la convivencia desde la competencia social y ciudadana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3792/1/00220101000028.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "ambiente escolar", "participaci\u00f3n de los padres", "actividades escolares", "relaciones interpersonales", "destrezas b\u00e1sicas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3794", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3794"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n en la adquisici\u00f3n de lenguas extranjeras", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3794/1/00220101000030.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "lenguas extranjeras", "medios de ense\u00f1anza", "multiling\u00fcismo", "hermanamiento de escuelas", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.4013063,-1.167855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3793", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3793"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Diego Escolano"], "label": "Aprender de y con los dem\u00e1s", "localidad": ["Longares"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3793/1/00220101000029.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n para la paz", "tolerancia", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/97539", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/97539"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Delegaci\u00f3n en Arag\u00f3n de la Sociedad Espa\u00f1ola de Estudios Cl\u00e1sicos"], "label": "VIII Concurso de traducci\u00f3n de griego y lat\u00edn 2013", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/97539/1/Memoria.ARASEEC.pdf"], "temas": ["griego antiguo", "lat\u00edn", "concurso", "ense\u00f1anza secundaria"]}, {"latlon": ["41.6419776,-0.8995663"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/98061", "destinatarios": ["Alumnado", "Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/98061"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n"], "label": "XXIV Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "temas": ["f\u00edsica", "concurso", "medios de ense\u00f1anza", "ense\u00f1anza secundaria"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96482", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96482"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Desarrollando las inteligencias m\u00faltiples a trav\u00e9s del aprendizaje cooperativo", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96482/1/15_PROYECTO_I_MULT_5_VILLAS.pdf"], "temas": ["cooperaci\u00f3n", "medida de la inteligencia", "aprendizaje en grupo", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6592105,-0.8677387"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3795", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3795"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Hilari\u00f3n Gimeno"], "label": "Otra escuela es posible : iguales en la diferencia", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3795/1/00220101000031.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "educaci\u00f3n inter-cultural", "participaci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9399348,-1.3246301"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3548", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3548"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santa Engracia"], "label": "Los almuerzos saludables", "localidad": ["Tauste"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3548/1/00220111000004.pdf"], "temas": ["h\u00e1bito alimentario", "nutrici\u00f3n", "salud", "autonom\u00eda", "aprendizaje"]}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296", "41.9780534,-0.5368238"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3591", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3591"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP P\u00edo XII", "CRA Violada Monegros"], "label": "Kodaly y Orff en la escuela de hoy II", "localidad": ["Huesca", "Tardienta"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3591/1/00220111000042.pdf"], "temas": ["m\u00fasica", "escuela de m\u00fasica", "integraci\u00f3n", "expresividad", "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Orff, Carl"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3805", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3805"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Adquirir las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3805/1/00220101000040.pdf"], "temas": ["taller de creatividad", "actividades creativas", "trabajo en equipo", "creaci\u00f3n art\u00edstica", "expresi\u00f3n corporal", "cooperaci\u00f3n", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3804", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3804"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Convivencia y mediaci\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3804/1/00220101000039.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta de grupo", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "oferta de formaci\u00f3n", "conflicto social", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3803", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3803"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Reino de Arag\u00f3n"], "label": "Europa en nuestra escuela : investigamos otros pa\u00edses y vivimos nuestras experiencias", "localidad": ["La Puebla de Alfind\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3803/1/00220101000038.pdf"], "temas": ["lenguas extranjeras", "cultura", "sociedad", "Francia"]}, {"latlon": ["42.1953078,-1.3365603", "42.1182331,-1.136584", "42.1254,-1.13723", "42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3799", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3799"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Luis Bu\u00f1uel", "CP Ferrer y Racaj", "CP Cervantes", "CP Rector Mam\u00e9s Esperab\u00e9"], "label": "Vivo y conozco mi pueblo", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3799/1/00220101000034.pdf"], "temas": ["pueblo", "estudios locales", "patrimonio cultural", "ciencias sociales", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3800", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3800"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "Alumnos docentes : aprender de los compa\u00f1eros y con los compa\u00f1eros", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3800/1/00220101000035.pdf"], "temas": ["cooperaci\u00f3n", "expresi\u00f3n escrita", "expresi\u00f3n oral", "lectura", "aprendizaje en grupo"]}, {"latlon": ["41.0302743,-0.8084451"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3801", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3801"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA de Muniesa"], "label": "Proyecto de convivencia del CRA de Muniesa", "localidad": ["Muniesa"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3801/1/00220101000036.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n inter-cultural", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "conducta de grupo", "relaciones interpersonales", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3797", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3797"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Cambio clim\u00e1tico y fenolog\u00eda", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2008"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3797/1/00220091000006.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "educaci\u00f3n ambiental", "investigaci\u00f3n", "observaci\u00f3n", "tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n", "Valle del Jiloca (Teruel)"]}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3798", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3798"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "Unidad interdisciplinar : Los Sitios de Zaragoza", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3798/1/00220101000033.pdf"], "temas": ["estudios locales", "historia", "patrimonio cultural"]}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3796", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3796"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El Ebro : un lugar donde investigar, disfrutar y aprender", "localidad": ["Pina de Ebro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3796/1/00220101000032.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "experimentaci\u00f3n", "investigaci\u00f3n de campo", "observaci\u00f3n", "protecci\u00f3n del medio ambiente"]}, {"latlon": ["42.1182331,-1.136584"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3802", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3802"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ferrer y Racaj"], "label": "El huerto y el corral de mi escuela", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3802/1/00220101000037.pdf"], "temas": ["protecci\u00f3n del medio ambiente", "recursos naturales", "huerto escolar"]}, {"latlon": [], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3816", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3816"], "medio": ["Digital"], "centro": [], "label": "La m\u00fasica de las letras : recursos y creatividad sobre el texto y la rima", "localidad": [], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3816/1/00220101000050.pdf"], "temas": ["escritura", "lectura", "creatividad", "m\u00fasica"]}, {"latlon": ["40.4521911,-1.2818815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3814", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3814"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra Palomera"], "label": "Cella en el mundo \u00bfA qu\u00e9 te apuntas?", "localidad": ["Cella"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3814/1/00220101000048.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "relaciones interpersonales", "educaci\u00f3n inter-cultural", "soluci\u00f3n de conflictos", "conducta de grupo", "integraci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6338896,-0.873193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3812", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3812"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Gargallo"], "label": "Desarrollo de la competencia social", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3812/1/00220101000046.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "relaciones interpersonales", "conducta", "conflicto social", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3813", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3813"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Proyecto de mejora de la convivencia escolar : conviviendo en el IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3813/1/00220101000047.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "tolerancia", "conflicto social", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3817", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3817"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Aprendizaje en el uso de la pizarra digital interactiva para la elaboraci\u00f3n de materiales curriculares", "localidad": ["Sari\u00f1ena"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3817/1/00220101000051.pdf"], "temas": ["uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "m\u00e9todo multimedia", "innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica", "aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica", "Pizarra Digital Interactiva (PDI)"]}, {"latlon": ["41.9399348,-1.3246301"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3815", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3815"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santa Engracia"], "label": "Los almuerzos saludables", "localidad": ["Tauste"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3815/1/00220101000049.pdf"], "temas": ["h\u00e1bito alimentario", "nutrici\u00f3n", "salud", "autonom\u00eda", "aprendizaje"]}, {"latlon": ["41.8167685,-1.518786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3810", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3810"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Pomillo"], "label": "Juntos es m\u00e1s divertido", "localidad": ["Ainz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3810/1/00220101000044.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta de grupo", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "sistema de valores", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6063399,-0.8230645"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3809", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3809"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP \u00c1ngel Escoriaza"], "label": "Hablar, escuchar, leer y escribir : una tarea de todos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3809/1/00220101000043.pdf"], "temas": ["expresi\u00f3n escrita", "expresi\u00f3n oral", "biblioteca", "comprensi\u00f3n oral", "lectura"]}, {"latlon": [], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3806", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3806"], "medio": ["Digital"], "centro": [], "label": "Dise\u00f1o, desarrollo, fabricaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n ergon\u00f3mica de tableros manipulativos y otros elementos adaptados para ni\u00f1os con discapacidad motriz", "localidad": [], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3806/1/00220101000041.pdf"], "temas": ["autonom\u00eda", "desarrollo motor", "motricidad", "deficiente mot\u00f3rico", "equipo del alumno"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3807", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3807"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Avanzando en el aprendizaje cooperativo y en los enfoques globalizadores en las aulas de ESO", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3807/1/00220101000042.pdf"], "temas": ["aprendizaje en grupo", "estrategia de aprendizaje", "cooperaci\u00f3n", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3721", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3721"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRIE Venta del Olivar", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Trabajando con rocas en la calle y en el aula : elementos geol\u00f3gicos en la vida cotidiana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3721/1/00220121000006.pdf"], "temas": ["geolog\u00eda", "aprendizaje por descubrimiento", "modelo did\u00e1ctico", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592", "41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3725", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3725"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales"], "label": "Geoetiquetaje colaborativo del patrimonio local", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3725/1/00220121000010.pdf"], "temas": ["patrimonio cultural", "ciencias sociales", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "medios de ense\u00f1anza", "Web 2.0"]}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3719", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3719"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Mejora del clima de clase y resoluci\u00f3n de conflictos raciales y \u00e9tnicos a trav\u00e9s de la intervenci\u00f3n en la organizaci\u00f3n y la metodolog\u00eda de las sesiones de Educaci\u00f3n F\u00edsica", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3719/1/00220121000005.pdf"], "temas": ["motivaci\u00f3n", "educaci\u00f3n f\u00edsica", "clima de la clase", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3724", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3724"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Programa de educaci\u00f3n socioemocional para adolescentes (SEA)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3724/1/00220121000009.pdf"], "temas": ["desarrollo afectivo", "soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "cooperaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6611403,-0.9037267"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3723", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3723"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Andal\u00e1n"], "label": "Funcionalidad de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en la etapa de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3723/1/00220121000008.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6552276,-0.9000123"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3727", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3727"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES El Portillo"], "label": "Impactos del uso de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el marco de la implantaci\u00f3n del proyecto escuela 2.0 en ense\u00f1anza secundaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3727/1/00220121000012.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "educaci\u00f3n b\u00e1sica", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6560709,-0.8821945"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3722", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3722"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CPR Juan de Lanuza"], "label": "El desarrollo de la competencia ling\u00fc\u00edstica, oral y escrita en un aula de primaria a trav\u00e9s de una programaci\u00f3n interdisciplinar integradora de las \u00e1reas de Lengua y Educaci\u00f3n Art\u00edstica", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3722/1/00220121000007.pdf"], "temas": ["ling\u00fc\u00edstica", "comunicaci\u00f3n", "m\u00fasica", "comprensi\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6851815,-0.8777171"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3716", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3716"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ronda Norte"], "label": "Nuestra escuela : un espacio vivo para un planeta saludable", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3716/1/00220121000002.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "ecolog\u00eda", "recursos naturales", "consumo"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3818", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3818"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Laboratorio asistido por aut\u00f3matas", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3818/1/00220101000052.pdf"], "temas": ["trabajo en equipo", "trabajo en laboratorio", "cooperaci\u00f3n", "instrumento de medida", "electr\u00f3nica"]}, {"latlon": ["41.9164983,0.1929345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3715", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3715"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Arag\u00f3n"], "label": "El mundo de los castillos", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3715/1/00220121000001.pdf"], "temas": ["historia medieval", "patrimonio cultural", "estudios locales", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3742", "destinatarios": ["Usuarios en general"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3742"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Energ\u00eda joven", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3742/1/00220101000017.pdf"], "temas": ["droga", "prevenci\u00f3n", "toxicoman\u00eda", "adolescencia", "tema transversal", "salud", "educaci\u00f3n sanitaria"]}, {"latlon": ["41.6530807,-0.9237694"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3741", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3741"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Convivimos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3741/1/00220121000025.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.8153456,-0.8512024"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3737", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3737"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Fernando L\u00e1zaro Carreter"], "label": "Proyecto Lazarillo", "localidad": ["Utrillas"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3737/1/00220121000021.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3734", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3734"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "Convivir y crear compartiendo", "localidad": ["Zuera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3734/1/00220121000018.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n alimentaria", "nutrici\u00f3n", "relaciones interpersonales", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3739", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3739"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Proyecto de mejora de la convivencia", "localidad": ["Pedrola"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3739/1/00220121000023.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3735", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3735"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Convivencia activa", "localidad": ["Monreal del Campo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3735/1/00220121000019.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6694018,-0.8232614"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3730", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3730"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP El Espartidero"], "label": "Elaboraci\u00f3n de plafones y juegos de vocabulario con pictogramas de ARASAAC en franc\u00e9s-espa\u00f1ol para alumnado de atenci\u00f3n a la diversidad de los centros con programa biling\u00fce", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3730/1/00220121000015.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "ciencias sociales", "lengua francesa", "ense\u00f1anza biling\u00fce", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "atenci\u00f3n a la diversidad"]}, {"latlon": ["40.9746739,-0.448042"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3732", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3732"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Ram\u00f3n Alegre"], "label": "Convivimos con el atletismo", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3732/1/00220121000016.pdf"], "temas": ["atletismo", "relaciones interpersonales", "medios de ense\u00f1anza", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.397322,-1.8300609"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3729", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3729"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA El Mirador"], "label": "El albergue de los peques : un bosque con ritmo", "localidad": ["Torrijo de la Ca\u00f1ada"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3729/1/00220121000014.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "educaci\u00f3n ambiental", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587", "41.6410251,-0.8976123", "41.642802,-0.8992256"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3728", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3728"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Caba\u00f1as", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Filolog\u00eda Inglesa y Alemana", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"], "label": "Las destrezas orales del ingl\u00e9s como lengua extranjera en el marco auton\u00f3mico de Arag\u00f3n : estudio de necesidades ling\u00fc\u00edsticas, pedag\u00f3gicas y formativas", "localidad": ["La Almunia de Do\u00f1a Godina", "Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3728/1/00220121000013.pdf"], "temas": ["lengua inglesa", "comprensi\u00f3n oral", "comunicaci\u00f3n", "destreza"]}, {"latlon": ["41.6518503,-0.9049368"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3681", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3681"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Fademur Arag\u00f3n"], "label": "Desarrollo de h\u00e1bitos saludables en el medio rural sirvi\u00e9ndonos de la producci\u00f3n ecol\u00f3gica aragonesa II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3681/1/00220111000124.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n alimentaria", "h\u00e1bito alimentario", "salud", "ecolog\u00eda"]}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3747", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3747"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Sierra de Guara"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n en el \u00e1rea de educaci\u00f3n f\u00edsica para mejorar el estilo docente del profesorado relacionado con las competencias b\u00e1sicas y valorar las repercusiones que tiene sobre la motivaci\u00f3n, los niveles de actividad f\u00edsica y la docencia diaria", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3747/1/00220121000030.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n f\u00edsica", "motivaci\u00f3n", "medios de ense\u00f1anza", "clima de la clase"]}, {"latlon": ["41.6364893,-0.8703921"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3746", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3746"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["APA Centro de Educaci\u00f3n Especial \u00c1ngel Riviere"], "label": "Terapia asistida con caballos y otros animales para ni\u00f1os con necesidades educativas especiales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3746/1/00220121000029.pdf"], "temas": ["deficiente", "autonom\u00eda", "desarrollo afectivo", "desarrollo f\u00edsico", "rehabilitaci\u00f3n", "terapia", "animal"]}, {"latlon": ["42.1358279,-0.4040594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3679", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3679"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Lucas Mallada"], "label": "Comunidades de aprendizaje en un centro de secundaria : aprender a aprender y aprender a convivir", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3679/1/00220111000122.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "desigualdad social", "convivencia"]}, {"latlon": [], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://www.educajoomla.com/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3748"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": [], "label": "Emprender desde la escuela : de la idea a internet", "localidad": [], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3748/1/00220121000031.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "medios de ense\u00f1anza", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.9864078,-0.9852276"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3682", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3682"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Conocer la naturaleza en los montes de Castej\u00f3n de Valdejasa", "localidad": ["Castej\u00f3n de Valdejasa"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3682/1/00220111000125.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "planta", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "zona rural", "Castej\u00f3n de Valdejassa (Zaragoza)"]}, {"latlon": ["41.9164983,0.1929345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3683", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3683"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Arag\u00f3n"], "label": "Nos comunicamos en franc\u00e9s a trav\u00e9s de la videoconferencia y el correo electr\u00f3nico con alumnos de Muret", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3683/1/00220111000126.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "lengua francesa", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "intercambio cultural"]}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3745", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3745"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Somos diferentes pero valemos igual", "localidad": ["Mora de Rubielos"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3745/1/00220121000028.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3744", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3744"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Conviviendo en el Pirineo", "localidad": ["Plan"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3744/1/00220121000027.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1402188,-0.419814"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3743", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3743"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Escuela de Arte de Huesca"], "label": "Campa\u00f1a publicitaria por la igualdad y contra la violencia de g\u00e9nero", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3743/1/00220121000026.pdf"], "temas": ["violencia", "sexismo", "igualdad de oportunidades", "medios de comunicaci\u00f3n de masas"]}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3695", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3695"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Reino de Arag\u00f3n"], "label": "Yo me expreso, \u00bft\u00fa te expresas?", "localidad": ["La Puebla de Alfind\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3695/1/00220111000137.pdf"], "temas": ["expresi\u00f3n oral", "expresi\u00f3n escrita", "comprensi\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.3297103,-1.7949525"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3696", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3696"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Virgen de la Peana"], "label": "Competencias viajeras", "localidad": ["Ateca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3696/1/00220111000138.pdf"], "temas": ["m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "geograf\u00eda", "cultura", "preparaci\u00f3n para la vida adulta", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3698", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3698"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "Aprendizaje cooperativo con las nuevas tecnolog\u00edas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3698/1/00220101000013.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "cooperaci\u00f3n", "trabajo en equipo", "ciencias de la naturaleza", "ciencias sociales", "atenci\u00f3n a la diversidad", "Pizarra Digital Interactiva (PDI)"]}, {"latlon": ["41.3573498,-1.6362489"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3684", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3684"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Emilio Jimeno"], "label": "Aplicaci\u00f3n en aulas de FP de la metodolog\u00eda aprendizaje basado en problemas", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3684/1/00220111000127.pdf"], "temas": ["proceso de aprendizaje", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "cooperaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.5661621,-0.5532173"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3693", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3693"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Escuelas P\u00edas"], "label": "Proyecto desarrollo de capacidades de Jaca", "localidad": ["Jaca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3693/1/00220111000135.pdf"], "temas": ["desarrollo intelectual", "alumno", "talento", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6708045,-0.8755101"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3692", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3692"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Lucien Briet"], "label": "Continuamos creciendo juntos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3692/1/00220111000134.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "cooperaci\u00f3n", "interdisciplinariedad", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3699", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3699"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP R\u00edo Ebro"], "label": "Une \u00e9cole binlingue. 'Un colegio biling\u00fce'", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3699/1/00220111000139.pdf"], "temas": ["elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "ense\u00f1anza de lenguas", "lengua francesa"]}, {"latlon": ["40.5237014,-0.4050269"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3689", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3689"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Alto Maestrazgo"], "label": "Haciendo nuestro saber, aprendemos a ser", "localidad": ["Cantavieja"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3689/1/00220111000131.pdf"], "temas": ["medios de ense\u00f1anza", "cooperaci\u00f3n", "tolerancia", "actividades creativas"]}, {"latlon": ["41.6880655,-0.7684565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3691", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3691"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colegio Los Pueyos"], "label": "Descubriendo el arte", "localidad": ["Villamayor de G\u00e1llego"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3691/1/00220111000133.pdf"], "temas": ["arte", "cultura", "creatividad", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3688", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3688"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la Cultura Preventiva Medio Ambiente y Primeros Auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar y ocio, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional de la agricultura y regad\u00edo (CIAR) II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3688/1/00220111000130.pdf"], "temas": ["prevenci\u00f3n", "salud", "seguridad vial", "accidente", "socorrismo", "educaci\u00f3n ambiental"]}, {"latlon": ["41.4665379,-1.0855848"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://elcuartohocico.blogspot.com/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3713"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Orba"], "label": "Protectoras virtuales de animales dirigidas por ni\u00f1os", "localidad": ["Muel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3713/1/00220111000152.pdf"], "temas": ["zoolog\u00eda", "animal", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.8334661,-1.5292865"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3708", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3708"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Juan de Lanuza"], "label": "Herramientas educativas innovadoras para la mejora de la convivencia y el clima escolar : el programa de alumnos ayudantes", "localidad": ["Borja"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3708/1/00220111000148.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "cooperaci\u00f3n", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6552276,-0.9000123"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3706", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3706"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES El Portillo"], "label": "La geolog\u00eda como herramienta did\u00e1ctica para desarrollar competencias b\u00e1sicas de interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico y de competencia ciudadana", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3706/1/00220111000146.pdf"], "temas": ["geolog\u00eda", "investigaci\u00f3n de campo", "actividades al aire libre", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6534262,-0.9049401"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3704", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3704"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Colegio profesional de bi\u00f3logos de Arag\u00f3n"], "label": "VI Olimpiada Espa\u00f1ola de Biolog\u00eda : fase Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3704/1/00220111000144.pdf"], "temas": ["biolog\u00eda", "concurso", "examen", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3712", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3712"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["AMPA IES Gallicum"], "label": "Planeta Leo", "localidad": ["Zuera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3712/1/00220111000151.pdf"], "temas": ["lectura", "escritura", "afici\u00f3n a la lectura", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6611841,-0.872007"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3705", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3705"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES La Azucarera"], "label": "De los podcast a los videoblogs : usos did\u00e1cticos del lenguaje y herramientas audiovisuales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3705/1/00220111000145.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6307549,-0.8730039"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3710", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3710"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Federaci\u00f3n de Asociaciones Gitanas de Arag\u00f3n"], "label": "Programa de desarrollo de habilidades personales y sociales de los alumnos y familias gitanas en Zaragoza y Tauste", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3710/1/00220111000149.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "educaci\u00f3n familiar", "abandono de estudios", "desarrollo de la personalidad"]}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3711", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3711"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "Y t\u00fa, \u00bfqu\u00e9 pintas?", "localidad": ["Tarazona"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3711/1/00220111000150.pdf"], "temas": ["pintura", "lectura", "escritura", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3702", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3702"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ramiro Solans"], "label": "Talleres de habilidades metafonol\u00f3gicas : aprendo a leer mejor II : de la palabra al texto", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3702/1/00220111000142.pdf"], "temas": ["lectura", "escritura", "comunicaci\u00f3n", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.655318,-0.8997732"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3700", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3700"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan XIII"], "label": "La pr\u00e1ctica de la musicoterapia : una propuesta educativa de atenci\u00f3n a la diversidad del alumnado en educaci\u00f3n infantil y primaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3700/1/00220111000140.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "musicoterapia", "m\u00fasica", "desarrollo cognitivo", "desarrollo afectivo"]}, {"latlon": ["40.8663798,-0.5202662"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3774", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3774"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Somontano-Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Juntos sumamos, craitineramos y compartimos", "localidad": ["La Mata de los Olmos"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3774/1/00220121000055.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "cooperaci\u00f3n", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3785", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3785"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, un espacio de convivencia", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3785/1/00220101000022.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la paz", "relaciones interpersonales", "tolerancia", "relaci\u00f3n escuela-comunidad", "educaci\u00f3n ambiental", "educaci\u00f3n de la afectividad", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3782", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3782"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Convivenvia entre g\u00e9neros", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3782/1/00220121000063.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "violencia", "ambiente escolar", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3781", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3781"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Instituto, lugar de aprendizaje y convivencia", "localidad": ["Mora de Rubielos"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3781/1/00220121000062.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "actividades recreativas", "ambiente escolar", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.9746739,-0.448042", "40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3780", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3780"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Juan Ram\u00f3n Alegre", "Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Carnaval alegre con gloria", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3780/1/00220121000061.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "actividades recreativas", "ambiente escolar", "participaci\u00f3n", "convivencia", "carnaval"]}, {"latlon": ["41.2210368,-0.3793816"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3776", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3776"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Luis Turi\u00f3n"], "label": "Acercando familias", "localidad": ["Jatiel"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3776/1/00220121000056.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "tolerancia", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3775", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3775"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XIII"], "label": "Un plan lector para nuestro centro", "localidad": ["Tierga"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3775/1/00220101000020.pdf"], "temas": ["lectura", "afici\u00f3n a la lectura", "comprensi\u00f3n del texto", "biblioteca escolar", "participaci\u00f3n de los padres", "relaci\u00f3n padres-escuela"]}, {"latlon": ["41.6419776,-0.8995663"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3714", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3714"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n"], "label": "XXII Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3714/1/00220111000153.pdf"], "temas": ["f\u00edsica", "concurso", "examen", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["40.3456879,-1.1064345"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3773", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3773"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Convivimos para crecer", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3773/1/00220121000054.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "educaci\u00f3n inter-cultural", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.519007,0.3509753"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3772", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3772"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Servet"], "label": "Concurso de buenas pr\u00e1cticas de convivencia", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3772/1/00220121000053.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "participaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.0301092,0.1341549"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3382", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3382"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Hermanos Argensola"], "label": "Proyecto de convivencia : piensa globalmente, act\u00faa localmente", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3382/1/00220101000088.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "consumo", "derechos humanos", "educaci\u00f3n para la paz", "educaci\u00f3n ambiental", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3380", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3380"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil y primaria  Santa Ana"], "label": "Proyecto para la convivencia : memoria 08-09. IV", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3380/1/00220101000086.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "conducta de grupo", "comportamiento del estudiante", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.0311032,-0.5948973"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://craarinotelevision.blogspot.com/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3381"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Ari\u00f1o-Alloza"], "label": "Trabajo en el aula de primaria a trav\u00e9s de recursos audiovisuales : televisi\u00f3n escolar", "localidad": ["Ari\u00f1o"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3381/1/00220101000087.pdf"], "temas": ["televisi\u00f3n educativa", "medios audiovisuales", "ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["42.1427217,-0.4138427"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3378", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3378"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Santa Rosa"], "label": "Plan de convivencia del Colegio Santa Rosa", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3378/1/00220101000084.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "emigraci\u00f3n", "tolerancia", "sistema de valores", "violencia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.7449968,-1.0726371"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3379", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3379"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Su billete por favor", "localidad": ["La Joyosa"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3379/1/00220101000085.pdf"], "temas": ["m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "desarrollo cultural", "aprendizaje en grupo", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3791", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3791"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Color generador de emociones II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3791/1/00220101000027.pdf"], "temas": ["capacidad cognitiva", "emoci\u00f3n", "percepci\u00f3n auditiva", "percepci\u00f3n olfativa", "percepci\u00f3n t\u00e1ctil", "percepci\u00f3n visual", "sensaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3790", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3790"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Un proyecto de aprendizaje por entornos en transici\u00f3n a la vida adulta : el kiosco-bar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3790/1/00220101000026.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "autonom\u00eda", "educaci\u00f3n especial", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3788", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3788"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colegio San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Educaci\u00f3n y transici\u00f3n a la vida adulta de alumnos con necesidades educativas especiales en ESO", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3788/1/00220101000024.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "educaci\u00f3n especial", "dificultad de aprendizaje", "desarrollo intelectual", "orientaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032", "41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3787", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3787"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA CP Zalfonada", "CP Zalfonada"], "label": "La escuela, espacio com\u00fan de convivencia", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3787/1/00220101000023.pdf"], "temas": ["relaci\u00f3n escuela-comunidad", "relaci\u00f3n padres-escuela", "tiempo libre", "actividades fuera de programa", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.64478,-0.90818"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3789", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3789"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jer\u00f3nimo Zurita"], "label": "Importa", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3789/1/00220101000025.pdf"], "temas": ["actividades socio-culturales", "educaci\u00f3n inter-cultural", "inmersi\u00f3n cultural", "pluralismo cultural", "integraci\u00f3n cultural"]}, {"latlon": ["41.1234005,0.137763"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3386", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3386"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Virgen del Portal"], "label": "La vida secreta de las letras", "localidad": ["Maella"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3386/1/00220101000092.pdf"], "temas": ["actividades creativas", "biblioteca escolar", "libro", "lectura", "animaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6489683,-0.8782392"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3387", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3387"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "La cultura jud\u00eda : actividades educativas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3387/1/00220091000012.pdf"], "temas": ["cultura", "integraci\u00f3n cultural", "juda\u00edsmo"]}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3393", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3393"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen"], "label": "El colesterol : \u00bfun problema entre nuestros alumnos de secundaria?", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3393/1/00220101000098.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n alimentaria", "h\u00e1bito alimentario", "nutrici\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3391", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3391"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de disminuidos ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Discapacidad intelectual e interacci\u00f3n educativa en el medio rural", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3391/1/00220101000096.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "ambiente rural", "medio ambiente", "deficiente mental"]}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3392", "destinatarios": ["Usuarios en general"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3392"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Juntos podemos", "localidad": ["Sari\u00f1ena"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3392/1/00220101000097.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "intervenci\u00f3n"]}, {"latlon": ["40.8317856,-0.243398"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3388", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3388"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Valero Serrano"], "label": "El huerto escolar ecol\u00f3gico en el CP Valero Serrano", "localidad": ["Mas de las Matas"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3388/1/00220101000093.pdf"], "temas": ["ecolog\u00eda", "agricultura", "jard\u00edn", "actividades al aire libre", "educaci\u00f3n ambiental", "huerto escolar"]}, {"latlon": ["42.5190497,-0.367857"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3390", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3390"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Equipos de orientacion educativa y psicopedagogica generales Serrablo-Jacetania"], "label": "Plan de prevenci\u00f3n, control y tratamiento del absentismo escolar", "localidad": ["Sabi\u00f1\u00e1nigo"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3390/1/00220101000095.pdf"], "temas": ["absentismo", "asistencia", "status socio-econ\u00f3mico", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3384", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3384"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Convivir y compartir entre valles", "localidad": ["Plan"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3384/1/00220101000090.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n para la paz", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3385", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3385"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Convive y deja convivir 2", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3385/1/00220101000091.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "relaci\u00f3n padres-escuela", "taller de formaci\u00f3n", "ambiente escolar", "formaci\u00f3n de profesores", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3383", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3383"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Juntos hacemos escuela", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3383/1/00220101000089.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n para la paz", "derechos humanos", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3403", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3403"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estudio del comportamiento de diferentes tipos de chocolate en la elaboraci\u00f3n de bombones, figuras de chocolate y decoraci\u00f3n de tartas", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3403/1/00220101000107.pdf"], "temas": ["proceso de aprendizaje", "alimento", "industria"]}, {"latlon": ["41.8854955,0.142142"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3404", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3404"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Arco Iris"], "label": "Investigaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas en aulas mixtas de educaci\u00f3n primaria en un CRA", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3404/1/00220101000108.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "escuela rural"]}, {"latlon": ["41.6710368,-0.8838789"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3405", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3405"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Rey Ardid"], "label": "Una mirada a la mujer en el mundo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3405/1/00220101000109.pdf"], "temas": ["identidad cultural", "educaci\u00f3n inter-cultural", "sexo femenino"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3401", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3401"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Mi portfolio : valorando nuestras lenguas y culturas. II", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3401/1/00220101000105.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "inmersi\u00f3n cultural", "cultura"]}, {"latlon": ["41.6601788,-0.8708327"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3402", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3402"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Tres en raya", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3402/1/00220101000106.pdf"], "temas": ["protecci\u00f3n del medio ambiente", "afici\u00f3n a la lectura", "juego educativo", "lectura", "historia"]}, {"latlon": ["42.5821262,0.3380827"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3397", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3397"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Cinca-Cinqueta"], "label": "Aprendiendo a convivir", "localidad": ["Plan"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3397/1/00220101000102.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "educaci\u00f3n para la paz", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3400", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3400"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa : mucho m\u00e1s que hablar. Segunda parte", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3400/1/00220101000104.pdf"], "temas": ["innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica", "pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica", "aprendizaje", "comunicaci\u00f3n", "interacci\u00f3n", "lenguaje", "educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["41.7951103,-0.157736"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3395", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3395"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP La Laguna"], "label": "Territorio de paz : aprendiendo a convivir", "localidad": ["Sari\u00f1ena"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3395/1/00220101000100.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "educaci\u00f3n para la paz", "ambiente escolar", "conducta", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9416482,-0.3664535"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3394", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3394"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santiago Ap\u00f3stol"], "label": "Plan de convivencia : convivimos en la realidad", "localidad": ["Gra\u00f1\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3394/1/00220101000099.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "conducta", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3396", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3396"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Aprendiendo a convivir", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3396/1/00220101000101.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1448299,-0.417102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3753", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3753"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Beulas"], "label": "Arte y naturaleza", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3753/1/00220101000018.pdf"], "temas": ["colecci\u00f3n", "creaci\u00f3n art\u00edstica", "escultura", "medio ambiente", "recursos naturales"]}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3409", "destinatarios": [], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3409"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colegio Concertado Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "Aprender es integrarse", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3409/1/00220091000014.pdf"], "temas": ["inmigraci\u00f3n", "inmersi\u00f3n cultural", "integraci\u00f3n", "socializaci\u00f3n", "relaci\u00f3n escuela-comunidad"]}, {"latlon": ["41.9061727,0.1874519"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3749", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3749"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Educanatur. Educaci\u00f3n y Naturaleza"], "label": "Descubriendo ciencia divertida", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3749/1/00220121000032.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "experimento", "actividades escolares", "aprendizaje por descubrimiento"]}, {"latlon": ["41.3544004,-1.0365454"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3754", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3754"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de Padres de Alumnos 'San Blas'"], "label": "Aprendemos juntos", "localidad": ["Mezalocha"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3754/1/00220121000036.pdf"], "temas": ["lectura", "relaciones interpersonales", "afici\u00f3n a la lectura", "actividades recreativas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.647627,-0.8877988"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3756", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3756"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Efectos de un programa de intervenci\u00f3n individualizado de fomento de la competencia lectora en alumnos inmigrantes y con dificultades de aprendizaje del primer ciclo de la ESO : un estudio piloto", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3756/1/00220121000038.pdf"], "temas": ["lectura", "estrategia de aprendizaje", "desarrollo del lenguaje", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.692694,-0.8627473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3752", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3752"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Los contadores de cuentos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3752/1/00220121000035.pdf"], "temas": ["lectura", "h\u00e1bito", "afici\u00f3n a la lectura", "actividades recreativas"]}, {"latlon": ["41.5210279,0.352104"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3411", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3411"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de personas con discapacidad Virgen del Pilar"], "label": "Tod@s iguales, tod@s diferentes", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3411/1/00220101000114.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n social", "deficiencia", "actividades recreativas", "tolerancia"]}, {"latlon": ["41.6533061,-0.8730786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3408", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3408"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Sefarad Arag\u00f3n"], "label": "La herencia jud\u00eda en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3408/1/00220101000112.pdf"], "temas": ["cultura", "integraci\u00f3n cultural", "juda\u00edsmo"]}, {"latlon": ["41.6253237,-0.9066461"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3406", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3406"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Virgen del Pilar"], "label": "\u00bfNos mojamos? : poca agua da para m\u00e1s", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3406/1/00220101000110.pdf"], "temas": ["recursos naturales", "estudio del medio ambiente", "educaci\u00f3n ambiental"]}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3407", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3407"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Aprendizaje en el uso de la pizarra digital interactiva para la elaboraci\u00f3n de materiales curriculares", "localidad": ["Sari\u00f1ena"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3407/1/00220101000111.pdf"], "temas": ["medios audiovisuales", "nuevas tecnolog\u00edas", "encerado", "m\u00e9todo multimedia"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3766", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3766"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la Cultura Preventiva Medio Ambiente y Primeros Auxilios"], "label": "No solo palabras : programa de prevenci\u00f3n de drogodependencias en j\u00f3venes", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3766/1/00220121000048.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n sanitaria", "toxicoman\u00eda", "prevenci\u00f3n", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6407116,-0.8971654"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3768", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3768"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Matem\u00e1ticas"], "label": "Taller de talento matem\u00e1tico", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3768/1/00220121000050.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "razonamiento", "actividades fuera de programa", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["40.3516856,-1.109413"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3761", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3761"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Valoraci\u00f3n de una herramienta de apoyo a la orientaci\u00f3n temporal en aulas de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3761/1/00220121000043.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "educaci\u00f3n especial", "innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica", "calidad de la educaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6506265,-0.8712287"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3771", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3771"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Klaketa Iberoamericana"], "label": "Construyendo miradas : formaci\u00f3n en lenguajes audiovisuales (II)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3771/1/00220121000052.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n por el cine", "medios audiovisuales", "film educativo", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["40.3516856,-1.109413"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3760", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3760"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda"], "label": "Mejora del clima social en el centro como facilitador del ajuste en la relaci\u00f3n docente : prevenci\u00f3n de riesgos psicosociales y de episodios de violencia", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3760/1/00220121000042.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "estr\u00e9s", "profesi\u00f3n docente", "ambiente escolar"]}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3764", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3764"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Medir longitudes", "localidad": ["Monreal del Campo"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3764/1/00220101000019.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "matem\u00e1ticas", "pedagog\u00eda experimental", "experimentaci\u00f3n", "educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.642165,-0.9010957"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3765", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3765"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Real Sociedad Espa\u00f1ola de F\u00edsica. Secci\u00f3n de Arag\u00f3n, Departamento Fisica Aplicada"], "label": "XXIII Olimpiada Espa\u00f1ola de F\u00edsica : fase aragonesa", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3765/1/00220121000047.pdf"], "temas": ["f\u00edsica", "concurso", "examen", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3769", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3769"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Sociedad Aragonesa Pedro S\u00e1nchez Ciruelo de Profesores de Matem\u00e1ticas"], "label": "XXI Olimpiada Matem\u00e1tica Aragonesa para segundo de la E.S.O", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3769/1/00220121000051.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "concurso", "actividades fuera de programa", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3759", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3759"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA Sekia"], "label": "Deberes para todos : t\u00e9cnicas de trabajo intelectual y estudio tutelado", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3759/1/00220121000041.pdf"], "temas": ["aptitud para el estudio", "integraci\u00f3n escolar", "h\u00e1bito de aprendizaje", "rendimiento", "atenci\u00f3n a la diversidad"]}, {"latlon": ["41.647627,-0.8877988", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3757", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3757"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Psicolog\u00eda y Sociolog\u00eda", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n"], "label": "Estrategias de aprendizaje, engagement y rendimiento acad\u00e9mico : comparaci\u00f3n entre estudiantes de ESO y Bachillerato", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3757/1/00220121000039.pdf"], "temas": ["estrategia de aprendizaje", "calidad de la educaci\u00f3n", "evaluaci\u00f3n", "motivaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "https://sites.google.com/site/ciervovolanteeneljiloca/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3651"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estudiando el ciervo volante", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3651/1/00220111000097.pdf"], "temas": ["biolog\u00eda", "animal", "investigaci\u00f3n de campo", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3657", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3657"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Proyecto globalizado de adquisici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3657/1/00220111000102.pdf"], "temas": ["actividades escolares", "arte", "cultura", "destrezas b\u00e1sicas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3654", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3654"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Alborada"], "label": "El mercadillo : desarrollo de competencias b\u00e1sicas en transici\u00f3n de la vida adulta con la creaci\u00f3n de un puesto de ventas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3654/1/00220111000099.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "autonom\u00eda", "educaci\u00f3n especial", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["40.9187472,-1.2992411"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3655", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3655"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de estudios del Jiloca"], "label": "Taller de interculturalidad y convivencia : la cultura tradicional Jiloca-Marruecos", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3655/1/00220111000100.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n inter-cultural", "cultura", "Marruecos", "integraci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3653", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3653"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Mejora del entorno, ajardinamiento y desarrollo sostenible en el IES 'Benjam\u00edn Jarn\u00e9s'", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3653/1/00220101000009.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "ciencias de la naturaleza", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "jard\u00edn", "recursos naturales", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.519007,0.3509753"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3658", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3658"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Miguel Servet"], "label": "Aprender a pensar a trav\u00e9s de la interacci\u00f3n con el juego", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3658/1/00220111000103.pdf"], "temas": ["psicoling\u00fc\u00edstica", "juego", "actividad art\u00edstica", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6576008,-0.8853326"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3649", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3649"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Santo Domingo"], "label": "Comunidades de aprendizaje : entre todos hacemos nuestra escuela", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3649/1/00220111000095.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "actividades recreativas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.8657241,-0.7884125"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3648", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3648"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Gallicum"], "label": "Me llamo barro : percutir en torno a la palabra de Miguel Hern\u00e1ndez", "localidad": ["Zuera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3648/1/00220111000094.pdf"], "temas": ["cooperaci\u00f3n", "participaci\u00f3n", "m\u00fasica", "arte", "literatura"]}, {"latlon": ["41.6543162,-0.8742834"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Superior"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3645", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3645"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["AMPA del conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza 'Pilar Bayona'"], "label": "Encuentro joven de orquestas de cuerda pulsada de los conservatorios de Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3645/1/00220111000091.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "m\u00fasica", "instrumento musical", "escuela de m\u00fasica"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3646", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3646"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Estrategias de mejora en la ense\u00f1anza aprendizaje de las lenguas extranjeras y segundas lenguas: mi portfolio", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3646/1/00220111000092.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "nuevas tecnolog\u00edas", "medios de ense\u00f1anza", "portafolio"]}, {"latlon": ["40.3462208,-1.1065371"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3663", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3663"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Caradria"], "label": "El agua como recurso educativo", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3663/1/00220111000108.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "estudio del medio ambiente", "cooperaci\u00f3n", "Laguna del Ca\u00f1izar (Teruel)"]}, {"latlon": ["42.1358279,-0.4040594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://www.catedu.es/geometic/w11/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3666"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Lucas Mallada"], "label": "Mejora de las actitudes de los alumnos de ESO en grupos de riesgo mediante el trabajo con pizarra digital interactiva y miniport\u00e1tiles en geometr\u00eda", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3666/1/00220111000110.pdf"], "temas": ["geometr\u00eda", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "motivaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.1332261,-0.4678233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3665", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3665"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pir\u00e1mide"], "label": "Aprender a aprender con el festival internacional de cine de Huesca", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3665/1/00220111000109.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n por el cine", "cine", "cultura", "actividades fuera de programa"]}, {"latlon": ["40.3520012,-1.1199523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3661", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3661"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Arboleda"], "label": "Equinoterapia en el cole : actividad f\u00edsica, ocio y deporte", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3661/1/00220111000106.pdf"], "temas": ["deficiente", "autonom\u00eda", "desarrollo afectivo", "desarrollo f\u00edsico", "rehabilitaci\u00f3n", "terapia", "animal"]}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3662", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3662"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Moli\u00e9re era negro", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3662/1/00220111000107.pdf"], "temas": ["teatro escolar", "expresi\u00f3n corporal", "expresi\u00f3n oral", "creatividad"]}, {"latlon": ["42.2253322,-1.0968563"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3664", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3664"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Farasdu\u00e9s para el desarrollo y la integraci\u00f3n"], "label": "El caballo : instrumento para una educaci\u00f3n inclusiva", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3664/1/00220101000010.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "educaci\u00f3n inter-cultural", "tema transversal", "tolerancia", "trabajo en equipo", "animal", "integraci\u00f3n escolar"]}, {"latlon": ["41.6575945,-0.9159912"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3667", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3667"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Santiago Hern\u00e1ndez"], "label": "Fomento del esp\u00edritu emprendedor a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de las tendencias actuales del mercado inform\u00e1tico basado en el uso de software libre y soluciones de automatizaci\u00f3n de servidores", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3667/1/00220111000111.pdf"], "temas": ["uso did\u00e1ctico del ordenador", "marketing", "inform\u00e1tica", "ense\u00f1anza profesional"]}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3668", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3668"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n del dominio de acciones motrices con intenciones art\u00edstico expresivas en la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3668/1/00220111000112.pdf"], "temas": ["desarrollo de programas de estudios", "educaci\u00f3n f\u00edsica", "destrezas b\u00e1sicas", "programaci\u00f3n de aula"]}, {"latlon": ["42.0389945,0.1264583"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3659", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3659"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica : s\u00ed..., en la escuela c\u00f3mo", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3659/1/00220111000104.pdf"], "temas": ["elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "ling\u00fc\u00edstica", "comunicaci\u00f3n", "lecci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3660", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3660"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Un procedimiento para mejorar la convivencia en los centros de educacion secundaria : el compa\u00f1ero ayudante y el observatorio de la convivencia", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3660/1/00220111000105.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "conducta", "soluci\u00f3n de conflictos", "tolerancia", "conflicto social", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.2759376,-0.687625"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3672", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3672"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El elefante charlat\u00e1n se pasea por el Thyssen", "localidad": ["Ayerbe"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3672/1/00220111000116.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n art\u00edstica", "poes\u00eda", "museo", "pintura", "Museo Thyssen-Bornemisza"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3675", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3675"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional del agua y medio ambiente (CIAMA)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3675/1/00220101000011.pdf"], "temas": ["prevenci\u00f3n", "salud", "seguridad vial", "accidente", "socorrismo", "educaci\u00f3n ambiental"]}, {"latlon": ["41.5266699,0.3432103"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3677", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3677"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Ram\u00f3n J. Sender"], "label": "A trip to London. 'Un viaje a Londes'", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3677/1/00220111000120.pdf"], "temas": ["lengua inglesa", "viajes", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "desarrollo de programas de estudios"]}, {"latlon": ["41.6363163,-0.8747745"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3671", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3671"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Colectivo Brote Educaci\u00f3n para la Igualdad"], "label": "Aprendiendo a querernos y respetarnos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3671/1/00220111000115.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n sexual", "igualdad de oportunidades", "violencia", "sexismo"]}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3678", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3678"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Emocionarte con el @rte a trav\u00e9s de las TIC", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3678/1/00220111000121.pdf"], "temas": ["creaci\u00f3n art\u00edstica", "creatividad", "desarrollo afectivo", "nuevas tecnolog\u00edas", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.8733973,0.1542409"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3674", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3674"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Vicente Ferrer Ramos"], "label": "Cuentos deseducativos", "localidad": ["Valderrobres"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3674/1/00220111000118.pdf"], "temas": ["cuento", "educaci\u00f3n por el cine", "film", "teatro escolar"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3673", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3673"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "El Ebro : un r\u00edo vivo, un r\u00edo para ser vivido II", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3673/1/00220111000117.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "investigaci\u00f3n de campo", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "r\u00edo Ebro"]}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3676", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3676"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen"], "label": "Implantar un sistema de ayuda entre iguales para desarrollar competencias", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3676/1/00220111000119.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.2485638,-0.7516847"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3669", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3669"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES G\u00fadar-Javalambre"], "label": "Descubre nuestra comarca : paseos por G\u00fadar-Javalambre", "localidad": ["Mora de Rubielos"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3669/1/00220111000113.pdf"], "temas": ["elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "investigaci\u00f3n de campo", "fuentes de informaci\u00f3n", "cooperaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["40.8941579,-0.3841794"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3670", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3670"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP El Justicia de Arag\u00f3n"], "label": "Canal pispotero : la televisi\u00f3n escolar de Alcorisa II", "localidad": ["Alcorisa"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3670/1/00220111000114.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "medios audiovisuales", "televisi\u00f3n educativa", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3450", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3450"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Bajo Cinca"], "label": "Atenci\u00f3n a las 'otras' necesidades", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3450/1/00220101000150.pdf"], "temas": ["medios de ense\u00f1anza", "dificultad de aprendizaje", "material de referencia"]}, {"latlon": ["40.9187472,-1.2992411"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3451", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3451"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Estudios del Jiloca"], "label": "Taller de educaci\u00f3n ambiental e interpretaci\u00f3n de la fauna y ecosistemas en el \u00e1mbito local", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3451/1/00220101000151.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "estudio del medio ambiente", "geolog\u00eda"]}, {"latlon": ["41.2969086,-1.8939172"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3455", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3455"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pablo Luna"], "label": "Interculturalidad y convivencia en el marco de las competencias b\u00e1sicas", "localidad": ["Alhama de Arag\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3455/1/00220101000154.pdf"], "temas": ["soluci\u00f3n de conflictos", "relaciones interpersonales", "educaci\u00f3n inter-cultural", "pluralismo cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3456", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3456"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "Las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n en lenguas extranjeras II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3456/1/00220101000155.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "lenguas extranjeras", "medios de ense\u00f1anza", "multiling\u00fcismo", "hermanamiento de escuelas", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["42.1340143,-0.4125261"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3453", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3453"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Coordinadora de Asociaciones de Personas con Discapacidad Huesca"], "label": "Men\u00fa escolar de CADIS Huesca : proyecto de sensibilizaci\u00f3n sobre discapacidad en el aula", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3453/1/00220091000018.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "igualdad de oportunidades", "participaci\u00f3n", "deficiente"]}, {"latlon": ["41.9055856,-1.7267528"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3452", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3452"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Tarazona"], "label": "Mejora de la calidad de las ense\u00f1anzas de percusi\u00f3n en los conservatorios profesionales de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n", "localidad": ["Tarazona"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3452/1/00220101000152.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "instrumento musical", "escuela de m\u00fasica", "ense\u00f1anza superior"]}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3454", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3454"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de una carrocer\u00eda de aluminio, fibra de vidrio. Fase II", "localidad": ["Pedrola"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3454/1/00220101000153.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "formaci\u00f3n industrial", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3449", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3449"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA Romeo Lozano"], "label": "Hipoterapia para alumnos con plurideficiencia del CPEE La Alegr\u00eda", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3449/1/00220101000149.pdf"], "temas": ["deficiente", "autonom\u00eda", "desarrollo afectivo", "desarrollo f\u00edsico", "rehabilitaci\u00f3n", "terapia", "animal"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3446", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3446"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "El trabajo cooperativo en el aula como m\u00e9todo para desarrollar las competencias", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3446/1/00220101000146.pdf"], "temas": ["aprendizaje en grupo", "estrategia de aprendizaje", "cooperaci\u00f3n", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3448", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3448"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Jean Piaget"], "label": "Un paseo hacia mis sue\u00f1os : acercando la calidad de vida a nuestros alumnos y sus familias", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3448/1/00220101000148.pdf"], "temas": ["relaci\u00f3n padres-ni\u00f1o", "educaci\u00f3n especial", "deficiente", "nivel de vida"]}, {"latlon": ["42.0347702,0.1305694"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3462", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3462"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pedro I"], "label": "Decouvrons le monde! : programaci\u00f3n did\u00e1ctica globalizada y material did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza de segunda lengua franc\u00e9s en centros biling\u00fces franc\u00e9s-espa\u00f1ol en Arag\u00f3n", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3462/1/00220101000161.pdf"], "temas": ["lengua francesa", "ense\u00f1anza biling\u00fce", "ling\u00fc\u00edstica", "conocimiento del medio"]}, {"latlon": ["42.1303904,-0.4017855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3465", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3465"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pirineos-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "label": "Buenos momentos", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3465/1/00220101000163.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "relaciones intergrupales", "educaci\u00f3n para la paz", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.843576,-0.2600697"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3463", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3463"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Monegros-Hoya"], "label": "Educamos todos, educamos juntos", "localidad": ["Lalueza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3463/1/00220101000162.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "relaci\u00f3n escuela-comunidad", "ambiente escolar", "escuela rural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3464", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3464"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "Canta, baila, r\u00ede II : propuesta did\u00e1ctica para la diversidad en la escuela", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3464/1/00220091000019.pdf"], "temas": ["comunicaci\u00f3n no verbal", "desarrollo de la personalidad", "lenguaje", "m\u00fasica", "relaci\u00f3n escuela-comunidad"]}, {"latlon": ["41.6596216,-0.9410318"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3466", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3466"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miralbueno"], "label": "Hacia una convivencia desde la prevenci\u00f3n y la participaci\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3466/1/00220101000164.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "conducta del alumno", "integraci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3461", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3461"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Tutorias personales 'te acompa\u00f1amos'", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3461/1/00220101000160.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.3297103,-1.7949525"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3460", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3460"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Virgen de la Peana"], "label": "Matem\u00e1ticas interactivas para educaci\u00f3n primaria : aplicaci\u00f3n en tablet PC", "localidad": ["Ateca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3460/1/00220101000159.pdf"], "temas": ["\u00e1lgebra", "aritm\u00e9tica", "geometr\u00eda", "estad\u00edstica", "tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Superior", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3458", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3458"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Corona de Arag\u00f3n"], "label": "Gesti\u00f3n sostenible del taller de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3458/1/00220101000157.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "ense\u00f1anza de medidas de seguridad", "ambiente laboral"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3459", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3459"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Castrum Valdejassa"], "label": "Oficios tradicionales y naturaleza", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3459/1/00220101000158.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "desarrollo rural", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "recursos naturales", "patrimonio cultural"]}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3457", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3457"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Alem\u00e1n en pleno Pirineo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3457/1/00220101000156.pdf"], "temas": ["lengua alemana", "ambiente rural", "educaci\u00f3n ambiental", "Pirineos (Arag\u00f3n)"]}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3474", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3474"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Vivir es convivir, convivir es aprender", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3474/1/00220101000172.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "educaci\u00f3n inter-cultural", "educaci\u00f3n sanitaria", "actividades fuera de programa", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3475", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3475"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "Proyecto de Convivencia IES Sierra de San Qu\u00edlez", "localidad": ["Bin\u00e9far"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3475/1/00220091000002.pdf"], "temas": ["comportamiento del estudiante", "conducta de grupo", "adolescencia", "educaci\u00f3n familiar", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n c\u00edvica"]}, {"latlon": ["41.6499463,-0.9128192"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3467", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3467"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ana Mayayo"], "label": "La comunicaci\u00f3n audiovisual y el desarrollo de las competencias b\u00e1sicas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3467/1/00220101000165.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "medios audiovisuales", "m\u00e9todo audiovisual", "comunicaci\u00f3n", "televisi\u00f3n", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6356105,-0.890064"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3476", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3476"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Servet"], "label": "De la creatividad musical al videoclip : m\u00fasica, imagen y sonido", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3476/1/00220091000020.pdf"], "temas": ["m\u00fasica popular", "instrumento musical", "estudio de grabaci\u00f3n", "sonido", "imagen", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6356105,-0.890064"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3477", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3477"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Servet"], "label": "De la creatividad musical al videoclip II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3477/1/00220101000173.pdf"], "temas": ["m\u00fasica popular", "instrumento musical", "estudio de grabaci\u00f3n", "sonido", "imagen", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["40.8663798,-0.5202662"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3470", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3470"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Somontano-Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Proyectos en el aula : una metodolog\u00eda alternativa al libro de texto en un CRA", "localidad": ["La Mata de los Olmos"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3470/1/00220101000168.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "cooperaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6443347,-0.9016263"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3469", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3469"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Facultad de Educaci\u00f3n"], "label": "La evaluaci\u00f3n y la metodolog\u00eda : bases para la mejora de la ense\u00f1anza y el aprendizaje en una escuela rural inclusiva", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3469/1/00220101000167.pdf"], "temas": ["formaci\u00f3n de profesores", "calidad de la educaci\u00f3n", "evaluaci\u00f3n", "escuela rural"]}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3471", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3471"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XIII"], "label": "Un plan lector para nuestro centro", "localidad": ["Tierga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3471/1/00220101000169.pdf"], "temas": ["lectura", "afici\u00f3n a la lectura", "comprensi\u00f3n del texto", "biblioteca escolar", "participaci\u00f3n de los padres", "relaci\u00f3n padres-escuela"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3473", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3473"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Cu\u00eddate, cu\u00eddame : fragmentos de prevenci\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3473/1/00220101000171.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la seguridad vial", "prevenci\u00f3n", "salud", "lectura en voz alta", "conducta", "autoestima", "seguridad"]}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3472", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3472"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "Uso de los sistemas aumentativos de comunicaci\u00f3n para mejorar la competencia comunicativa y ling\u00fc\u00edstica de los alumnos", "localidad": ["Tarazona"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3472/1/00220101000170.pdf"], "temas": ["comunicaci\u00f3n", "educaci\u00f3n especial", "signo", "imagen", "s\u00edmbolo"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3555", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3555"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Impulsa para el Desarrollo y la Formaci\u00f3n"], "label": "Talleres sobre prevenci\u00f3n del acoso escolar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3555/1/00220111000010.pdf"], "temas": ["violencia", "conflicto", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar"]}, {"latlon": ["42.1222355,-1.1424987"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3552", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3552"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n de Disminuidos Ps\u00edquicos Cinco Villas"], "label": "Espacio agroambiental casa del sol : la discapacidad intelectual de la mano de la educaci\u00f3n agroambiental : visita el entorno y nuestro trabajo", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3552/1/00220111000008.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "ambiente rural", "medio ambiente", "deficiente mental"]}, {"latlon": ["41.692694,-0.8627473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3556", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3556"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n cultural y deportiva Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"], "label": "Juegarag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3556/1/00220111000011.pdf"], "temas": ["medios de ense\u00f1anza", "cultura", "juego educativo", "historia", "Arag\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.9061727,0.1874519"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3557", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3557"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Educanatur"], "label": "Alas, naturaleza y conservaci\u00f3n", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3557/1/00220111000012.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "animal", "planta", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.9150566,0.1955013"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3553", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3553"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Avda. Goya, 2"], "label": "Comunidad de aprendizaje : organizaci\u00f3n del centro para una educaci\u00f3n igualitaria", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3553/1/00220091000027.pdf"], "temas": ["aprendizaje", "igualdad de oportunidades", "participaci\u00f3n", "relaci\u00f3n escuela-comunidad", "gesti\u00f3n del centro de ense\u00f1anza", "planificaci\u00f3n educativa"]}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3558", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3558"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Los sotos del Ebro : una puerta abierta a la naturaleza", "localidad": ["Pina de Ebro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3558/1/00220111000013.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "experimentaci\u00f3n", "observaci\u00f3n", "investigaci\u00f3n de campo", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6361119,-0.9034273"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3559", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3559"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Doctor Az\u00faa"], "label": "La creaci\u00f3n de una comunidad de aprendizaje pluriling\u00fce con dimensi\u00f3n europea para la innovaci\u00f3n en el aprendizaje de lenguas extranjeras", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3559/1/00220111000014.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "lenguas extranjeras", "medios de ense\u00f1anza", "multiling\u00fcismo", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6506265,-0.8712287"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3554", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3554"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Klaketa Iberoamericana"], "label": "Construyendo miradas : formaci\u00f3n en lenguajes audiovisuales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3554/1/00220111000009.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n por el cine", "medios audiovisuales", "film educativo", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["42.1381519,-0.4114862"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3551", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3551"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP El Parque"], "label": "La orquesta escolar al servicio de la atenci\u00f3n a la diversidad II", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3551/1/00220111000007.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "m\u00fasica", "instrumento musical", "actividades fuera de programa"]}, {"latlon": ["40.9768523,-0.4506512"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3478", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3478"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Conociendo el pasado para entender el presente", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3478/1/00220101000174.pdf"], "temas": ["actividades escolares", "arte", "estudio del medio ambiente", "arquitectura", "cultura popular", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6363925,-0.8925446"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3566", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3566"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Rolde de Estudios Aragoneses"], "label": "Recursos did\u00e1cticos interactivos en torno a la exposici\u00f3n : chimeneas sin humo : la despoblaci\u00f3n en Arag\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3566/1/00220111000020.pdf"], "temas": ["poblaci\u00f3n rural", "geograf\u00eda social", "factor econ\u00f3mico", "desarrollo econ\u00f3mico", "Arag\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6725469,-0.8307207"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3568", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3568"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES \u00cdtaca"], "label": "Un jard\u00edn ahorrador de agua", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3568/1/00220111000022.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "ciencias de la naturaleza", "jard\u00edn", "recursos naturales", "consumo"]}, {"latlon": ["41.6408899,-0.8970217"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3573", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3573"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Sociedad Aragonesa Pedro S\u00e1nchez Ciruelo de Profesores de Matem\u00e1ticas"], "label": "XX Olimpiada Matem\u00e1tica Aragonesa para segundo de la E.S.O", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3573/1/00220111000027.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "actividades fuera de programa", "concurso"]}, {"latlon": ["41.5813417,-1.1166837"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://catedu.es/arablogs/blog.php?id_blog=1595", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3569"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Gil Tar\u00edn"], "label": "Vivenciando la psicomotricidad : aprender a vivir vivi\u00e9ndome", "localidad": ["La Muela"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3569/1/00220111000023.pdf"], "temas": ["psicomotricidad", "desarrollo del ni\u00f1o", "educaci\u00f3n de la primera infancia", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3567", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3567"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Conocer nuestro cielo : iniciaci\u00f3n a la observaci\u00f3n astron\u00f3mica en secundaria", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3567/1/00220111000021.pdf"], "temas": ["astronom\u00eda", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "actividades fuera de programa", "educaci\u00f3n cient\u00edfica"]}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3570", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3570"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "La ciencia con letra entra", "localidad": ["Monreal del Campo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3570/1/00220111000024.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "competencia comunicativa", "historia de la ciencia y de las humanidades", "aprendizaje por experiencia"]}, {"latlon": ["41.843576,-0.2600697"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3565", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3565"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Monegros-Hoya"], "label": "Juntos por las competencias", "localidad": ["Lalueza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3565/1/00220111000019.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "ambiente rural", "destrezas b\u00e1sicas", "relaci\u00f3n escuela-comunidad", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3564", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3564"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Aplicaci\u00f3n de las TIC para la creaci\u00f3n de entornos comunicativos enriquecedores a trav\u00e9s de actuaciones interprofesionales en un centro de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3564/1/00220101000001.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "comunicaci\u00f3n", "lenguaje", "deficiente", "escuela de educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["41.683183,-0.8259509"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3562", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3562"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Hermanos Argensola"], "label": "Todos somos capaces : explorando otras inteligencias y fortalezas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3562/1/00220111000017.pdf"], "temas": ["psicolog\u00eda", "alegr\u00eda", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "motivaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3560", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3560"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Programa para el desarrollo de habilidades sociales, competencias b\u00e1sicas y convivencia con el alumnado de programas de atenci\u00f3n a la diversidad", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3560/1/00220111000015.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "preparaci\u00f3n para la vida adulta", "integraci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6338896,-0.873193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3583", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3583"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Pablo Gargallo"], "label": "Proyecto de innovaci\u00f3n crear y aprender", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3583/1/00220111000036.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "participaci\u00f3n", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.4759394,-1.375067"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3579", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3579"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Nert\u00f3briga"], "label": "La filosof\u00eda para ni\u00f1os y sus diferentes usos dentro del marco escolar a trav\u00e9s de los kamishibais", "localidad": ["La Almunia de Do\u00f1a Godina"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3579/1/00220111000032.pdf"], "temas": ["teatro escolar", "cuento", "creaci\u00f3n art\u00edstica", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["42.1383694,-0.4202735"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3581", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3581"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Huesca"], "label": "Orquesta de flautas traveseras : aprendizaje cooperativo", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3581/1/00220111000034.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "instrumento musical", "m\u00fasica", "aprendizaje en grupo"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3577", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3577"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "El trabajo cooperativo en el aula como m\u00e9todo para desarrollar las competencias", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3577/1/00220111000030.pdf"], "temas": ["aprendizaje en grupo", "estrategia de aprendizaje", "cooperaci\u00f3n", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["42.1383694,-0.4202735", "41.6543162,-0.8742834", "40.3519998,-1.1137191"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3582", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3582"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Conservatorio profesional de m\u00fasica de Huesca", "Conservatorio profesional de m\u00fasica de Zaragoza", "Conservatorio profesional de m\u00fasica de Teruel"], "label": "Mejora de la calidad de las ense\u00f1anzas de Percusi\u00f3n en los Conservatorios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n II", "localidad": ["Zaragoza", "Huesca", "Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3582/1/00220111000035.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n musical", "instrumento musical", "escuela de m\u00fasica", "ense\u00f1anza superior"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3580", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3580"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Experimentaci\u00f3n del portfolio electr\u00f3nico (e-pel) en secundaria I", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3580/1/00220111000033.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "estrategia de aprendizaje", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador"]}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3576", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3576"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "San Jorge 2.0", "localidad": ["Virgen de Herrera"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3576/1/00220111000029.pdf"], "temas": ["uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "arte", "historia", "Pizarra Digital Interactiva (PDI)"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3578", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3578"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA del Colegio P\u00fablico de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "La actividad acu\u00e1tica terap\u00e9utica y recreativa con alumnado de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3578/1/00220111000031.pdf"], "temas": ["terapia", "rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica", "deficiente mot\u00f3rico", "conducta", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "42.138249,-0.4111811"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3575", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3575"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de ZaragozaFacultad de Ciencias Humanas y de la Educaci\u00f3n"], "label": "La formaci\u00f3n de estilos de vida activos, desde el tratamiento equilibrado de las competencias b\u00e1sicas, en el \u00e1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica en la Ense\u00f1anza Secundaria Obligatoria", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3575/1/00220101000002.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n f\u00edsica", "salud", "h\u00e1bito", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3574", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3574"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "Deberes asistidos", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3574/1/00220111000028.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n escolar", "actividades fuera de programa", "h\u00e1bito de aprendizaje", "h\u00e1bito alimentario"]}, {"latlon": ["41.7355012,-1.1006097"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3593", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3593"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Miguel Artigas"], "label": "Peque\u00f1os grandes artistas", "localidad": ["Pinseque"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3593/1/00220111000044.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n art\u00edstica", "arte", "pintura", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3595", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3595"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Jean Piaget"], "label": "Un paseo hacia mis sue\u00f1os : acercando la calidad de vida a nuestra escuela", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3595/1/00220111000046.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "formaci\u00f3n para la vida cotidiana", "deficiente", "educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["41.3547059,-1.6397323"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3590", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3590"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Leonardo de Chabacier"], "label": "Express@rte : proyecto de mejora de la competencia comunicativa a trav\u00e9s del arte y de las nuevas tecnolog\u00edas", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3590/1/00220111000041.pdf"], "temas": ["competencia comunicativa", "arte", "literatura", "ense\u00f1anza de lenguas"]}, {"latlon": ["41.3528386,-1.6470033"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3594", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3594"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n B\u00edlbilis"], "label": "B\u00edlbilis en tu clase", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3594/1/00220111000045.pdf"], "temas": ["historia", "cultura", "civilizaci\u00f3n", "actividades fuera de programa", "B\u00edlbilis (Calatayud)"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3596", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3596"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Elaios"], "label": "Creaci\u00f3n de una revista digital de Ciencias Sociales y Humanidades", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3596/1/00220111000047.pdf"], "temas": ["revista escolar", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6465529,-0.8864168"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3597", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3597"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Aragonesa de Altas Capacidades Sin L\u00edmites"], "label": "Programa de enriquecimiento escolar para desarrollo de capacidades", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3597/1/00220111000048.pdf"], "temas": ["desarrollo intelectual", "nuevas tecnolog\u00edas", "taller de creatividad", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.5751814,-0.6481719"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3592", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3592"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA La Sabina"], "label": "La competencia de tratamiento de la informaci\u00f3n y digital como eje globalizador en la escuela unitaria", "localidad": ["Osera de Ebro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3592/1/00220111000043.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "medios audiovisuales", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3585", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3585"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "Comedia y tragedia : educaci\u00f3n, vida y teatro", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3585/1/00220111000038.pdf"], "temas": ["teatro", "comunicaci\u00f3n", "ense\u00f1anza de lenguas", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3584", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3584"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria Santa Ana"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n psicoling\u00fc\u00edstica", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3584/1/00220111000037.pdf"], "temas": ["psicoling\u00fc\u00edstica", "lectura", "escritura", "desarrollo del lenguaje"]}, {"latlon": ["41.7840503,-1.223257"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3587", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3587"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Siglo XXI"], "label": "Dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de una carrocer\u00eda de aluminio, fibra de vidrio y kevlar", "localidad": ["Pedrola"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3587/1/00220101000003.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "formaci\u00f3n industrial", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["41.9174871,0.1831899"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3602", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3602"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Secundaria Santo Domingo Savio"], "label": "\u00a1A tu salud! : educaci\u00f3n afectiva sexual", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3602/1/00220111000052.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n sexual", "educaci\u00f3n sanitaria", "igualdad de oportunidades", "tema transversal"]}, {"latlon": ["41.6290536,-0.9072898"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3607", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3607"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Madre Mar\u00eda Rosa Molas"], "label": "Creaci\u00f3n y desarrollo de un concurso de investigaci\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3607/1/00220111000057.pdf"], "temas": ["concurso", "investigaci\u00f3n", "relaciones intergrupales", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["41.52305,0.34162"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3608", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3608"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Fomentar la convivencia en el centro", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3608/1/00220111000058.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "integraci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3601", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3601"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Programa de promoci\u00f3n de la salud para su implementaci\u00f3n en ense\u00f1anza secundaria a trav\u00e9s de herramientas web 2.0", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3601/1/00220111000051.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n sanitaria", "educaci\u00f3n alimentaria", "educaci\u00f3n sexual", "tema transversal"]}, {"latlon": ["41.0141815,0.1869228"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3604", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3604"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CRA Matarranya"], "label": "Desarrollo de las competencias a trav\u00e9s de la biblioteca escolar", "localidad": ["Calaceite"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3604/1/00220111000054.pdf"], "temas": ["biblioteca escolar", "afici\u00f3n a la lectura", "estrategia de aprendizaje", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["42.1417798,-0.3966296"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3603", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3603"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP P\u00edo XII"], "label": "D\u00e9couvrons le monde! (2) : programaci\u00f3n did\u00e1ctica globalizada y material did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza de segunda lengua franc\u00e9s en centros biling\u00fces franc\u00e9s-espa\u00f1ol en Arag\u00f3n", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3603/1/00220111000053.pdf"], "temas": ["lengua francesa", "ense\u00f1anza biling\u00fce", "ling\u00fc\u00edstica"]}, {"latlon": ["41.6331683,-0.8907233"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3600", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3600"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial San Mart\u00edn de Porres"], "label": "Programa de comunicaci\u00f3n para inmigrantes de habla no hispana en educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3600/1/00220111000050.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "estrategia de aprendizaje", "integraci\u00f3n", "inmigrante", "educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["41.0523822,-0.1282544"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3605", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3605"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Bajo Arag\u00f3n"], "label": "Rebeli\u00f3n en la huerta", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3605/1/00220111000055.pdf"], "temas": ["medio ambiente", "recursos naturales", "ecolog\u00eda", "actividades escolares", "huerto escolar"]}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "41.6407116,-0.8971654", "42.1389886,-0.4157793"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3598", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3598"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de Zaragoza", "IES Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Adolescencia, actividad f\u00edsica y consumo responsable", "localidad": ["Zaragoza", "Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3598/1/00220101000004.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n f\u00edsica", "h\u00e1bito", "salud"]}, {"latlon": ["41.6364893,-0.8703921"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3599", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3599"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Implantaci\u00f3n y generalizaci\u00f3n de sistemas de control de entorno en el CPEE Angel Rivi\u00e8re II : adaptaci\u00f3n del juego como control del entorno", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3599/1/00220111000049.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "educaci\u00f3n especial"]}, {"latlon": ["40.9405891,-0.2290853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3615", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3615"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Virgen del Pilar"], "label": "Deporte en el cole", "localidad": ["Calanda"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3615/1/00220111000064.pdf"], "temas": ["deporte", "h\u00e1bito alimentario", "salud", "educaci\u00f3n para el ocio", "igualdad de oportunidades", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6364893,-0.8703921", "41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3613", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3613"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["AMPA CEE Alborada", "AMPA CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re", "AMPA CEE Jean Piaget"], "label": "Viajo y aprendo con mis amigos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3613/1/00220111000062.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades fuera de programa", "formaci\u00f3n para la vida cotidiana", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1448299,-0.417102"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3619", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3619"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Beulas-Cdan"], "label": "Arte y naturaleza en las aulas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3619/1/00220111000068.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n art\u00edstica", "medio ambiente", "arte", "aprendizaje por descubrimiento"]}, {"latlon": ["41.0520244,-0.1300383", "40.8733331,0.1535949", "41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3620", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3620"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CPR de Alca\u00f1iz", "IES Matarra\u00f1a", "IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Recopilaci\u00f3n, realizaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n de materiales para la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica y el azar en secundaria y bachillerato", "localidad": ["Fuentes de Ebro", "Alca\u00f1iz", "Valderrobres"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3620/1/00220101000006.pdf"], "temas": ["matem\u00e1ticas", "estad\u00edstica", "estrategia de aprendizaje", "juego educativo", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.5251518,-1.0044056"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3617", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3617"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP San Roque"], "label": "Los pasos de la pintura : de la prehistoria a la abstracci\u00f3n", "localidad": ["Mar\u00eda de Huerva"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3617/1/00220111000066.pdf"], "temas": ["historia del arte", "educaci\u00f3n art\u00edstica", "pintura", "artista"]}, {"latlon": ["40.3520012,-1.1199523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3611", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3611"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Centro de educaci\u00f3n especial Arboleda"], "label": "Equinoterapia : otra forma de tratar la discapacidad en la escuela", "localidad": ["Teruel"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3611/1/00220111000060.pdf"], "temas": ["deficiente", "autonom\u00eda", "desarrollo afectivo", "desarrollo f\u00edsico", "rehabilitaci\u00f3n", "terapia", "animal"]}, {"latlon": ["41.3523934,-1.6486478"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3616", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3616"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Augusta B\u00edlbilis"], "label": "POCOCO II : proyecto de comunicaci\u00f3n y convivencia", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3616/1/00220111000065.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "comunicaci\u00f3n", "desarrollo del lenguaje", "afici\u00f3n a la lectura", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6492347,-0.8860729"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3612", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3612"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria Compa\u00f1\u00eda de Mar\u00eda"], "label": "Convivencia y adquisici\u00f3n de competencias a trav\u00e9s del sistema de alumnado ayudante", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3612/1/00220111000061.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "trabajo voluntario", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.721248,0.1111664"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3610", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3610"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Jos\u00e9 Manuel Blecua"], "label": "Te lo cuento en ingl\u00e9s", "localidad": ["Alcolea de Cinca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3610/1/00220111000059.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "lengua inglesa", "comunicaci\u00f3n verbal", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.721248,0.1111664"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3609", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3609"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinca-Alcanadre"], "label": "J\u00f3venes investigadores en la naturaleza : el huerto, el campo y el r\u00edo", "localidad": ["Alcolea de Cinca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3609/1/00220101000005.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "estudio del medio ambiente", "recursos naturales", "trabajo en equipo"]}, {"latlon": ["41.0973408,-1.6342603"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3633", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3633"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CRA Cerro de Santa Cruz"], "label": "Nuestro CRA con arte", "localidad": ["Abanto"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3633/1/00220111000080.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "aprendizaje en grupo", "cooperaci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3635", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3635"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Proyecto desarrollo capacidades Blas Ainsa", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3635/1/00220111000082.pdf"], "temas": ["desarrollo intelectual", "inteligencia", "taller de creatividad", "actividades escolares"]}, {"latlon": ["42.1303904,-0.4017855"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3636", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3636"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Pirineos-Pyr\u00e9n\u00e9es"], "label": "Apoyo a la implantaci\u00f3n del programa biling\u00fce espa\u00f1ol-franc\u00e9s e introducci\u00f3n de nueva metodolog\u00eda did\u00e1ctica en conocimiento del medio", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3636/1/00220111000083.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de lenguas", "lengua francesa", "ciencias sociales", "ciencias de la naturaleza"]}, {"latlon": ["42.0366631,0.1235021"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3634", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3634"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Centro privado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria San Jos\u00e9 de Calasanz"], "label": "Proyecto habla bla bla", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3634/1/00220111000081.pdf"], "temas": ["desarrollo del lenguaje", "interacci\u00f3n verbal", "comunicaci\u00f3n", "educaci\u00f3n de la primera infancia"]}, {"latlon": ["41.1722181,-0.4521964"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3627", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3627"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES Pedro La\u00edn Entralgo"], "label": "La memoria de nuestros abuelos II", "localidad": ["H\u00edjar"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3627/1/00220111000075.pdf"], "temas": ["historias de vida", "emigraci\u00f3n", "inmigraci\u00f3n", "exposici\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3630", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3630"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "La convivencia como motor de innovaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de comunidades de aprendizaje II", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3630/1/00220111000078.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la paz", "derechos humanos", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.7891033,-0.1511246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3629", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3629"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["IES Monegros-Gaspar Lax"], "label": "Desarrollo de la competencia lecto-literaria : la lectura en el aula", "localidad": ["Sari\u00f1ena"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3629/1/00220111000077.pdf"], "temas": ["lectura", "afici\u00f3n a la lectura", "ling\u00fc\u00edstica", "literatura"]}, {"latlon": ["41.704088,-0.996161"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3625", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3625"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Octavus"], "label": "Un mundo de colores a trav\u00e9s de Picasso", "localidad": ["Utebo"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3625/1/00220111000073.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n art\u00edstica", "pintura", "medios de ense\u00f1anza", "actividades escolares", "Picasso, Pablo"]}, {"latlon": ["41.0485661,-0.1299633"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3621", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3621"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Juan Lorenzo Palmireno"], "label": "Peque\u00f1os redactores, grandes noticias", "localidad": ["Alca\u00f1iz"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3621/1/00220111000069.pdf"], "temas": ["revista escolar", "ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n", "participaci\u00f3n de los estudiantes", "medios de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.8326789,-1.5337825"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://enbuscadeeltesorodearagon.blogspot.com/", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3622"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Campo de Borja"], "label": "En busca del tesoro de Arag\u00f3n", "localidad": ["Borja"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3622/1/00220111000070.pdf"], "temas": ["juego educativo", "participaci\u00f3n de los estudiantes", "nuevas tecnolog\u00edas", "medios de ense\u00f1anza", "Arag\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.9065551,-1.7250815"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3420", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3420"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Joaqu\u00edn Costa"], "label": "Organizaci\u00f3n escolar y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n II", "localidad": ["Novallas"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": [], "temas": ["gesti\u00f3n del centro de ense\u00f1anza", "aprendizaje", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "revista escolar", "radio"]}, {"latlon": ["41.6446285,-0.8639093"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3418", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3418"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pablo Serrano"], "label": "Simulaci\u00f3n de empresas con fines educativos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3418/1/00220101000121.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "gesti\u00f3n", "ejercicio de simulaci\u00f3n", "ense\u00f1anza profesional"]}, {"latlon": ["41.6553263,-0.8795527"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3414", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3414"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Sos Racismo Arag\u00f3n"], "label": "Programa para el desarrollo de la competencia ciudadana, social e intercultural en centros de educaci\u00f3n primaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3414/1/00220101000117.pdf"], "temas": ["discriminaci\u00f3n", "tolerancia", "racismo", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.9780534,-0.5368238"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3415", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3415"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Violada Monegros"], "label": "Kodaly y Orff en la escuela de hoy", "localidad": ["Tardienta"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3415/1/00220101000118.pdf"], "temas": ["m\u00fasica", "educaci\u00f3n musical", "integraci\u00f3n", "expresividad", "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Orff, Carl"]}, {"latlon": ["41.6628314,-0.8958391"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3417", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3417"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Luis Bu\u00f1uel"], "label": "Intervenci\u00f3n con familias y atenci\u00f3n a menores en riesgo social", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3417/1/00220101000120.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "desigualdad social", "actividades socio-culturales"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3419", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3419"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "Un proyecto de aprendizaje por entornos en transici\u00f3n a la vida adulta : el kiosco-bar. II", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3419/1/00220101000122.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "autonom\u00eda", "educaci\u00f3n especial", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6680752,-0.8939242"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3413", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3413"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Elaios"], "label": "Tan lejos, tan cerca", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3413/1/00220101000116.pdf"], "temas": ["alimento", "h\u00e1bito alimentario", "ambiente familiar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3412", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3412"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "La convivencia como motor de innovaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de comunidades de aprendizaje", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3412/1/00220101000115.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la paz", "derechos humanos", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3642", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3642"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios"], "label": "Obra de teatro 'Hostal casa Paquita'", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3642/1/00220101000008.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la seguridad vial", "prevenci\u00f3n", "salud", "conducta", "autoestima", "seguridad"]}, {"latlon": ["41.6539922,-0.9164004"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3640", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3640"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["IES F\u00e9lix de Azara"], "label": "El gui\u00f3n de cine como elemento de integraci\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas en el \u00e1rea de lengua y literatura", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3640/1/00220111000087.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n por el cine", "nuevas tecnolog\u00edas", "lectura", "film"]}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3425", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3425"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Implantaci\u00f3n y generalizaci\u00f3n de sistemas de control de entorno en el CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3425/1/00220101000127.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "educaci\u00f3n especial", "uso did\u00e1ctico del ordenador"]}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3428", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3428"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "La aventura de leer y escribir, de hablar y hacer teatro, de aprender y convivir en el mundo pluriling\u00fc\u00edstico e informatizado del siglo XXI", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3428/1/00220101000130.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n cultural", "comunicaci\u00f3n", "comprensi\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas", "teatro", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3432", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3432"], "medio": ["Digital"], "centro": ["APA CEE Jean Piaget"], "label": "Al agua patos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3432/1/00220101000133.pdf"], "temas": ["terapia", "rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica", "deficiente mot\u00f3rico", "conducta", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.0584797,-0.4109378"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3427", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3427"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n especial San Jorge"], "label": "Guillermina y su huevo", "localidad": ["Sangarr\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3427/1/00220101000129.pdf"], "temas": ["actividades escolares", "animal", "educaci\u00f3n especial", "comunicaci\u00f3n", "desarrollo motor", "cuento"]}, {"latlon": ["41.8854955,0.142142"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3424", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3424"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Arco Iris"], "label": "Punto de encuentro en educaci\u00f3n infantil y primer ciclo de educaci\u00f3n primaria en un CRA", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3424/1/00220101000126.pdf"], "temas": ["actividades escolares", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "escuela rural", "animaci\u00f3n", "lectura"]}, {"latlon": ["41.5692777,-0.7418708"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3429", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3429"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Mar\u00eda Moliner"], "label": "Aprendemos entre todos II", "localidad": ["El Burgo de Ebro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3429/1/00220101000131.pdf"], "temas": ["actividades dirigidas", "nuevas tecnolog\u00edas", "escuela rural", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3423", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3423"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "El cubo de im\u00e1genes y la aplicaci\u00f3n de los bits de inteligencia : hacia un aprendizaje funcional", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3423/1/00220101000125.pdf"], "temas": ["sentimiento", "educaci\u00f3n especial", "desarrollo cognitivo", "sensibilidad", "percepci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["42.6053196,0.5240873"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3426", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3426"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n secundaria Valle de Benasque"], "label": "Proyecto entre grupos internivelares de infantil, primaria, secundaria y formaci\u00f3n profesional", "localidad": ["Benasque"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3426/1/00220101000128.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "escuela rural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.8338509,-0.7656043"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3421", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3421"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Galo Ponte"], "label": "Aulas abiertas : haciendo amigos", "localidad": ["San Mateo de G\u00e1llego"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3421/1/00220101000123.pdf"], "temas": ["uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "ense\u00f1anza de lenguas", "aptitud ling\u00fc\u00edstica", "relaciones entre centros de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.9086153,-1.719518"], "nivel": [], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3422", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3422"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Moncayo"], "label": "El colegio Moncayo cara a cara con el teatro", "localidad": ["Tarazona"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3422/1/00220101000124.pdf"], "temas": ["teatro escolar", "expresi\u00f3n corporal", "literatura", "expresi\u00f3n oral", "dramatizaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["40.97532,-0.44669"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3442", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3442"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Gloria Fuertes"], "label": "Comunicaci\u00f3n aumentativa : mucho m\u00e1s que hablar", "localidad": ["Andorra"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3442/1/00220091000017.pdf"], "temas": ["innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica", "pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica", "aprendizaje", "comunicaci\u00f3n", "interacci\u00f3n", "lenguaje"]}, {"latlon": ["42.1340143,-0.4125261"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3441", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3441"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Coordinadora de Asociaciones de Personas con Discapacidad Huesca"], "label": "Men\u00fa escolar de Cadis Huesca : proyecto de sensibilizaci\u00f3n sobre discapacidad en el aula", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3441/1/00220101000142.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "igualdad de oportunidades", "participaci\u00f3n", "deficiente", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5258085,0.3395863"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3443", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3443"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMYPA La Estacada"], "label": "Poes\u00eda para llevar : leer juntos poes\u00eda", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3443/1/00220101000143.pdf"], "temas": ["actividades creativas", "lectura", "poes\u00eda", "afici\u00f3n a la lectura"]}, {"latlon": ["41.0141815,0.1869228"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3444", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3444"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Matarranya"], "label": "Leer nos une : la convivencia a trav\u00e9s de la lectura y escritura", "localidad": ["Calaceite"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3444/1/00220101000144.pdf"], "temas": ["escritura", "lectura", "revista escolar", "escuela rural", "nuevas tecnolog\u00edas", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6318592,-0.9183466"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3513", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3513"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva medio ambiente y primeros auxilios"], "label": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos en el hogar y ocio, seguridad vial y primeros auxilios : visita al centro internacional de la agricultura y regad\u00edo (CIAR)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3513/1/00220101000206.pdf"], "temas": ["prevenci\u00f3n", "salud", "seguridad vial", "accidente", "socorrismo", "educaci\u00f3n ambiental"]}, {"latlon": ["40.7877194,-1.3553635"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3439", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3439"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Salvador Victoria"], "label": "Jab\u00f3n de hospitalidad", "localidad": ["Monreal del Campo"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3439/1/00220101000140.pdf"], "temas": ["medios de ense\u00f1anza", "actividades escolares", "educaci\u00f3n cient\u00edfica", "educaci\u00f3n ambiental", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3445", "destinatarios": ["Alumnado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3445"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Adquirir competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de talleres de creaci\u00f3n t\u00e9cnica y art\u00edstica", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3445/1/00220101000145.pdf"], "temas": ["taller de creatividad", "trabajo en equipo", "creaci\u00f3n art\u00edstica", "expresi\u00f3n corporal", "cooperaci\u00f3n", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3440", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3440"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n de la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas desde una perspectiva de equilibrio en el desarrollo de competencias espec\u00edficas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3440/1/00220101000141.pdf"], "temas": ["desarrollo de programas de estudios", "educaci\u00f3n f\u00edsica", "destrezas b\u00e1sicas", "programaci\u00f3n de aula"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3437", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3437"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "El teatro como recurso did\u00e1ctico para alumnos con necesidades educativas especiales", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3437/1/00220101000138.pdf"], "temas": ["desarrollo de la personalidad", "educaci\u00f3n especial", "teatro escolar", "dramatizaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6612847,-0.8973142"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3438", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3438"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Agrupaci\u00f3n de personas sordas de Zaragoza y Arag\u00f3n"], "label": "Sensibilizaci\u00f3n en contextos educativos : conoce a las personas sordas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3438/1/00220101000139.pdf"], "temas": ["comunicaci\u00f3n", "interacci\u00f3n", "sordo", "lenguaje de signos"]}, {"latlon": ["42.1338251,-0.4029102", "42.138249,-0.4111811"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3518", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3518"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de Guara", "Universidad de zaragoza. Facultad de Ciencias Humanas y de la Educaci\u00f3n"], "label": "La actividad f\u00edsica cotidiana en la adolescencia : una evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica para el establecimiento de un programa de intervenci\u00f3n en el IES Sierra de Guara de Huesca", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3518/1/00220101000211.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n f\u00edsica", "salud", "h\u00e1bito", "destrezas b\u00e1sicas"]}, {"latlon": ["40.9218138,-1.2957223"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3520", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3520"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Jiloca"], "label": "Proyecto integrado de lenguas : mi portfolio : valorando nuestras lenguas y culturas", "localidad": ["Calamocha"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3520/1/00220091000024.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "inmersi\u00f3n cultural", "cultura"]}, {"latlon": ["41.643569,-0.897303", "41.6833582,-0.8873545"], "nivel": ["Formaci\u00f3n Profesional"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3519", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3519"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Corona de Arag\u00f3n", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Ingenier\u00eda de Dise\u00f1o y Fabricaci\u00f3n"], "label": "Propuesta de test para verificaci\u00f3n funcional de centros de mecanizado", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3519/1/00220101000212.pdf"], "temas": ["ciencias tecnol\u00f3gicas", "ense\u00f1anza profesional", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3517", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3517"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Colectivo Brote Educaci\u00f3n para la Igualdad"], "label": "Con la igualdad todos ganamos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3517/1/00220101000210.pdf"], "temas": ["igualdad de oportunidades", "violencia", "sexismo", "educaci\u00f3n sexual"]}, {"latlon": ["41.6324217,-0.7497163"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3521", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3521"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Emiliano Labarta"], "label": "Impulsos creativos : programa de desarrollo de la creatividad en danza", "localidad": ["La Puebla de Alfind\u00e9n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3521/1/00220101000213.pdf"], "temas": ["danza", "dramatizaci\u00f3n", "expresi\u00f3n corporal", "m\u00fasica", "actividades dirigidas"]}, {"latlon": ["42.1362809,-0.401162"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3527", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3527"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Down Huesca"], "label": "Programa de educaci\u00f3n vial, dramatizaci\u00f3n y comprensi\u00f3n lectora", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3527/1/00220101000219.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n para la seguridad vial", "seguridad vial", "tr\u00e1fico", "afici\u00f3n a la lectura", "lectura", "escritura"]}, {"latlon": ["41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3523", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3523"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Belia"], "label": "Aprendiendo, crecemos juntos", "localidad": ["Belchite"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3523/1/00220101000215.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n escolar", "actividades escolares", "interdisciplinariedad"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3516", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3516"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "Fag : un puente entre el mundo educativo y el mundo empresarial : viviendo Inditex", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3516/1/00220101000209.pdf"], "temas": ["preparaci\u00f3n para la vida adulta", "autonom\u00eda", "integraci\u00f3n profesional", "adaptaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3515", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3515"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Analizando el uso de las evidencias en la clase de ciencias como fundamento de la indagaci\u00f3n en primaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3515/1/00220101000208.pdf"], "temas": ["ciencias de la naturaleza", "razonamiento", "cooperaci\u00f3n", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6818155,-0.8871437"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3514", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3514"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de Sistemas"], "label": "Aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas en entornos tangibles y multimodales para fomentar la colaboraci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en ni\u00f1os con d\u00e9ficit de interacci\u00f3n social", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3514/1/00220101000207.pdf"], "temas": ["juego de ordenador", "nuevas tecnolog\u00edas", "aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica", "deficiente"]}, {"latlon": ["41.911112,0.1910959"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3536", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3536"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil y primaria Santa Ana"], "label": "Programa de intervenci\u00f3n psicoling\u00fc\u00edstica", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3536/1/00220101000227.pdf"], "temas": ["psicoling\u00fc\u00edstica", "lectura", "escritura", "desarrollo del lenguaje"]}, {"latlon": ["41.8167685,-1.518786"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3535", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3535"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Pomillo"], "label": "Ainz\u00f3n : me gu\u00edas", "localidad": ["Ainz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3535/1/00220101000226.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "medio ambiente", "bot\u00e1nica", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "m\u00e9todo de ense\u00f1anza", "huerto escolar"]}, {"latlon": ["41.3547059,-1.6397323"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3528", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3528"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Leonardo de Chabacier"], "label": "Viaje en el tiempo", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3528/1/00220101000220.pdf"], "temas": ["f\u00edsica", "qu\u00edmica", "aparato de laboratorio", "experiencia de laboratorio", "exposici\u00f3n"]}, {"latlon": ["42.2253307,-1.0972666"], "nivel": ["\u00c1mbito general"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3533", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3533"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Farasdu\u00e9s para el desarrollo y la integraci\u00f3n"], "label": "El caballo : instrumento para una educaci\u00f3n inclusiva", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3533/1/00220101000224.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n", "educaci\u00f3n inter-cultural", "trabajo en equipo", "animal"]}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3538", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3538"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro Rural de Innovacion Educativa Venta del Olivar"], "label": "Construcci\u00f3n y uso de evidencias en torno al r\u00edo : estudio de casos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3538/1/00220101000229.pdf"], "temas": ["recursos naturales", "educaci\u00f3n ambiental", "estudio del medio ambiente", "agua"]}, {"latlon": ["40.9280108,0.212649"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3539", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3539"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Leo, me entero y lo cuento", "localidad": ["Calaceite"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3539/1/00220101000230.pdf"], "temas": ["lectura", "escritura", "h\u00e1bito", "afici\u00f3n a la lectura", "comprensi\u00f3n del texto", "biblioteca escolar"]}, {"latlon": ["42.1398585,-0.4609871"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3534", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3534"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Montearag\u00f3n"], "label": "Propuesta curricular y elaboraci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil en un CRA", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3534/1/00220101000225.pdf"], "temas": ["did\u00e1ctica", "modelo did\u00e1ctico", "evaluaci\u00f3n", "lengua inglesa", "educaci\u00f3n preescolar"]}, {"latlon": ["41.6525762,-0.8732246"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3531", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3531"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pedro de Luna"], "label": "La aventura de leer y escribir, de hablar y hacer teatro, de aprender y convivir en el mundo pluriling\u00fc\u00edstico e informatizado del siglo XXI", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3531/1/00220091000025.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n cultural", "comunicaci\u00f3n", "comprensi\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas", "teatro", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3530", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3530"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "Programa de mejora de la convivencia del centro", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3530/1/00220101000222.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6340429,-0.9025229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3529", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3529"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Miguel Catal\u00e1n"], "label": "Tutorias personales 'te acompa\u00f1amos'", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3529/1/00220101000221.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6194252,-0.7832673"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3483", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3483"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP La Portalada"], "label": "Educar en el respeto", "localidad": ["Pastriz"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3483/1/00220101000179.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n cultural", "tolerancia", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3484", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3484"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces"], "label": "As\u00ed lo hacemos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3484/1/00220101000180.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "conducta del alumno", "competencia comunicativa", "educaci\u00f3n social", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5217522,0.3476114"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3540", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3540"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n El Puente-Lo Pont"], "label": "\u00bfQu\u00e9 llevas en el cab\u00e1s?", "localidad": ["Fraga"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3540/1/00220101000231.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n inter-cultural", "inmersi\u00f3n cultural", "inmigraci\u00f3n", "integraci\u00f3n cultural", "escritura", "lectura"]}, {"latlon": ["41.5221752,-1.3457193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3485", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3485"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Jim\u00e9nez Beltr\u00e1n"], "label": "Plan de convivencia escolar", "localidad": ["Calatorao"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3485/1/00220101000181.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "cultura", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3481", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3481"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Con pies peque\u00f1os : un paseo del yo hacia el mundo", "localidad": ["Virgen de Herrera"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3481/1/00220101000177.pdf"], "temas": ["interacci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "conducta", "comunicaci\u00f3n", "deficiente", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.2100459,-1.0848608"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3480", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3480"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Jorge"], "label": "Acercando mundos", "localidad": ["Virgen de Herrera"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3480/1/00220101000176.pdf"], "temas": ["cultura", "Ruman\u00eda", "integraci\u00f3n cultural", "educaci\u00f3n inter-cultural"]}, {"latlon": ["41.641489,-0.8782392"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3482", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3482"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Miraflores"], "label": "Por una convivencia inclusiva : todos c\u00f3mplices", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3482/1/00220101000178.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "nuevas tecnolog\u00edas", "tolerancia"]}, {"latlon": ["41.8549071,0.2894804"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3479", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3479"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Sierra de San Qu\u00edlez"], "label": "Proyecto de Convivencia IES Sierra de San Qu\u00edlez", "localidad": ["Bin\u00e9far"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3479/1/00220101000175.pdf"], "temas": ["comportamiento del estudiante", "conducta de grupo", "adolescencia", "educaci\u00f3n familiar", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n para la convivencia"]}, {"latlon": ["40.8941579,-0.3841794"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://cpalcori.educa.aragon.es", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3541"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Justicia de Arag\u00f3n"], "label": "Canal pispotero : la televisi\u00f3n escolar de Alcorisa", "localidad": ["Alcorisa"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3541/1/00220101000232.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza de los medios de comunicaci\u00f3n", "medios audiovisuales", "televisi\u00f3n educativa", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["42.1422998,-0.4123166"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3542", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3542"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro Concertado San Bernardo"], "label": "Planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n F\u00edsica escolar en educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria, orientada a la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas desde una perspectiva de equilibrio en el desarrollo de competencias espec\u00edficas", "localidad": ["Huesca"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3542/1/00220091000026.pdf"], "temas": ["desarrollo de programas de estudios", "educaci\u00f3n f\u00edsica", "destrezas b\u00e1sicas", "programaci\u00f3n de aula"]}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3494", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3494"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, un espacio de convivencia", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3494/1/00220101000189.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "tolerancia", "educaci\u00f3n para la paz", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1285236,-1.1255262"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3495", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3495"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Convivir y participar", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3495/1/00220101000190.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades socio-culturales", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3496", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3496"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "Mis amigos, mes amis, my friends", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3496/1/00220101000191.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "actividades fuera de programa", "actividades socio-culturales", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3497", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3497"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La convivencia escolar : un proyecto integral", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3497/1/00220101000192.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "ambiente escolar", "conducta", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6560545,-0.8911259"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3492", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3492"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Nuestra Se\u00f1ora del Carmen y San Jos\u00e9"], "label": "Nuestra Se\u00f1ora del Carmen y San Jos\u00e9 : un lugar para todos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3492/1/00220101000187.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades fuera de programa", "absentismo", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6599846,-0.8612565"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3489", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3489"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Pilar Lorengar"], "label": "Resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3489/1/00220101000184.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6503072,-0.9270592"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3490", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3490"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Mar\u00eda Moliner"], "label": "Con todos : memoria de buenas pr\u00e1ticas en materia de convivencia", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3490/1/00220101000185.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6887606,-0.8733772"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3491", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3491"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Agustina de Arag\u00f3n"], "label": "Nosotros, vosotros, ellos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3491/1/00220101000186.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "actividades escolares", "cooperaci\u00f3n", "conducta social", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6888663,-0.8754981"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3488", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3488"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Parque Goya"], "label": "El taller de cuentacuentos para favorecer la convivencia entre centros", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3488/1/00220101000183.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "cooperaci\u00f3n", "narraci\u00f3n de historias", "lectura", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6864764,-0.768436"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3486", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3486"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Mariano Castillo"], "label": "Construir un mundo mejor", "localidad": ["Villamayor de G\u00e1llego"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3486/1/00220101000182.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ONG", "trabajo voluntario", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3508", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3508"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Trabajando las competencias b\u00e1sicas a trav\u00e9s de las metodolog\u00edas activas y las TIC", "localidad": ["Pina de Ebro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3508/1/00220101000202.pdf"], "temas": ["destrezas b\u00e1sicas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "actividades dirigidas", "m\u00e9todo activo"]}, {"latlon": ["42.2759376,-0.687625"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3504", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3504"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Pizarras digitales interactivas en la escuela", "localidad": ["Ayerbe"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3504/1/00220101000198.pdf"], "temas": ["nuevas tecnolog\u00edas", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "m\u00e9todo multimedia", "medios de ense\u00f1anza", "Pizarra Digital Interactiva (PDI)"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3505", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3505"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La UIEE : un proyecto integrador", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3505/1/00220101000199.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "recursos naturales", "bot\u00e1nica", "zoolog\u00eda", "trabajo en equipo", "trabajo en laboratorio", "cooperaci\u00f3n", "electr\u00f3nica"]}, {"latlon": ["41.6063399,-0.8230645"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3506", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3506"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP \u00c1ngel Escoriaza"], "label": "Hablar, escuchar, leer y escribir : una tarea de todos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3506/1/00220101000200.pdf"], "temas": ["expresi\u00f3n escrita", "expresi\u00f3n oral", "biblioteca", "comprensi\u00f3n oral", "lectura"]}, {"latlon": ["41.6482,-0.87791"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria", "Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3503", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3503"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria  Cant\u00edn y Gamboa"], "label": "El aprendizaje del Espa\u00f1ol : aula de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3503/1/00220101000197.pdf"], "temas": ["aprendizaje de lenguas", "ense\u00f1anza de lenguas", "lengua espa\u00f1ola", "integraci\u00f3n escolar"]}, {"latlon": ["42.0257778,0.1386511"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3501", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3501"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Mart\u00ednez Vargas"], "label": "The improvisation trip 1. 'El viaje improvisado 1'", "localidad": ["Barbastro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3501/1/00220101000195.pdf"], "temas": ["destrezas b\u00e1sicas", "improvisaci\u00f3n", "m\u00fasica", "ciencias sociales"]}, {"latlon": ["41.4215909,-1.3793538"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3502", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3502"], "medio": ["Digital"], "centro": ["AMPA La Mina"], "label": "Protectores planetarios : programa escolar de educaci\u00f3n ambiental para la conservaci\u00f3n del medio ambiente rural", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3502/1/00220101000196.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n ambiental", "estudio del medio ambiente", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.6766258,-0.8858229"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3500", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3500"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Tiempos Modernos"], "label": "Actividades para prevenir el acoso escolar a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3500/1/00220101000194.pdf"], "temas": ["violencia", "conflicto", "relaciones interpersonales", "nuevas tecnolog\u00edas", "tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3498", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3498"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Al agua patos : la actividad acu\u00e1tica terap\u00e9utica y recreativa en un centro de educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3498/1/00220091000022.pdf"], "temas": ["terapia", "rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica", "deficiente mot\u00f3rico", "conducta", "participaci\u00f3n"]}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3499", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3499"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Calixto Ari\u00f1o-Hilario Val"], "label": "Todos tenemos algo que aportar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3499/1/00220101000193.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "educaci\u00f3n inter-cultural", "ambiente escolar", "conducta", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3366", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3366"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Belia"], "label": "Un mundo, un sue\u00f1o", "localidad": ["Belchite"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3366/1/00220101000073.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "cooperaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6365297,-0.8707191", "41.6365297,-0.8707191"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3367", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3367"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Calixto Ari\u00f1o-Hilario Val", "CEE \u00c1ngel Rivi\u00e8re"], "label": "Compartimos juegos, convivimos juntos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3367/1/00220101000074.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "cooperaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6710368,-0.8838789", "41.6651086,-0.8742989"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3365", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3365"], "medio": ["Digital", "CD"], "centro": ["Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Rey Ardid", "CP Eugenio L\u00f3pez y L\u00f3pez"], "label": "La huerta zaragozana, una cultura en busca de salvaci\u00f3n", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3365/1/00220091000010.pdf"], "temas": ["agricultura", "estudio del medio ambiente", "ciencias de la naturaleza"]}, {"latlon": ["41.6484503,-0.8638136"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3368", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3368"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Las Fuentes"], "label": "Con mi esfuerzo y mi respeto ganamos todos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3368/1/00220101000075.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.624863,-0.8790846"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3371", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3371"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Jos\u00e9  Manuel Blecua"], "label": "Convivir y cooperar", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3371/1/00220101000078.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5221752,-1.3457193"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3372", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3372"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Domingo Jim\u00e9nez Beltr\u00e1n"], "label": "Todos contamos para mejorar", "localidad": ["Calatorao"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3372/1/00220101000079.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "integraci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6260687,-0.882564"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3370", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3370"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n S\u00e1inz de Varanda"], "label": "Vivir juntos, so\u00f1ar juntos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3370/1/00220101000077.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3543", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3543"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Caba\u00f1as"], "label": "Uso del blended learning como estrategia metodol\u00f3gica en Secundaria y Bachillerato", "localidad": ["La Almunia de Do\u00f1a Godina"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3543/1/00220101000233.pdf"], "temas": ["ense\u00f1anza a distancia", "uso did\u00e1ctico del ordenador", "red inform\u00e1tica", "nuevas tecnolog\u00edas", "tecnolog\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n", "tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n", "Moodle"]}, {"latlon": ["41.6492347,-0.8860729"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3512", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3512"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro privado de educaci\u00f3n infantil primaria y secundaria Compa\u00f1\u00eda de Mar\u00eda"], "label": "Proyecto colores : todos juntos hacemos la luz", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3512/1/00220101000205.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n social", "cooperaci\u00f3n", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5097178,-0.6298199"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3511", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3511"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Benjam\u00edn Jarn\u00e9s"], "label": "El Ebro : un r\u00edo vivo : un r\u00edo para ser vivido", "localidad": ["Fuentes de Ebro"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3511/1/00220101000204.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "investigaci\u00f3n de campo", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "r\u00edo Ebro"]}, {"latlon": ["41.9111831,0.182948"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3820", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3820"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE La  Alegr\u00eda"], "label": "Integraci\u00f3n sociolaboral y cultural de los alumnos del CEE La Alegr\u00eda en la provincia : proyecto enlace-escuelas inclusivas", "localidad": ["Monz\u00f3n"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3820/1/00220101000053.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n cultural", "integraci\u00f3n profesional", "relaciones interpersonales"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3821", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3821"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Alborada"], "label": "El color generador de emociones en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n especial", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3821/1/00220101000054.pdf"], "temas": ["color", "emoci\u00f3n", "percepci\u00f3n", "sensaci\u00f3n", "educaci\u00f3n especial", "percepci\u00f3n visual"]}, {"latlon": ["41.6789391,-0.9675418", "41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3823", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3823"], "medio": ["Digital", "DVD"], "centro": ["Centro Rural de Innovaci\u00f3n Educativa Venta del Olivar", "Universidad de Zaragoza. Departamento de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"], "label": "Ense\u00f1anza y aprendizaje para el desarrollo de habilidades de indagaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Primaria", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3823/1/00220101000056.pdf"], "temas": ["experimentaci\u00f3n", "observaci\u00f3n", "investigaci\u00f3n", "estudios cient\u00edficos"]}, {"latlon": ["41.6489683,-0.8782392"], "nivel": ["Ense\u00f1anzas de R\u00e9gimen Especial", "Formaci\u00f3n Profesional", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3819", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3819"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Red Social para la Discapacidad en el Tiempo Libre"], "label": "Campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n, concienciaci\u00f3n y educaci\u00f3n 'Ocio para tod@s'", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3819/1/00220091000008.pdf"], "temas": ["interacci\u00f3n social", "integraci\u00f3n", "comunicaci\u00f3n", "deficiente", "ocio"]}, {"latlon": ["41.9087057,-1.7194594"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3376", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3376"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Tubalca\u00edn"], "label": "Ac\u00e9rcate al arte", "localidad": ["Tarazona"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3376/1/00220091000011.pdf"], "temas": ["historia del arte", "elaboraci\u00f3n de medios de ense\u00f1anza", "exposici\u00f3n", "ense\u00f1anza"]}, {"latlon": ["41.6488226,-0.8890853"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3377", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3377"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA Algars"], "label": "Proyecto Convivencia CRA Algars", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3377/1/00220101000083.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "educaci\u00f3n inter-cultural", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3822", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3822"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Con pies peque\u00f1os : un paseo del yo hacia el mundo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3822/1/00220101000055.pdf"], "temas": ["interacci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "integraci\u00f3n", "conducta", "comunicaci\u00f3n", "deficiente", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6493879,-0.8782884"], "nivel": [], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3375", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3375"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Gasc\u00f3n y Mar\u00edn"], "label": "Leyendo, que es gerundio, para mejorar el presente", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3375/1/00220101000082.pdf"], "temas": ["lectura", "ambiente escolar", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6768362,-0.8776032"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3374", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3374"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Zalfonada"], "label": "Vivimos, participamos, aprendemos en el colegio p\u00fablico Zalfonada", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3374/1/00220101000081.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.65302,-0.92385"], "nivel": [], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3373", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3373"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ramiro Sol\u00e1ns"], "label": "Proyecto de convivencia Ramiro Sol\u00e1ns", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3373/1/00220101000080.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.2338021,-0.8264147", "41.2588669,-0.8733086", "41.3093081,-0.7503212"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3835", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3835"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Cultural Azuara, Belchite, Fuentetodos", "CRA L'Albard\u00edn", "CP Belia"], "label": "Fuendeverde en la comarca Campo de Belchite", "localidad": ["Belchite", "Azuara"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3835/1/00220101000067.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "protecci\u00f3n del medio ambiente", "recursos naturales"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3831", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3831"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "La convivencia escolar : un proyecto integral", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3831/1/00220101000063.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "integraci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.5413127,-1.6246209"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3824", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3824"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Benedicto XII"], "label": "La escuela, lugar de convivencia", "localidad": ["Tierga"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3824/1/00220101000057.pdf"], "temas": ["conducta", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "ambiente escolar", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6446035,-0.922868", "41.7710764,-0.8227393"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3828", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3828"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Los Enlaces", "CP Antonio Beltr\u00e1n Mart\u00ednez"], "label": "Prevenir conflictos para mejorar la convivencia escolar", "localidad": ["Zaragoza", "Villanueva de G\u00e1llego"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3828/1/00220101000061.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta de grupo", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6218628,0.192563", "41.6185767,0.1912075", "39.2189898,-7.0032562"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3834", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3834"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Asociaci\u00f3n Equipo Educaci\u00f3n para la salud", "CP Francisco Galiay Sara\u00f1ana", "Asociaci\u00f3n Taller educaci\u00f3n en valores alternativos"], "label": "La isla de los polos de lim\u00f3n", "localidad": ["Alburquerque", "Ballobar"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3834/1/00220101000066.pdf"], "temas": ["cooperaci\u00f3n", "educaci\u00f3n para la paz", "cuento", "actividades socio-culturales"]}, {"latlon": ["41.6323313,-0.887473"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3833", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3833"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Luis Vives"], "label": "Convivir es vivir", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3833/1/00220101000065.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.1201244,-0.5127877"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria", "Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3829", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3829"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Rom\u00e1n Garc\u00eda"], "label": "Convivir es un arte", "localidad": ["Albalate del Arzobispo"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3829/1/00220101000062.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "cooperaci\u00f3n", "educaci\u00f3n inter-cultural", "integraci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6818155,-0.8871437", "41.5869389,-0.9916274"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3827", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3827"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Alborada", "Tecnodiscap", "Aidimo"], "label": "Dispositivos electr\u00f3nicos de bajo coste para medici\u00f3n de la postura en ni\u00f1os con discapacidad motriz", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3827/1/00220101000060.pdf"], "temas": ["deficiente mot\u00f3rico", "desarrollo motor", "autonom\u00eda", "equipo del alumno", "motricidad"]}, {"latlon": ["41.6725454,-0.8913523", "41.6839454,-0.8888564"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3825", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3825"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Alborada", "Departamento de Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda de sistemas - Universidad de Zaragoza"], "label": "Intervenci\u00f3n en el lenguaje oral mediante la interacci\u00f3n con personajes virtuales", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3825/1/00220101000058.pdf"], "temas": ["comunicaci\u00f3n", "educaci\u00f3n especial", "lenguaje", "ordenador", "aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica", "Pizarra Digital Interactiva (PDI)"]}, {"latlon": ["41.63292,-0.87388"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3826", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3826"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Mar\u00eda Moliner"], "label": "Proyecto de convivencia CEIP Mar\u00eda Moliner : un mundo de alternativas : estrategias y recursos did\u00e1cticos para la convivencia y el desarrollo de la inteligencia emocional", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3826/1/00220101000059.pdf"], "temas": ["educaci\u00f3n inter-cultural", "ambiente escolar", "aprendizaje", "conducta", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.636042,-0.9056514"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96164", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96164"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Eliseo Godoy Beltr\u00e1n"], "label": "Esc\u00fachame con tus ojos", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96164/1/2_PROYECTO_CEIP_ELISEO_GODOY.pdf"], "temas": ["sordo", "lenguaje de signos", "integraci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas"]}, {"latlon": ["41.4239561,-1.3793819"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/95998", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/95998"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "El colegio de Alpartir, una escuela de oportunidades", "localidad": ["Cosuenda"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/95998/1/Memoria%20Innovaci%c3%b3n%2012-13.pdf"], "temas": ["tolerancia", "educaci\u00f3n intercultural", "relaci\u00f3n escuela-comunidad", "relaciones interpersonales", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4869378,-0.5283943"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96169", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96169"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Ram\u00f3n y Cajal"], "label": "Un r\u00edo puede ser un aula", "localidad": ["Pina de Ebro"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96169/2/Memoria2012-2013.pdf"], "temas": ["estudio del medio ambiente", "experimentaci\u00f3n", "investigaci\u00f3n de campo", "ciencias de la naturaleza"]}, {"latlon": ["41.6866769,-0.8752278"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Especial"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96002", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96002"], "medio": ["Digital"], "centro": ["Centro de Educaci\u00f3n Especial Jean Piaget"], "label": "Contigo somos uno m\u00e1s...", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96002/1/13_PROYECTO_CEE_J_PIAGET.pdf"], "temas": ["animal", "terapia", "educaci\u00f3n especial", "relaciones interpersonales"]}, {"latlon": ["41.6363925,-0.8925446"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3840", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3840"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CEE Rinc\u00f3n de Goya"], "label": "Autoestima y discapacidad : como favorecer la inclusi\u00f3n social", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3840/1/00220101000072.pdf"], "temas": ["autoestima", "deficiente", "interacci\u00f3n", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.77096,-0.8256"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3839", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3839"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Pintor  Pradilla"], "label": "Comun\u00edcate y convive mejor", "localidad": ["Villanueva de G\u00e1llego"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3839/1/00220101000071.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4768441,-1.3746587"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96484", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96484"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Caba\u00f1as"], "label": "CortoCinema Club", "localidad": ["La Almunia de Do\u00f1a Godina"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": [], "temas": ["educaci\u00f3n por el cine", "film", "medios audiovisuales"]}, {"latlon": ["41.6683779,-0.8736676"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3837", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3837"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP San Braulio"], "label": "T\u00fa y yo formamos un nuevo equipo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3837/1/00220101000069.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["40.9466097,-0.236263"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3838", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3838"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Valle del Guadalope"], "label": "Modelo integrado de convivencia", "localidad": ["Calanda"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3838/1/00220101000070.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6576008,-0.8853326"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3836", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3836"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Santo Domingo"], "label": "Plan de Convivencia CEIP Santo Domingo", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2009"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3836/1/00220101000068.pdf"], "temas": ["ambiente escolar", "conducta", "educaci\u00f3n inter-cultural", "relaciones interpersonales", "soluci\u00f3n de conflictos", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6694018,-0.8232614"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96485", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96485"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP El Espartidero"], "label": "Aprender a convivir : programa para la mejora de la competencia social en ni\u00f1os de segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96485/1/17_PROYECTO_CEIP_ESPARTIDERO.pdf"], "temas": ["interacci\u00f3n social", "relaciones interpersonales", "ambiente escolar", "tolerancia", "convivencia"]}, {"latlon": ["42.1282484,-1.1299006"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96486", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96486"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Cinco Villas"], "label": "Atenci\u00f3n a la diversidad a trav\u00e9s de los agrupamientos flexibles", "localidad": ["Ejea de los Caballeros"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96486/1/14_PROYECTO_ATT_DIV_5_VILLAS.pdf"], "temas": ["integraci\u00f3n escolar", "agrupamiento por aptitudes", "adaptaci\u00f3n", "aprendizaje en grupo", "atenci\u00f3n a la diversidad"]}, {"latlon": ["41.3523934,-1.6486478"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3550", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3550"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["CP Augusta B\u00edlbilis"], "label": "POCOCO : proyecto de comunicaci\u00f3n y convivencia en educaci\u00f3n infantil", "localidad": ["Calatayud"], "a\u00f1o": ["2010"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3550/1/00220111000006.pdf"], "temas": ["relaciones interpersonales", "comunicaci\u00f3n", "desarrollo del lenguaje", "afici\u00f3n a la lectura", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.6444488,-0.9015325"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3763", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3763"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n"], "label": "La mejora de la ense\u00f1anza y el aprendizaje en una escuela rural inclusiva desde una perspectiva creativa", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2011"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3763/1/La%20mejora%20de%20la%20ense%c3%b1anza%20y%20el%20aprendizaje%20en%20una%20escuela%20rural.pdf"], "temas": ["actividades creativas", "integracion escolar", "ambiente rural", "escritura", ""]}, {"latlon": [""], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96483", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96483"], "medio": ["Digital"], "centro": ["IES Reyes Cat\u00f3licos"], "label": "Evaluar en secundaria partiendo de los criterios de evaluaci\u00f3n a traves de la herramienta ARA", "localidad": [""], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96483/1/20_PROYECTO_IES_REYES_CATOLICOS%20.pdf"], "temas": ["evaluaci\u00f3n", "nuevas tecnolog\u00edas", "medida del rendimiento"]}, {"latlon": ["41.64324,-0.9048"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3751", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3751"], "medio": ["Digital", "Libro"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Geograf\u00eda y Ordenaci\u00f3n del Territorio"], "label": "Memoria del proyecto de cooperaci\u00f3n en materia de investigaci\u00f3n y pr\u00e1ctica educativas entre departamentos universitarios y departamentos de institutos de Secundaria Impactos\u00a0del\u00a0uso\u00a0de\u00a0las\u00a0NTIC\u00a0en\u00a0el\u00a0aprendizaje\u00a0en\u00a0Ense\u00f1anza\u00a0Secundaria\u00a0en\u00a0el\u00a0marco\u00a0de\u00a0la\u00a0implantaci\u00f3n\u00a0del\u00a0proyecto\u00a0'Escuela\u00a02.0' (II)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3751/1/00220121000034.pdf"], "temas": []}, {"latlon": ["41.6708045,-0.8755101"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96741", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96741"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CP Lucien Briet"], "label": "Leemos para ti, leemos para todos : les enfants dans les livres : (hommage \u00e0 Charles Dickens)", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96741/1/19_PROYECTO_CEIP_LUCIEN_BRIET.pdf"], "temas": ["lectura", "ling\u00fc\u00edstica", "participaci\u00f3n", "aprendizaje en grupo", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.64324,-0.9048"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Secundaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/3755", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/3755"], "medio": ["Digital", "Folleto"], "centro": ["Universidad de Zaragoza. Departamento de Filolog\u00eda Inglesa y Alemana"], "label": "Las destrezas orales del ingl\u00e9s como lengua extranjera en el marco auton\u00f3mico de Arag\u00f3n : estudio-an\u00e1lisis de necesidades ling\u00fc\u00edsticas y formativas", "localidad": ["Zaragoza"], "a\u00f1o": ["2012"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/3755/1/00220121000037.pdf"], "temas": ["lectura", "relaciones interpersonales", "afici\u00f3n a la lectura", "actividades recreativas", "convivencia"]}, {"latlon": ["41.4100987,-0.457714"], "nivel": ["Educaci\u00f3n Infantil", "Educaci\u00f3n Primaria"], "uri": "http://hdl.handle.net/11162/96168", "destinatarios": ["Profesorado"], "url": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/handle/11162/96168"], "medio": ["Digital"], "centro": ["CRA del Ebro"], "label": "El arte como medio de uni\u00f3n entre localidades de un CRA (so\u00f1arte)", "localidad": ["Velilla de Ebro"], "a\u00f1o": ["2013"], "pdf": ["http://redined.mecd.gob.es/xmlui/bitstream/11162/96168/1/3_PROYECTO_CRA_EBRO.pdf"], "temas": ["arte", "relaciones entre centros de ense\u00f1anza", "medios de ense\u00f1anza", "convivencia"]}], "properties": {"url": {"valueType": "url"}, "pdf": {"valueType": "url"}}, "types": {"Item": {"pluralLabel": "proyectos", "label": "proyecto"}}}